<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Справочник Таро</string>
    <string name="title_placeholder">Заголовок</string>
    <string name="fragment_handbook_label">Справочник</string>
    <string name="fragment_tell_label">Погадать</string>
    <string name="fragment_options_label">О нас</string>
    <string name="tell_fortune_btn_text">Погадать</string>
    <string name="back">Назад</string>
    <string name="major">Старшие арканы</string>
    <string name="cups">Кубки</string>
    <string name="wands">Жезлы</string>
    <string name="swords">Мечи</string>
    <string name="pentacles">Пентакли</string>
    <string name="title_fool">Дурак</string>
    <string name="interpretation_fool">Без понятия нуля наша система математики теряет смысл. Точно так же Дурак — неотъемлемая часть Таро, потому что он — искра, приводящая в движение все остальное, божественное дыхание, дающее жизнь и вдохновляющее на первый шаг к свершению и завершению. Хотя первый шаг на длинном пути часто может показаться маленьким по сравнению с путешествием, этот первый шаг жизненно важен, потому что без него не было бы никакого путешествия! Дурак — причина всех следствий, сила всех проявлений и семена конца, посеянные в каждом начале.\n\nДурак — это несформированный потенциал, чистый и невинный, ни положительный, ни отрицательный, но содержащий возможность того и другого. Он — необусловленная душа, готовая впервые проявиться, чтобы начать изучать уроки мира. Хотя все называют его Дураком, он не обращает на них никакого внимания и просто идет своей дорогой. Конечно, то, что они говорят, может быть оправдано, так как его незнание мира может привести его к поступкам, которые более опытные люди никогда не могли бы себе представить. Но в этих вещах он может найти знание и просветление. Ему все равно, что другие думают или говорят о нем, потому что он знает, что то, что он делает, правильно для него.\n\nЕго подход к жизни странный, нестандартный, потому что он делает то, что ему удобно. Это точка зрения, которую не часто поддерживают в нашем современном мире, в котором заповедь «делай, как я говорю», соблюдается чаще всего. Для тех, кто прожил свою жизнь в соответствии с этой философией, приближение Дурака может показаться экстравагантным, шокирующим и даже пугающим. Но такой подход — это все, что знает Дурак, и поскольку единственное одобрение, которое ему требуется, — это его собственное, он будет продолжать жить таким образом, несмотря на то, что все остальные думают о нем. У него полная вера в себя. Возможно, он не такой уж и дурак в конце концов.\n\nДурак не прячется от света, потому что он и есть свет — чудесный свет, который исходит от каждого ребенка, прежде чем он увидит мир и вынужден будет возводить столько стен и барьеров, чтобы защитить себя. Детская невинность, к сожалению, редко встречается вне детей, хотя многие люди могли бы использовать ее в наши дни. С этой невинностью приходит совершенное доверие, бесстрашие к другим и полная уверенность в себе. Это позволяет вам смотреть на мир новыми глазами и узнавать новое каждый день своей жизни. Подумайте, насколько лучше был бы мир, если бы все поступали так! Обидно, что только дети, да Дурак, видят этот свет.\n\nДурак почти всегда символизирует новые начинания, новый опыт и новый выбор; первые шаги на новом пути и первые слова, написанные на чистой странице. Подобно Тузам Младших Арканов, такие начинания подобны самому Дураку — ни положительные, ни отрицательные, но с потенциалом превратиться в то, или в другое, в зависимости от сделанного вами выбора и пути, по которому вы идете. Но это не должно вас беспокоить, потому что, когда начинается путешествие, никто не может знать (или не должен знать), что произойдет по пути к месту назначения. Никогда не позволяйте другому человеку контролировать вашу жизнь. Жить настоящим и верить в свои силы — это путь Дурака.\n\nТакие путешествия всегда сопряжены с определенным риском, поэтому Дурак изображен идущим к краю высокой скалы. С любым новым опытом всегда есть риск неудачи и неизбежность перемен; степень изменения и то, как это изменение проявится, не поддаются определению. Но Дурак не стесняется рисковать, так зачем вам? Именно через первые шаги мы учимся ходить, а через изменения мы учимся жить в гармонии и мире. Так что прыгайте с головой в бездну неизвестного и знайте, что даже если вы в конце концов упадете на землю, какое-то время вы будете парить.</string>
    <string name="title_magician">Маг</string>
    <string name="interpretation_magician">Число Мага — Один, число творения и индивидуальности; его сила — трансформация посредством использования его воли. Превращая основные элементы во все субстанции и материалы жизни, он показывает нам, что из мирского основания может возникнуть все, что грядет. Он может взять Ничто, из которого возник Дурак, и превратить его в Нечто, сделав из нуля единицу. Ясно, что это сила божественного рода, и верно то, что маг является проводником высшей силы, которая управляет всем материальным миром. Поскольку все, что мы можем видеть в физическом мире, — это сам проводник, действия, которые он совершает, часто кажутся магией.\n\nМаг может показаться странным титулом для того, кто обладает реальной властью, потому что слово «маг» имеет тенденцию вызывать в воображении образы иллюзионистов и беглых художников, чья сила связана с ловкостью рук и отвлечением внимания. Однако Маг во многом похож на сценического иллюзиониста. Он уверен в своих навыках и способности производить желаемые эффекты. Его реальная сила исходит из внешних источников, и он бессилен без этих источников, так же как иллюзионист зависит от людей «за кулисами». Однако и маг, и Маг так же важны для своих сил, как и силы для них. Без проводника власть сама по себе бессильна и бесполезна.\n\nСвоими способностями Маг имеет влияние на все — теорию и практику, логику и эмоции, мысли и действия. Почти каждое современное изображение Мага включает один или несколько символов бесконечности, обозначающих его безграничную силу; змея, поедающая свой хвост, и лемниската (горизонтальная восьмерка), являющиеся главными среди них. Эта безграничная сила исходит из источников вне его тела, но под его контролем. И пока Маг помнит, что эта сила принадлежит ему, даже если он потеряет всю свою мирскую силу и мастерство, его никогда нельзя будет по-настоящему назвать бессильным. Ибо его Воля — это сила, которую можно подчинить, но никогда нельзя уничтожить.\n\nЕще одна почти универсальная ассоциация с Магом — красно-белая цветовая схема. Эта тема повторяется во всем Таро, и очень символично, что она начинается с этой карты, а не с Дурака. Ибо в то время как Дурак был потенциалом положительного и отрицательного, Маг — это союз положительного и отрицательного. Он создает и сохраняет; он разрушает и он искупает. Его истинная сила в том, что он не только знает, что он должен делать, но и знает, как он должен это делать и почему он должен это делать. Тогда он это делает. Маг напоминает нам, что одно желание ничего не изменит, но решение может изменить все. Желание творить — ничто без способности творить, и наоборот.\n\nКогда появляется Маг, он показывает, что вы готовы стать проводником силы, как и он. Силы созидания и разрушения всегда были в вашем распоряжении, но теперь у вас есть мудрость и уверенность, необходимые для их конструктивного использования. Сейчас самое время действовать, если вы знаете, чего хотите достичь и почему. Поскольку сила преобразования находится в вашем распоряжении, превратите свои желания в цели, свои мысли в действия, свои цели в достижения. Если вы недавно столкнулись с неудачей, теперь вы можете превратить эту неудачу в успех так же легко, как Маг превращает огонь в воду. Единственные ограничения, которые у вас есть, — это те, которые вы сами себе накладываете.\n\nВнешние проявления такой силы так же многочисленны, как и разнообразны, но наиболее распространенным внешним эффектом влияния Мага является непоколебимость и полная уверенность. Осознание того, что мир находится под вашим контролем, внушает такую уверенность, и не без оснований. Так что выходите в мир, настройтесь на любую интересующую вас цель, а затем просто отойдите в сторону и наблюдайте, как все становится на свои места под вашим командованием. В конечном счете, послание Мага простое, несмотря на его безграничную и бесконечно сложную силу. Ваша жизнь находится под вашим контролем. Ваша жизнь такая, какой вы хотите ее видеть. Ваша жизнь такая, какой вы ее делаете.</string>
    <string name="title_high_priestess">Верховная жрица</string>
    <string name="interpretation_high_priestess">Старший Аркан Верховная Жрица, пожалуй, труднее всего описать одними только словами, потому что так много ее силы и способностей окутано тайной, что кому-либо трудно понять все это. Каждая карта Таро говорит с каждым по-своему, но Жрица, кажется, имеет самый широкий диапазон интерпретаций, потому что она обращается непосредственно к Внутреннему Голосу, бессознательному разуму. Она является проявлением бессознательного и эффектов таинственного в нашем повседневном мире. Попытка увидеть, как работают такие тайны, часто лишает их цели, и, имея это в виду, Верховная Жрица будет объяснена настолько подробно, насколько это возможно.\n\nОна, прежде всего, является основой потенциала, источником силы, которой владеет Маг. Она — безграничный потенциал, который позволяет ему трансформировать и создавать все, что пожелает его Воля. Понимание этого типа баланса между потенциалом и созиданием, мужским и женским началами является ключом к разгадке некоторых тайн Верховной Жрицы. Мы видим явное развитие темы баланса; вместо того, чтобы объединять противоположности, Жрица разделяет их и, тем не менее, удерживает их в равновесии. Она сама весы; этот символизм встречается во многих колодах Таро. Без этого баланса не может быть власти.\n\nВторой символический мотив, встречающийся почти во всех экземплярах Верховной жрицы, — это символы бессознательного. В версии Райдера-Уэйта этот мотив особенно заметен, но в большинстве колод есть по крайней мере некоторые лунные образы, которые, в свою очередь, связаны с бессознательным. Большинство колод с символикой «двух столпов» также изображают завесу, натянутую между этими столпами; Верховная Жрица стоит между нами и этой завесой в качестве модератора. За завесой скрываются силы бессознательного, которые мы не можем начать понимать, но которые через нее мы можем научиться контролировать. Она — врата в миры, которые мы никогда не сможем полностью понять или освоить.\n\nХотя никто не сможет узнать все ее тайны и секреты, Верховная Жрица остается проводником для тех из нас, кто хочет углубиться в свой разум, чтобы открыть истинные силы, скрытые глубоко внутри каждого из нас. Это та же самая сила, что изображена на карте Мага, но объем силы Жрицы сильно отличается. В то время как Маг фокусирует свои силы вовне, чтобы добиться значимого воздействия на мир, Верховная Жрица показывает нам, что мы также можем использовать эти силы на внутреннем уровне, чтобы обогатить и преобразить себя. Такие превращения, конечно, не такие драматичные, как у Мага, но они почти всегда сильнее.\n\nВерховная Жрица представляет тайны бессознательного и Внутренний Голос, и ее появление часто является признаком того, что ваша собственная интуиция пытается послать вам сообщение. Бессознательное часто говорит с нами символами, поэтому будьте начеку, чтобы не замечать всё, что кажется необычным. Тем не менее, если вам нужно принять важное решение, когда появляется Жрица, это часто является признаком того, что ответы будут найдены вами, если вы терпеливы и открыты для шепота изнутри. Вам просто нужно ждать и быть восприимчивым к внутренним сообщениям. Ее урок состоит в том, что все, что вам нужно знать, уже существует внутри вас.\n\nНельзя обойти стороной и тему дуализма в «Верховной жрице». Она часто является знаком Тени, отрицательной части вашей личности, которую никто не видит и о которой вы сами можете не знать. (В этом смысле термин «отрицательный» не относится ко злу, а просто к противоположной полярности положительной и выразительной части вашей личности.) Если вы примете Тень внутри себя, ее силы откроются вам, если вы захотите. Используйте их. У большинства людей сторона Тени является более пассивной, поэтому Жрица может отстаивать потребность в пассивности в ситуации. Не всегда нужно действовать; иногда цели можно реализовать бездействием.</string>
    <string name="title_empress">Императрица</string>
    <string name="interpretation_empress">Императрица представляет собой отход от дуалистической философии первых трех Старших Арканов, а также от сильно духовных учений этих трех карт. Вместо простой дихотомии положительного и отрицательного Таро теперь начинает рассматривать унификацию духа, ума и тела. Императрица — последняя часть этой триады, представляющая физическое тело и материальный мир. От нее исходит все наслаждение чувств и изобилие жизни во всех ее формах. Она также является архетипом матери, и через нее мы получаем первое представление о силе любви в Таро.\n\nМир Императрицы — это идеальное и совершенно прекрасное место, совершенно естественное, нетронутое искусственными красками, светом или звуками. Это место изобилия и плодородия, живое представление процесса созидания и рождения, которое символизирует сама императрица. Она не просто живет в этом месте, она есть это место, точно так же, как Жрица является балансом, разделяющим положительное и отрицательное. Императрица не менее прекрасна, чем цветы, которые благоухают на ее полях, не менее плодородна, чем почва под ее троном. Если что-то и представляет идею Матери-Земли в Таро, то это Императрица.\n\nЕе основная сила, как и двух Арканов до нее, — это сила созидания. Но ее творчество основано не на создании мира, в котором она хочет жить, или человека, которым она хочет быть, потому что у нее есть этот мир, и она является этим человеком. Она создает жизнь во всех ее бесчисленных формах. Императрица — это архетип матери, конечной создательницы и подательницы жизни; таким образом, ее ассоциации могут быть расширены за пределы творчества до плодородия, беременности и сложной задачи материнства, перед которой она всегда стоит с улыбкой и счастливым сердцем. Она получает удовольствие от всего, особенно от своих собственных творений, а все в природе — ее собственное творение.\n\nС темой материнства связано понятие безусловной любви, которую также представляет Императрица. Она не предъявляет никаких требований, не ставит условий, просто любит все одинаково и изо всех сил. Из этого, можно сказать, вытекает ее единственная настоящая слабость, и это то, с чем в какой-то момент сталкиваются все матери. Она часто чрезмерно защищает свои творения и не желает им никакого вреда. Это разрушило бы вечное блаженство и счастье ее царства. Но как бы то ни было, царство императрицы — это и красота, и застой. Так что, хотя любовь Императрицы может заставить вас чувствовать себя в такой же безопасности, как если бы мы были в объятиях вашей матери, она также может превратиться в тюрьму, если испытывать ее слишком долго.\n\nКогда в вашей жизни появляется Императрица, вы должны приложить особые усилия, чтобы открыться ее совершенной и безусловной любви. Так вы сможете стать более похожими на нее: нежными и ласковыми, грациозными и элегантными. Такими качествами часто пренебрегают, но они также пригодятся в мире резкости и апатии. Поэтому вместо того, чтобы тащиться по жизни, найдите время, чтобы отпраздновать ее! Императрица часто может предвещать зачатие или рождение ребенка, и в этом случае есть еще больший повод для празднования. Вдохновляйте других делать то же самое; Императрица - лидер, и власть, которую она имеет над другими людьми, твердая, но любящая. Знай это и веди, как она.\n\nЗнайте также, что совершенно богатый мир Императрицы всегда свободен для вас. Даже если вы знаете, что в конце концов вам придется вернуться в «реальный мир», отдых от беспокойной и искусственной жизни, которой живет большинство людей в наши дни, безусловно, будет желанным. Проведите некоторое время на свежем воздухе, наслаждаясь каждым аспектом творения. И тогда, когда вы вернетесь туда, где вы были, созидательная сила и красота Императрицы останутся, чтобы вдохновлять вас и давать вам силу. Укрепите свою врожденную связь с творчеством Земли, и благодаря этой ассоциации вы укрепите свою собственную творческую силу. Развивайте свое творчество и посейте семена обильного урожая.</string>
    <string name="title_emperor">Император</string>
    <string name="interpretation_emperor">Второй ветвью триады Тело-Разум-Дух является Император, олицетворяющий силу разума придавать форму миру. Такое действие совершается не по велению воли, а по велению произнесенного или написанного слова. Император является представителем и правителем структурированного и регулируемого мира. Это идеальный мир, подобный миру императрицы, хотя и не всегда такой красивый или роскошный. Но то, что он более суров, не означает, что он менее необходим для просветления; напротив, совершенно необходимо сбалансировать Ум и Тело, мужское и женское.\n\nИмператор во многом противоположен императрице. Она — Мать, он — архетипический Отец, мудрый в мирских делах и знающий, как жить как часть структуры вместе со всеми остальными. У Императора действительно сильное и могущественное сердце, как и у каждого отца, но он показывает эту сторону себя, навязывая строгие предписания и правила, как это делают большинство отцов. Во всяком случае, он защищает даже больше, чем Императрица, потому что он создал порядок из хаоса и не желает, чтобы этот порядок нарушался. Под его королевской мантией скрываются доспехи, которые он с гордостью носит, защищая тех, кто находится под его защитой.\n\nИмператор учит нас многим вещам, первая из которых состоит в том, что у каждого правила есть применение и причина существования. Если мы сможем понять это, тогда его мир может показаться не таким уж ограничивающим. На самом деле, все ограничения в конечном счете служат вам во благо, потому что без закона и порядка, которые так мощно символизирует эта карта, мир погрузится в анархию. Правительство и закон получают от него свою власть, но в отличие от правительственных деятелей, о которых мы так много слышим в наше время, Императора нельзя развратить силой. Он правит подобно королю Артуру, который объединил враждующие державы Англии и объединил их в величайшую империю, которую когда-либо знал мир.\n\nОн действительно хозяин своего царства и правит твердой рукой, но справедливой. Он будет слушать советы других, хотя окончательное решение всегда остается за ним. Война — один из его многочисленных инструментов, и он, не колеблясь, применит насилие, чтобы защитить тех, кто ему небезразличен. Немногие избранные, находящиеся под его защитой, всегда платят ему лояльностью и уважением, которых он заслуживает. Но власть Императора распространяется не только на контроль над нациями. Он также отец, мужской образец для подражания, который дает советы, задает направление и обеспечивает безопасность. Он берет то, чему научился, и передает это следующему поколению, чтобы когда-нибудь они могли стать такими же мудрыми и могущественными, как он.\n\nЛюбой из Старших Арканов может представлять людей, но Император — это та энергия, которая часто проявляется в форме человека. Очевидно, что все виды лидеров и отцов будут демонстрировать некоторое его влияние, но он также может показать кого-то, кто ведет себя как отец, задавая тон и создавая внушительную структуру. Он является регулирующей силой и, таким образом, связан с правительством, бюрократией и правовой системой; его появление часто указывает на столкновение с одной или несколькими из этих систем. Император также может олицетворять принятие власти и контроля вами или кем-то из ваших близких. Если вы тот, кто у власти, позаботьтесь о том, чтобы всегда использовать ее с умом.\n\nПомимо всего прочего, Император показывает преимущества структуры и логики, управляющей эмоциями и меньшими желаниями. Часто господство разума над сердцем нежелательно, но в некоторых случаях необходимо и даже приветствуется. Когда необходимо сделать трудный выбор, важно сохранять концентрацию и сосредоточенность, и это то, что позволяет вам делать энергия Императора. Когда он показывает часть вас, позвольте этой части себя проявить и взять под контроль. Наслаждайтесь напористостью и уверенностью, которые она приносит. Идите вперед и делайте то, что вы знаете лучше всего. Если вы можете овладеть собой, у вас не должно возникнуть особых проблем с овладением миром и всеми его вещами.</string>
    <string name="title_hierophant">Иерофант</string>
    <string name="interpretation_hierophant">Дух - это последняя часть триады, которую ранее можно было увидеть в Императрице и Императоре; архетип духовного мира – Иерофант. Это карта верований, как религиозных, так и иных, хотя она имеет тенденцию сосредотачиваться на религиозных и духовных аспектах, потому что сам Иерофант часто изображается святым человеком. Действительно, в некоторых колодах эта карта известна как Папа или Первосвященник. Но на самом деле Иерофант — это человек, владеющий «запретным» или «тайным» знанием. Хотя это может быть легко применимо к духовенству, оно имеет гораздо большее значение, чем это. В некотором смысле можно сказать, что (извиняюсь перед Кроули) каждый мужчина и каждая женщина являются Иерофантами.\n\nИерофант может даже представлять группы, состоящие из более чем одного человека, и в большинстве случаев он лучше представлен учреждением, чем одним человеком. Это потому, что в нем сила группы и общества, которые меняют мир в соответствии со своими убеждениями. Та же самая тема контроля и изменений, которая впервые появилась в Маге, продолжается здесь, в ее пятой итерации; теперь есть еще четко определенный лидер, но люди идут за ним, не потому, что им приказывают. Они следуют, потому что они являются частью группы. Основная философия Иерофанта заключается в том, что в «команде» нет «я», и что благо многих перевешивает благо одного.\n\nТакая философия может показаться излишне ограничительной, но, как учил нас Император, ограничения ведут к порядку. Иерофант отвечает за поддержание и распространение традиций и общепринятых верований, и любого, кто идет против этих верований, избегают. Баланс и соответствие являются целями Иерофанта, и ни положительное, ни отрицательное не подчеркивается - имеет значение только традиция. В крайних случаях это действительно может иметь очень негативные последствия (как выяснил Галилей), но в большинстве случаев полезно следовать какой-либо традиции. Традиции и обряды церкви, которые особенно сильны в этой карте, являются ярким примером этого.\n\nНа более личном уровне Иерофант также является учителем или наставником. Одна из главных ролей духовного лидера — инициировать других в сообщество и учить их путям группы. Очевидно, что тот, кто владеет секретами и кому доверены традиции группы, является первым кандидатом на то, чтобы научить им других, и Иерофант хорошо играет эту роль. Хотя его подход к обучению основывается на конформизме и на данный момент избегает индивидуального самовыражения, это может быть полезно. Только после того, как ученик освоит методы работы в группе, он или она сможет должным образом решить, оставаться ему или уйти.\n\nКогда появляется Иерофант, он часто принимает форму учителя или наставника, который учит вас путям своей особой веры в надежде, что вы присоединитесь к нему. Такие учителя не обязательно должны иметь духовное или мистическое образование; работодатель, обучающий нового работника управлению бизнесом, является таким же Иерофантом, как и любой религиозный учитель. Если вам кажется, что ваша текущая ситуация требует большего опыта, вы можете призвать, быть открытыми для присутствия учителя или наставника в вашей жизни. Но не совершайте серьезной ошибки, открыто ища такого учителя — как гласит старая пословица, когда ученик готов, учитель появится.\n\nИерофант также может представлять групповую деятельность и верования, и в любом случае подчеркивается поддержка истеблишмента и соблюдение правил. Так что, если вы планируете что-то революционное, повторное появление Иерофанта — хороший знак, чтобы забыть о таком действии и пока плыть по течению. Традиционный способ ведения дел должен работать большую часть времени, иначе он не существовал бы достаточно долго, чтобы стать традицией! Однако, когда идея оказывается ошибочной, безусловно, настало время для перемен. Истинный Иерофант — это тот, кто глубоко уважает свои убеждения, но не будет слепо следовать им к собственной гибели.</string>
    <string name="title_lovers">Влюбленные</string>
    <string name="interpretation_lovers">Карта «Влюбленные» — это не только любовь и сексуальность; она имеет несколько значений, и все они связаны с двойственностью, выраженной в образе карты. Образ двух влюбленных, держащихся за руки или переплетенных, является мощным символом гармоничного союза двух существ, но он также означает необходимость правильного выбора и некоторые интересные концепции об отношении нашего сознательного разума к любой силе, которую приводят эти влюбленные вместе. Должно быть очевидно, что в нашей культуре, имеющей так много слов и определений для простой эмоции любви, образ любви, выраженный в Таро, может иметь так много значений.\n\nВлюбленные — это карта преимущественно эмоций, и она часто изображает любовь, божественно благословленную либо Купидоном, ангелом, либо Самим Богом. Кажется, это означает, что из этого союза не может выйти ничего, кроме хорошего, хотя с такой дуалистической картой всегда есть потенциал для печального завершения, несмотря на лучшее из начинаний. В конце концов, любовь подобна пламени, потому что она может разжечь пламя страсти, но также и потому, что она может поглотить и уничтожить, если ею неосторожно пользоваться. Любовь — замечательная вещь, но нечестивая или безответная любовь способна разлучить семьи и жизни. У Влюбленных есть потенциал для такой любви, и мы всегда должны быть осторожны с этим.\n\nВоздух — это элемент, управляющий Влюбленными, и поэтому мы должны ожидать, что большинство его значений будут связаны с духом и разумом. Понятие выбора между положительным и отрицательным впервые изображено на этой карте с помощью старой символики мужчины, выбирающего между двумя любовниками. Такое моральное распутье часто показывает карта Влюбленных, которая теперь говорит нам обдумать все последствия, прежде чем действовать. Ситуация может быть такой же простой, как развилка на дороге с двумя путями на выбор, или гораздо более сложным решением, которым будут проверены все наши самые сильные убеждения и идеалы. Во времена такого трудного выбора мы явно нуждаемся в высоком руководстве.\n\nОкончательное значение Влюбленных, пожалуй, лучше всего иллюстрирует изображение карты в колоде Райдера-Уэйта и некоторых ее вариантах. На этом изображении мужчина смотрит на женщину, которая, в свою очередь, смотрит на божественную фигуру над ними обоими. Мужчина не может видеть ангела, и он должен доверять женщине, которая увидит его за него. Точно так же сознательный разум (человек) не может напрямую получить доступ к Высшим Силам (ангелу), какими бы вы их ни считали. Бессознательное (женщина) должно быть мостом между физическим и духовным планами. Эта символика также показывает истинную силу любви; как уже говорилось о Десятке Кубков, через любовь мы можем мельком увидеть Небеса.\n\nЧасто Влюбленные будут ссылаться на отношения, когда они появляются в раскладе, и когда они появляются, эти отношения будут идеальным выражением любви между двумя людьми. Это почти всегда будут сексуальные отношения, хотя и не обязательно. Тем не менее, вы всегда должны помнить о возможности конфликта, несмотря на счастливое начало. Любовь — это пламя, которое нельзя оставлять без присмотра; его нужно заправить топливом и дать ему гореть как можно дольше и как можно ярче. Если это не физическая пара мужчины и женщины, Влюбленные также могут показать интеграцию двух конфликтующих частей вас самих, мужской и женской. Через комбинацию раскрывается большая мудрость.\n\nНаконец, эта карта несет в себе значение выбора, обычно в моральном или этическом плане. К сожалению, самым известным примером такого выбора является выбор между вашим супругом и кем-то еще, в кого вы влюбились. В качестве альтернативы это может быть между двумя возможными партнерами, оба из которых вам нравятся, но только один из них будет для вас лучшим. Загляните внутрь и обратитесь к своему бессознательному за вдохновением. Через него вы можете получить доступ к мудрости, необходимой для того, чтобы сделать этот выбор правильно и на благо всех участников. Доверьтесь совету своего Внутреннего Голоса, и, приняв решение, не отменяйте его, как бы сильно вы ни сталкивались с противодействием.</string>
    <string name="title_chariot">Колесница</string>
    <string name="interpretation_chariot">Это своего рода загадка, почему Колесница, явно являющаяся картой силы и контроля, должна принадлежать стихии Воды. Но ее принадлежность к Раку действительно верна, потому что эта карта в значительной степени связана с эмоциями. В частности, Колесница — это карта эмоционального контроля; сила ума формировать желания сердца и направлять их к осмысленному выражению. Это не эмоциональный контроль Императора, который полностью подавляет все свои эмоции в пользу логики и разума. Человек, управляющий Колесницей, знает, что его эмоции не следует заметать под ковер, их нужно тренировать и использовать для своего большего блага.\n\nПобеда как над положительными, так и над отрицательными эмоциями часто изображается двумя лошадьми или сфинксами разного цвета, тянущими Колесницу. Хотя сами по себе они будут дикими и неприрученными, идя в любом направлении, которое они выбрали, здесь они движутся только вперед. Так что у них все еще есть некоторая сила, но теперь эта сила направляется и фокусируется человеком, держащим поводья. Колесница не может двигаться без лошадей, которые ее тянут, точно так же, как мы не можем функционировать без наших эмоций, которые влекут нас. Но без управления колесницей лошади бежали бы на свободе, точно так же, как наши эмоции могут выйти из-под контроля, если их не сдерживать и не контролировать. Необходим баланс.\n\nКолесница олицетворяет дисциплину, необходимую для контроля над эмоциями, поэтому для этой карты был выбран военный символ. Целью суровых военных условий является развитие воли и способности контролировать эмоции и продуктивно использовать их на поле боя. Только через овладение собой вы можете когда-либо надеяться достичь господства над другими и своим окружением. Мудрость и слава, полученные благодаря победе над своими врагами, ничто по сравнению с самооценкой, которую вы формируете, преодолевая свой страх. Внутренних врагов часто сложнее победить, чем внешних, и поэтому они учат вас гораздо большему.\n\nБлагодаря приложению эмоциональной силы мы можем научиться достигать наших целей и желаний намного быстрее. Для кого-то, вроде человека на Колеснице, который полностью контролирует свою волю и свои эмоции, почти всё находится в пределах его досягаемости. В колоде Тота на куполе Колесницы написано слово «Абракадабра», которое на первый взгляд может показаться глупым. Что здесь делает крылатая фраза сценического фокусника - здесь задействована магия? Нет, магии нет. Абракадабра происходит от иврита и примерно переводится как «Что я сказал, то и будет сделано» или «Как сказано, так и будет». Ничто так не воплощает дух Колесницы, как это слово.\n\nПоявление Колесницы часто указывает на необходимость взять под контроль свои эмоции и вместо того, чтобы тратить энергию на горе или жалобы, использовать эту энергию, чтобы действовать и вносить изменения в мир. Страх калечит вас, если, как того требует Колесница, вы не признаете его и не встретитесь с ним лицом к лицу. Тогда вы сможете использовать свой страх конструктивно, в своих целях. Но этот тип контроля не ограничивается отрицательными эмоциями. В отношениях Колесница часто показывает, как праздное увлечение может превратиться в страсть и уверенность. По словам Колесницы, контролируя свои эмоции, вы в конечном итоге научитесь контролировать себя.\n\nИ как только вы достигли этой стадии, все возможно! Как только вы преодолеете свои страхи, вы начнете преодолевать свои ограничения, пока ничто не сможет удержать вас от успеха, которого вы заслуживаете. Появление Колесницы часто предвещает победу благодаря дисциплине и уверенности, момент, когда всякая оппозиция побеждена. Большой успех и достижения придут к вам, если вы овладеете своими страстями и поверите в силу своей воли. Не позволяйте ничему отвлекать или отклонять вас от ваших целей и продолжайте следовать прямому полету стрелы. Нет ничего выше ваших возможностей, если вы верите в свои силы. Абракадабра!</string>
    <string name="title_strength">Сила</string>
    <string name="interpretation_strength">Название этой карты часто вводит в заблуждение, потому что большинство людей склонны думать о силе как о свойстве физического тела. Но это не карта грубой силы, потому что ни один из Старших Арканов не относится непосредственно к физическому телу. Это карты идей, чувств и убеждений; пытаться представить Старший Аркан, изображающий кого-то сильного телом, было бы бессмысленным занятием. Но сила не всегда измеряется тем, сколько вы можете поднять или как быстро вы можете бежать. Истинная Сила — это стойкость характера и способность не только контролировать эмоции, но и возвышаться над ними и побеждать все низменные импульсы и желания.\n\nЭта карта продолжает урок Колесницы, показывая, что как только мы научились контролировать эмоции, мы должны подняться над ними. Многие люди приписывают этой карте понятия прощения, сострадания и заботы, но это явно не то, что показывает Сила. Это карта Огня, а потому губительная для всех эмоций. Единственные качества, которыми изобилует Сила, — это мужество и терпение. Ни то, ни другое на самом деле не эмоции, а способы действий и поступков, которые не сдерживаются чувствами. Мужество — это антитеза страху; терпение, контроль мирских желаний. Здесь нет эмоций, только решимость и действие.\n\nСимволика льва является общей для Силы, и это правильно. Лев — это «внутренний зверь», бушующее внутреннее желание внутри каждого из нас, которое необходимо контролировать, иначе оно будет свободно проявляться в мире. Образ женщины, открывающей пасть льву, показывает мужество и терпение; она не должна бояться льва, и она должна дождаться, пока он устанет, прежде чем она сможет наложить на него свою волю. Это не образ сострадания в любом смысле этого слова. Как может принуждение существа подчиняться вашей воле рассматриваться как проявление сострадания? Прощение и забота также нигде не видны в этом образе. Есть только чистота девы и сила ее внутреннего зверя, которым она пытается управлять.\n\nЕй нужно терпение, чтобы победить льва, потому что ее сила не является грубой физической силой, как уже упоминалось. Сила у нее очень мала, но ее можно применять бесконечно, и она будет продолжать оказывать легкое, но постоянное давление, пока лев не подчинится ее высшей воле. Это показывает определенную решимость и убежденность в том, что даже небольшие результаты будут иметь последствия, если их поддерживать достаточно долго, точно так же, как постоянное капание выдалбливает камень. Итак, Сила — это не карта сострадания и любви, а карта тихой, но неудержимой силы. Такая сила исходит из души, и для сознания, знающего эту силу, не может быть ни сопротивления, ни поражения.\n\nКачества Силы уже есть в вас, ожидая проявления, когда вы овладеете всеми своими базовыми эмоциями и когда будете готовы перейти к предстоящим духовным задачам. Её главный урок состоит в том, что эмоции должны быть преодолены, если мы хотим пробудить духовную мудрость и интуицию. Шепот интуиции часто заглушается постоянным ревом эмоций, озабоченностью и страхом. Только после того, как вы устраните их, вы сможете создать необходимую вам тишину. Так что побеждайте свои страхи, контролируйте свои импульсы и никогда не теряйте терпения по отношению к себе или к тому, что вы делаете. В конце концов вы увидите мудрость отпускания своего низшего «я».\n\nЭто не карта победы любви над ненавистью, как могло бы показаться большинству. Это просто ум над материей, высшая воля над низшими желаниями. Каким бы сильным ни казался зверь внутри вас, у вас есть сила контролировать его и подчинять своей воле. Это не может быть сделано с физической силой или с чрезмерной поспешностью; это медленный и трудный процесс. Однако, когда Сила рядом, вы можете быть уверены, что у вас достаточно выносливости, чтобы довести эту задачу до конца. Если вы давите слишком сильно, Сила указывает на необходимость отступить на данный момент и набраться терпения. Просветление придет только тогда, когда придет время. Это нельзя торопить.</string>
    <string name="title_hermit">Отшельник</string>
    <string name="interpretation_hermit">Когда вопросы о природе существования и цели жизни начинают разъедать ваш разум, ответы не будут найдены в физическом мире. Их можно найти только внутри себя. Вы поднялись над своими желаниями и эмоциями, потому что они больше не помогут вам в вашем путешествии. Теперь вы должны уподобиться Отшельнику, который ищет ответы в одиночестве. Только шепот его Внутреннего Голоса и свет его лампы будут вести его сейчас. В конце концов, даже эта лампа будет выброшена, потому что она искусственная и не будет вечно помогать Отшельнику. Его собственный внутренний свет должен научиться сиять в отсутствие света других.\n\nЧтобы возникла истинная мудрость, не должно быть никаких отвлекающих факторов. Любые мирские заботы, какими бы мелкими или несущественными они ни казались, будут слышны как крики, заглушающие тихий внутренний голос. Недостаточно избавиться от внутреннего беспокойства, хотя это шаг в правильном направлении. Следующий шаг — устранение внешней суматохи посредством изоляции и ухода от мира. Это путь Отшельника, который соскальзывает во тьму, чтобы открыть ему свет, когда он будет готов. Как и Дурак, он снова одинок, отделен от всех остальных. Но на этот раз не только по выбору, но и по необходимости.\n\nУсвоив уроки и увидев свою истинную мудрость, Отшельник часто берет свою лампу и возвращается в реальный мир, чтобы помочь другим также увидеть их собственный потенциал. Но Отшельник не учитель; он не будет читать лекции своим студентам и рассказывать им все о своем опыте одиночества и изоляции. Они должны испытать это на себе, ибо мудрость, заработанная простым слушанием другого человека, на самом деле вовсе не мудрость. Истинная мудрость и истинное просветление всегда приходят изнутри. Учитель может рассказать ученику, как он нашел мудрость, но ученик должен пойти и найти ее сам. Мудрость — это не подарок, преподнесенный вам на блюде. Это подарок, который вы делаете себе.\n\nУроки жизни нельзя поторопить, вынудить или заставить случиться до того, как наступит их время. Это утверждение, по сути, является одним из тех уроков, которые должен усвоить каждый. Но простое чтение страницы или слушание того, как другие рассказывают вам об этом, не даст вам опыта урока. Только делая — или не делая — мы можем надеяться понять. Знание становится мудростью только тогда, когда мы зарабатываем его, жертвуя нашим привычным окружением и всеми людьми, которые нам дороги. Если подумать логически, все, что вы оставите после себя, следуя зову Отшельника, останется, когда вы вернетесь. Единственное, что изменится, это вы.\n\nПоявление Отшельника — это призыв узнать больше о себе и природе своего существования, и каждый испытывает этот призыв в какой-то момент своей жизни. Воспринимайте это как знак того, что ваши мирские проблемы и дела можно безопасно отложить; сейчас предстоит большая внутренняя работа. Часто это относится к проблеме, которую вы должны решить, или к той части вашей натуры, с которой вы должны справиться, прежде чем ситуация начнет развиваться. Только в редких случаях это будет относиться к духовной трансформации, но когда это произойдет, знайте, что это будет мощное изменение, требующее больших усилий и приверженности. Может потребоваться более длительное отешельничество.\n\nОтшельник также может показать вам, что наставник входит в вашу жизнь. Это человек, который не будет учить вас открыто, но покажет, как найти ответы, которые вы ищете внутри себя. Возможно, вы будете наставником, на которого указывает Отшельник, и в этом случае вы должны быть осторожны, чтобы не проповедовать своему ученику, а направлять его. Ваша мудрость не будет принадлежать вашему ученику, и вы должны принять это, прежде чем можно будет проводить какое-либо обучение. Если вы когда-нибудь сомневаетесь, знайте, что вся мудрость, которая вам понадобится, уже находится внутри вас и ждет своего проявления. Этот свет не придет, если его не искать, но когда он придет, вы увидите, что у вас всегда были ответы.</string>
    <string name="title_wheel_of_fortune">Колесо Фортуны</string>
    <string name="interpretation_wheel_of_fortune">Колесо Фортуны — это тот тип энергии, который находится за пределами нашего понимания и контроля. Конечно, вы можете испытать его воздействие в жизни, как если бы вы чувствовали действие гравитации на своё тело. Но точно так же, как вы можете видеть падающее яблоко, но не притягивающую его гравитацию, так и дела Рока и Судьбы невидимы для нас. Можно увидеть только их результаты, да и то, только тогда, когда сама Судьба постановляет, что настало время для проявления ее последствий. В отличие от большинства Старших Арканов, Колесо Фортуны витает в облаках, показывая, что вы можете попытаться добраться до него, но никогда не сможете полностью понять его.\n\nКолесо — подходящий символ сил Судьбы и Рока, потому что оно показывает, как все взаимосвязано в цикле; кто-то может назвать это кругом жизни. Все происходит циклами; мы поднимаемся и опускаемся точно так же, как точка на периметре колеса движется от самой высокой точки через все возможные точки колеса, а затем обратно к вершине. Однако изменения повлияют на вас в зависимости от того, в какой точке колеса вы находитесь. Если вы наверху, то любое изменение может сбить вас с толку, но если вы на дне, то изменение может вернуть вас наверх. И чтобы один человек поднялся, другой должен упасть — все связаны.\n\nСудьба, кажется, наносит удар без предупреждения, но часто ее последствия можно увидеть, если знать, где и как их искать. Это принцип Таро и гадательных систем в целом; предвидеть события до того, как они произойдут, чтобы вы могли подготовиться. Очевидно, если вы видите колесо со Сфинксом наверху, змеей Тифоном слева и Германубисом внизу справа и знаете, в какую сторону вращается колесо, вы можете сказать, куда движется каждая из трех фигур — и Вы также можете сказать, где они были. Благодаря тщательной экстраполяции эффекты Судьбы становятся менее таинственными, и когда-нибудь каждый может понять эту идею.\n\nЭта циклическая структура Судьбы, пожалуй, единственный способ действительно понять, как проявляется Судьба. Завершение ситуации находится в ее начале, подобно тому как число 10 Колеса Фортуны сводится к 1 путем сложения своих цифр. Когда вы сможете осознать, что каждое начало ведет к концу, и что каждый конец является одновременно результатом одного начала и свежепосаженным семенем другого, тогда вы поймете суть понятия Колеса Фортуны. И как только вы усвоите это понятие, вселенная откроется вам, потому что вы готовы познать всю ее мудрость. Первое препятствие пройдено, и впереди нас ждут более важные уроки.\n\nВнешний вид Колеса Фортуны показывает, что перемены не просто вероятны, они обязательно произойдут и скоро. Природа этого изменения и последствия, которые оно имеет, действительно зависят от того, насколько вы понимаете концепцию Судьбы и можете ли вы к ней подготовиться. Как правило, изменение, показанное в Колесе Фортуны, является резким изменением установленного порядка. Так что, если вы какое-то время с трудом справлялись с преградами в жизни, ожидайте больших перемен в вашу пользу в течение нескольких дней. Но если вы уже давно чувствуете себя на вершине мира, задраивайте люки и следите за штормами — рано или поздно они обязательно вас настигнут.\n\nНезависимо от того, куда вас забросит Колесо Фортуны, невозможно попытаться изменить его, так что вы можете попытаться жить с этим. Если кризис кажется неизбежным, вспомните, что в каждом кризисе кроется возможность. Когда вас унесло в новом направлении, знайте, что каждый путь куда-то ведет, даже если вы не знаете куда. Когда времена плохие или когда времена хорошие, всегда имейте в виду, что они не будут длиться вечно. Такие события просто находятся вне вашего контроля, и если вы можете принять это, то поездка становится намного проще. Если вы будете бороться с Колесом, оно сокрушит вас. Так что катитесь вместе с ним!</string>
    <string name="title_justice">Справедливость</string>
    <string name="interpretation_justice">Поскольку Старшие Арканы не применяются непосредственно к физической жизни, из этого должно следовать, что Справедливость не применима к законам, созданным человечеством. Правда, иногда законы человечества имитируют законы, которые Справедливость действительно проводит в жизнь, и в тех редких случаях Справедливость действительно может ссылаться на них. Но Справедливость обычно относится к непреложным законам Вселенной, невидимым принципам, благодаря которым все идет гладко через бесконечные причинно-следственные цепи. Это законы, которые нельзя нарушать; только соблюдать. И меч Справедливости, как всегда обоюдоострый, готов отмерить наказание обидевшим и вознаградить совершивших добрые дела.\n\nДва наиболее важных закона, которыми руководствуется Справедливость, на самом деле являются двумя сторонами одной медали. Сначала идет закон причины и следствия, утверждающий, что все события связаны и каждое настоящее состояние является результатом всех прошлых состояний. Это такая странная идея, потому что иногда кажущиеся бессмысленными действия будут иметь большие последствия. Справедливость показывает, что каждое действие, которое вы совершаете, в конечном итоге когда-нибудь будет иметь эффект, и вы действительно не представляете себе, что это за событие, пока оно не произойдет. Часто фигура на карте Справедливости изображена сидящей перед занавесом; эта завеса скрывает махинации вселенной, которые приводят к этим конечным результатам.\n\nИз закона причины и следствия вытекает закон кармы, показывающий, что все ваши действия в конце концов вернутся к вам. Они будут немного видоизменены и часто со временем усиливаются, но урок остается прежним. Что посеешь, то пожнешь. На самом деле это простая проработка закона причины и следствия. Согласно этому новому закону, не только все, что вы делаете, имеет эффект, но и все, что вы делаете, имеет эффект на непосредственно на вас. Именно здесь становится критически важным помнить о своих действиях, потому что все, в конечном итоге вернется к вам. Перед Справедливостью вы должны ответить за все свои действия, правильные и неправильные. Жизнь, если не сказать больше, справедлива.\n\nДействительно, Справедливость преподает самый справедливый, но самый жестокий урок из всех, потому что, как и в масти Мечей, ее клинок имеет обоюдоострый конец. Вы не получаете того, чего ожидаете, или даже того, чего хотите — вы получаете то, что заслуживаете. Если ты заслуживаешь хороших вещей, то ими награждают без церемоний и поздравлений. Если ты заслуживаешь наказания, то оно дается ни с состраданием, ни с насмешкой. Вы просто возвращаете то, что сделали для себя. И поскольку вы не можете изменить свои действия после того, как они были совершены, если вы хотите, чтобы произошли хорошие вещи, вы должны постоянно делать выбор, который приведет к этим хорошим вещам. Вы можете быть святым или демоном — это ваш выбор.\n\nПоявление Справедливости следует воспринимать как суровое напоминание о том, что дела прошлого составляют основу событий настоящего и будущего. Если в прошлом вы сделали что-то, за что чувствовали себя виноватыми, сейчас может настать тот день, когда вам придется ответить за свои поступки. Если вы совершили поступок, который, по вашему мнению, достоин награды, возможно, эта награда придет. Особенно, когда рядом карта Справедливости, следите за своими действиями и следите за тем, чтобы не сделать ничего, о чем вы могли бы пожалеть позже. Справедливость часто появляется, чтобы предупредить вас, что она скоро встретит вас снова, если вы останетесь на своем нынешнем пути. Хорошо это или нет, решать вам.\n\nНесмотря на то, что она редко олицетворяет решения судей, эта карта иногда может олицетворять отношение хорошего судьи. Возможно, вы захотите принять такое отношение, чтобы решить проблему в своей жизни. Архетипический судья, показанный Справедливостью, — это не слепая статуэтка из зала суда, а символ справедливости и авторитета. Будьте правы и разумны во всех своих суждениях — никогда не вставайте на чью-либо сторону, никогда не проявляйте милосердия, но и не проявляйте излишней строгости. И прежде чем судить других, вы должны быть готовы судить себя и убедиться, что вы не виновны в тех же ошибках, что и они. Прежде чем пытаться исправить ошибки в настоящем, необходимо исправить все ошибки в прошлом.</string>
    <string name="title_hanged_man">Повешенный</string>
    <string name="interpretation_hanged_man">Повешенный — единственная карта Таро, явно основанная на мифологическом персонаже. Это Один, скандинавский бог, который висел на Мировом Древе девять дней, чтобы получить знания о рунах. Из всех культур, воплощающих поиски знаний в своих мифах, только Один осуществляет свои поиски, не двигаясь, по крайней мере, в физическом смысле. Истинный поиск — это поиск внутри, а не снаружи. Поначалу это может сбивать с толку, но только потому, что Повешенный — это карта парадокса. Тайны Повешенного — одни из самых странных, но самых поучительных, которые может предложить Таро, и их нельзя узнать, ища уроки в физическом мире — вы должны обратиться внутрь себя.\n\nДаже внешний вид карты парадоксален. Простой по дизайну, это один из самых сложных Арканов. Уроки, которые он предлагает, легко понять, но трудно принять, когда они применимы к вам. Самый очевидный ответ на проблему может быть самым простым, но он редко бывает лучшим. Признание того, чего вы боитесь, даст вам силы победить свой страх. Когда вы отказываетесь от стремления к контролю, все начинает работать как надо. В мире, в котором вы должны бежать со всех ног, чтобы оставаться на месте, Повешенный говорит вам перестать бороться — и вы можете двигаться вперед. Расскажите об этом другим, и это покажется очевидным; попробуйте сделать это сами, и это станет невозможным.\n\nПочему? Сказать другим, что они должны повеситься на дереве, просто, но никто не хочет вешаться. Повешенный, однако, повесился, и посмотрите, сколько мудрости он нашел! Несмотря на его явно неудобное положение, его часто изображают улыбающимся и с золотым ореолом вокруг головы, чтобы показать божественное вдохновение и силу. Он полностью уязвим перед миром, и в своей уязвимости он нашел силу. Жертва, которую он принес, — это его собственная свобода и власть в физическом мире; взамен ему даруется реальная свобода и власть на духовном плане. Он отказывается от своего старого взгляда на вещи и благословляется новыми глазами.\n\nКонечно, не все жертвы должны быть такими. Каждый момент своей жизни вы приносите жертвы. Выбирая есть с другом, а не в одиночестве, вы жертвуете своим одиночеством. Выбор профессионально заниматься спортом означает, что вы не можете так часто заниматься другим видом спорта. Выбор одной работы означает, что вы должны пожертвовать любыми желаниями другой работы, по крайней мере, на время. Единственное, что общего между всеми жертвами, это то, что вы отказываетесь от того, что имеете, в обмен на что-то, что вы хотите, равноценное. Жертва бессмысленна, если за ней нет баланса и цели. Давать без намерения хуже, чем давать слишком много или слишком мало.\n\nКак карта парадокса, Повешенный также побуждает вас смотреть на вещи по-новому и иначе. Если ваш разум кричит, чтобы вы что-то сделали, то лучше всего ничего не делать. Если что-то важно для вас в эмоциональном плане, но больше не служит цели, возможно, стоит подумать о том, чтобы отпустить это. И не пытайтесь форсировать события, пока Повешенный рядом. Пытаясь форсировать изменения, вы гарантируете, что они никогда не произойдут. Расслабьтесь и позвольте событиям происходить вместо того, чтобы пытаться вмешиваться. Вместо того, чтобы бороться с течением, позвольте ему вести вас туда, куда оно течет.\n\nКогда появляется Повешенный, знайте, что высшая мудрость и счастье находятся под рукой, но только если вы готовы чем-то пожертвовать ради этой мудрости. Иногда вы должны быть лишены чего-то физического, но в большинстве случаев это перспектива или точка зрения, которую нужно оставить позади. Например, фантазия, которую вы никогда не сможете осуществить, или влюбленность в кого-то, кто вне вашей досягаемости. Неизбежно, что жертвование чем-то, что вы цените, всегда приведет вас к чему-то еще более ценному. Вслед за несбыточной мечтой вы найдете что-то еще в пределах досягаемости. Забыв об одной любви, вы позволите своему сердцу открыться другому.</string>
    <string name="title_death">Смерть</string>
    <string name="interpretation_death">Образ Смерти, мчащейся по полю на своем призрачном коне, вселит страх в сердце почти любого человека. Внешний вид карты Смерти оказывает на большинство людей похожий эффект, хотя на самом деле этого не должно быть. Нравится вам это или нет, но Смерть — одна из самых сильных карт Таро. Люди по своей природе боятся неизвестного, поэтому Смерть — наш самый большой страх, поскольку это самое большое неизвестное. Большинство из нас не осознает, что наш разум и дух все время умирают, постоянно теряя старые убеждения и приобретая новые. Много раз было сказано многими читателями: карта Смерти — это не карта смерти — это карта трансформации.\n\nВ Таро, как и в реальности, Смерть есть не что иное, как переход на следующий уровень жизни. Верите ли вы, что душа отправляется на небеса или возвращается на Землю для перевоплощения, факт остается фактом: душа продолжает жить. Свеча гаснет, но только потому, что день настал. Река, показанная во многих версиях карты Смерти, является символом, показывающим, что жизнь будет продолжаться, какие бы катастрофические события ни происходили. Речная вода достигнет моря, поднимется в облака, затем прольется дождем на землю и снова потечет в реку. Ничто не разрушается, потому что ничто не может быть разрушено — может быть только трансформация.\n\nЕдинственная реальная причина, по которой трансформация, показанная Смертью, настолько катастрофична, заключается в том, что она сдерживается, против нее борются те, кто слишком боится осознать, что перемены полезны. Каждое изменение происходит по какой-то причине, и Смерть — это сила, подобная Справедливости, в том смысле, что она абсолютно справедлива. Он не дискриминирует одну группу и не щадит другую - все равны в глазах Смерти. Поэтому, если в вашей жизни происходят большие перемены, вполне вероятно, что вы являетесь их причиной. Нет смысла бороться со смертью, это только усугубит ситуацию. Подобно Повешенному, примите тот факт, что перемены случаются, и позвольте им делать то, что они должны делать.\n\nВзгляните на версию карты Смерти Райдера-Уэйта и обратите внимание на слона в правой части изображения. На самом деле он приветствует Смерть, потому что знает о великой духовной трансформации, которую она приносит. Почти во всех версиях карты Смерти изображен символ воскрешения или возрождения. Это могло быть восходящее солнце, яйцо или саженец, выросший из тела мертвого человека. Все эти символы показывают, что для прогресса в жизни наша старая форма должна умереть, подобно тому, как змея сбрасывает старую кожу, чтобы обнажить новую блестящую. Это послание карты: смерть должна быть побеждена возрождением души, и тот, кто знает это, будет жить вечно.\n\nКогда появляется карта Смерти, вас ждут большие перемены. Обычно это изменение связано с чем-то в вашем образе жизни; старые отношения или перспектива больше не приносят пользы, и вы должны отпустить их. В то время как Повешенный был картой добровольной жертвы, карта Смерти является вынужденной жертвой, но это не значит, что она не для вашего же блага. Иногда вы не можете видеть, как ваши отношения причиняют вам боль, и когда это правда, карта Смерти является вашим тревожным звонком. Смерть — это не просто разрушение; это разрушение, за которым следует обновление. Даже если одна дверь закрылась, открывается другая. Хватит ли у вас смелости пройти через это?\n\nЕсли это так, прежде чем идти вперед, найдите минутку, чтобы оглянуться назад. Есть ли что-нибудь из того, что вы носите с собой, в чем больше нет необходимости? Отпустите это сейчас, прежде чем продолжить. Сдерживают ли вас ваши старые взгляды или высокие ожидания постоянно разочаровывают вас? Отбросьте их или позвольте водной энергии Смерти смыть их с вас. Откройте себя и позвольте ей лишить вас всего, что вам больше не нужно — страха, мести, нетерпимости. Цветы не могут цвести, если земля полна сорняков, которые заглушают землю, и точно так же ваше духовное просветление будет сдерживаться сомнением и страхом. Отпустите их сейчас, иначе они рискуют быть болезненно оторванными, когда Смерть неизбежно вернется.</string>
    <string name="title_temperance">Умеренность</string>
    <string name="interpretation_temperance">После очищающего опыта Смерти необходимо восстановить и улучшить то, что осталось. Теперь, когда старые привычки и убеждения ушли навсегда, необходимо приобрести новые взгляды, чтобы заполнить пробелы и снова сделать вас цельными. Этот процесс реконструкции и гармонизации показан картой под названием Умеренность (Temperance). Глагол «to temper» означает модифицировать или усиливать путем добавления нового компонента к существующему веществу или смеси, и это широкое определение можно применять ко многим сферам вашей жизни. Но все приложения Умеренности разделяют общую тему регулирования и баланса, кульминацией которых является создание центрированного и всестороннего существа.\n\nВ большинстве колод Таро красно-белая символика, впервые показанная в Маге, появляется на карте в той или иной форме. Умеренность желания (красный) с чистотой (белый) — одно из самых фундаментальных проявлений этой карты, как и обратная сторона (чистота с желанием). Ангел в колоде Райдера-Уэйта, который носит белую мантию и имеет красные крылья, является прекрасной иллюстрацией этого. Чистота сердца и ума дает вам прочную основу, на которую можно опереться, но только благодаря стремлению к личному росту вы сможете развиваться. Белая одежда ангела придает ему его основную форму, но только благодаря контролю над его красными крыльями появляется его способность летать.\n\nАкт Умеренности может также относиться к объединению двух отдельных существ, которые должны функционировать как одно целое. Очевидно, это относится к отношениям, а также к дружбе, партнерству и всевозможным компромиссам и комитетам. Это может происходить и на внутреннем уровне, когда вы противостоите своим самым сокровенным желаниям и своим самым иррациональным страхам и вместо того, чтобы избавиться от них, включаете их в себя и становитесь сильнее благодаря воздержанию. Если вы отбросите свою Тень, она не сможет вам помочь, но, приняв ее, вы берете ее под свой контроль. Совершенная гармония с самим собой — один из двух уроков этой карты, который часто встречается в раскладах.\n\nУмеренность также представляет собой оценку умеренности через опыт крайностей; используя аналогию, пережить самую темную ночь и самый яркий день, чтобы оценить и сумерки, и рассвет. Только видя и признавая обе стороны — положительную и отрицательную — вы сможете интегрировать обе стороны в свою личность. Еще одна грань карты Умеренность заключается в том, что вы не должны стремиться стать полностью позитивным, даже если это может показаться хорошей целью. Жизнь ищет баланс, и если вы стремитесь быть полностью позитивным существом, вы будете бороться с течением на всем пути. Лучше принять умеренность и плыть по течению.\n\nДве ситуации, в которых чаще всего проявляется Умеренность, связаны с вашими отношениями с другими и с самим собой. В первом случае часто подразумевается потребность в равновесии. Конфликт может быть разрешен только путем компромисса и сотрудничества, и два человека, которые оба признают это, не могут долго конфликтовать, потому что они всегда уравновешивают ситутацию, прежде чем она станет проблематичной. Точно так же они наслаждаются хорошими временами, но знают, что они не могут длиться вечно, и не разочаровываются в более темные дни. Если отношения каким-либо образом кажутся неуравновешенными, Умеренность следует воспринимать как знак, чтобы начать исправлять ситуацию до того, как она выйдет из равновесия слишком далеко и будет безвозвратно разрушена.\n\nОднако часто, прежде чем вы сможете достичь гармонии в отношениях с окружающими вас людьми, вы должны примириться с самим собой. Внутренние дисбалансы часто могут проявляться в физическом мире, если на них не обращать внимания, независимо от того, является дисбаланс негативным или нет. Ведение образа жизни, который оптимистичен до такой степени, что человек верит в свою непобедимость, приведет к проблемам, возможно, даже большим, чем образ жизни, полный пессимизма и паранойи. Баланса лучше всего достичь, обращаясь к Внутреннему Голосу за руководством. Умеренность — это карта здоровья, и ее появление показывает, что ваша внутренняя сила готова исцелить вас и сделать сильнее.</string>
    <string name="title_devil">Дьявол</string>
    <string name="interpretation_devil">Дьявол — еще одна из неправильно понятых карт Таро, возможно, уступающая в этой категории только Смерти. В нашем современном мире нам не нравится думать, что в каждом есть семя негатива, поэтому мы предполагаем, что все плохое, что происходит, должно быть работой какого-то внешнего Дьявола, которого следует бояться и избегать. Но на самом деле люди не совершают плохих поступков, потому что их действиями управляет внешняя сила. Они делают плохие вещи, потому что негативная часть их собственной личности выражает себя. Отрицать эту сторону себя — значит дать ей власть над собой, а дать ей свободу управлять своей жизнью — значит, в конечном итоге дать уничтожить вас.\n\nСимволическое изображение Дьявола в Таро является явной насмешкой над двумя предыдущими Старшими Арканами, Влюбленными и Иерофантом. Первая пародия, пожалуй, более очевидна. Там, где ангел парит над Влюбленными, Дьявол стоит на его карте, проклиная мужчину и женщину, а не благословляя их. Те, кто когда-то были связаны друг с другом любовью, теперь связаны с Дьяволом своими цепями похоти и невежества. Рука Дьявола имитирует жест Иерофанта, но извращает его. Истинный Иерофант предлагает духовную мудрость и манит нас открытой рукой. Жест Дьявола скрывает его истинные намерения оскорбительной мудрости — на самом деле вовсе не мудрости.\n\nНужно еще раз подчеркнуть, что Дьявол — это не сила, нападающая извне, а раковая опухоль, которая пожирает вас изнутри. Когда Дьявол у власти, все переворачивается с ног на голову; следовательно, с ним связана перевернутая пентаграмма. Когда вы подчиняетесь своему внутреннему Дьяволу, вы одновременно подчиняетесь любой другой силе внешнего мира, которая может причинить вам вред. Вы позволяете другим связывать вас и контролировать вашу жизнь. Вы позволяете своим творческим силам быть искаженными и обращенными против вас. Но во всем этом вы не являетесь жертвой кого-либо, кроме себя. На самом деле, в каком-то смысле вы вовсе не жертва и уж точно не беспомощны.\n\nСамый важный урок, который преподает вам Дьявол, заключается в том, что вы можете освободиться от любых ограничений, которые вас сдерживают, в любое время, когда вы захотите. Цепи, связывающие фигурки на карте Дьявола, достаточно ослаблены, чтобы их можно было скинуть в любой момент. Внутри вас все еще есть положительная энергия, которую вы можете использовать, чтобы вырваться на свободу, но только если вы сможете отпустить материализм и то, что воплощает Дьявол. В конце концов, лучший способ освободиться от рабства дьявола — это не подчиняться ему, а принять его как тень, которая должна быть отброшена везде, где есть свет. Приняв тень, вы можете смотреть на свет.\n\nКогда карта Дьявол появляется в раскладе, это обычно показывает, что вы не контролируете свою жизнь, иногда в результате ваших собственных действий, но чаще как побочный продукт бездействия. Эта потеря контроля часто приводит к потере надежды и отсутствию веры в свои способности. Иногда невежество и материализм являются инструментами Дьявола, и эти черты будут очевидны, если вы сосредоточитесь на мирских благах и силе, игнорируя при этом духовную силу, которая есть внутри вас. В результате ваши творческие способности и энергия могут быть серьезно подорваны, и вы, возможно, не захотите восстановить контроль над собой.\n\nВаше собственное мышление является решающим фактором, когда появляется карта Дьявола. Если вы думаете, что тьма победила, так оно и есть. Если вы готовы позволить другим эксплуатировать и ограничивать вас, тогда они смогут и будут это делать. Но никто не имеет власти над тобой, если ты не отдашь ее. Если вы готовы освободиться от цепей невежества, вы можете сделать это и выйти на свет. Превратите всю эту негативную энергию в позитивную и посмотрите, как многого вы сможете достичь, если будете верить в свои силы. Внимательно посмотрите на себя и постарайтесь увидеть то, что вы не могли видеть раньше. Всегда помните, что тень не может существовать без света, и что нет Дьявола, кроме того, которого вы создаете.</string>
    <string name="title_tower">Башня</string>
    <string name="interpretation_tower">Иногда, когда их принимают и приветствуют, божественная мудрость и просветление текут свободно, как спокойная река. В остальное время мудрость блокируется, пока не разразится подобно приливной волне и не сокрушит все на своем пути, включая получателя мудрости. Это энергия карты Башни, энергия, очень похожая на Смерть в том, что она является одновременно разрушительной и созидательной силой. Когда здание старое и ветхое, его нужно снести, чтобы на его месте стояло новое строение. То же самое относится и к символической Башне. Когда старые взгляды и убеждения устаревают, вам придется отпустить их, нравится вам это или нет.\n\nВ большинстве случаев верно последнее — вы не хотите отказываться от своих идеалов и цепляетесь за них, как ребенок за свое драгоценное защитное одеяло. Эта попытка обеспечить безопасность на самом деле ничего не гарантирует, кроме катастрофического изменения, которое болезненно отнимет то, от чего вы не отказались по своей воле. Но здесь действует более великая цель. Сила души и разума намного больше, чем энергия какой-либо физической вещи, и ее можно взять с собой куда угодно и всегда. Продолжая аналогию с одеялом безопасности, одеяло нужно снять, чтобы ребенок мог найти силу и безопасность внутри себя, а не внутри какого-то материального объекта.\n\nКогда вы верите, что материальные объекты сильнее духа и разума, вы начинаете строить Башню лжи на очень неустойчивом фундаменте. Если каким-то чудом техники он не рухнет под собственной тяжестью, вы в конце концов сами его толкнете. Башня падает не потому, что так велит Судьба, а потому, что что-то внутри больше не может выдерживать нагрузки, которые оно должно нести. Рано или поздно выдаст. Это унизительный опыт, потому что его урок состоит в том, что никто не является непобедимым. Проблема большинства людей в том, что они концентрируются на негативе и игнорируют великие возможности, которые им даны.\n\nОгонь карты Башня сжигает все отрицательное и устаревшее, но оставляет позади все положительное, все, что необходимо, чтобы начать жизнь заново и заменить все утраченное. По сути, это объединенная энергия Смерти и Воздержания, потому что сметание и созидание происходят на карте Башни примерно в одно и то же время. Как только кувыркающиеся фигуры на карте Райдера-Уэйта приземляются на зазубренные скалы реальности, их встречает приток мудрости, необходимый им для выживания. И с этой мудростью в руках они могут сделать первый шаг обратно на истинный путь к просветлению: построить ментальную Башню к Небесам, а не физическую.\n\nКогда мудрость должна быть навязана вам или когда нужно избавиться от невежества, появится Башня, чтобы позволить вам подготовиться. Если вы решите отпустить то, что вам больше не нужно, и принять то, что вам действительно нужно, дела пойдут гораздо более гладко и без разочарований. Однако если вы проигнорируете предупреждение Башни и будете цепляться за статус-кво, будьте готовы к падению. Вы проспали, и это ваш духовный звонок для пробуждения. Когда Башня находится в этой области, знайте, что все, что кажется безопасным, на самом деле не может быть безопасным. Если переменам суждено произойти, не пытайтесь с ними бороться, потому что все перемены происходят потому, что они необходимы.\n\nНа внутреннем уровне разрушение Башни сродни разрушению крепости, называемой эго. Когда вы строите стену, чтобы скрыть свои секреты или скрыть свою истинную сущность, вы должны знать, что рано или поздно стена рухнет. Фантазии особенно подвержены разрушению силой этой карты; Башня рассеивает их, как солнечный свет прожигает туман. Фантазии и мечты не помогут там, где вы идете, поэтому лучше отпустить их сейчас. Не полагайтесь на иллюзии безопасности; корона на этой карте должна быть на голове человека, а не на вершине башни из холодного камня.</string>
    <string name="title_star">Звезда</string>
    <string name="interpretation_star">Всякий раз, когда кажется, что всякая надежда потеряна, она появится снова, чтобы доказать, что вы действительно ничего не потеряли, кроме, может быть, вашего взгляда на путь к просветлению. А при отсутствии того прицела Звезда осветит ваш путь. Её свет — не ослепляющая вспышка, как молния Башни, а мягкое лучистое сияние, согревающее и утешающее, а не обжигающее и разрушающее. Вы должны помнить, что обе эти энергии в конечном счете исходят из одного и того же места на небе — с Небес. После того, как свет Башни разрушит ложный путь, по которому вы шли, более добрый и мягкий свет Звезды вернет вас на правильный путь.\n\nС точки зрения символизма эта карта похожа на Умеренность; у бассейна стоит фигура с двумя чашками. Но если в Умеренности содержимое Чаш смешивалось друг с другом, то здесь оно смешивается с водами вечного духа Божества. Когда вы не можете помочь себе, Звезда говорит вам обратиться к небесам за советом. Или, что более уместно, посмотрите на искру божественного, которая находится внутри вас, которую вы не могли видеть или признать раньше. У каждого из нас глубоко внутри есть частичка Звезды, ожидающая, чтобы бросить свой свет в мир, чтобы осветить путь. Именно это имел в виду Кроули, когда утверждал, что «каждый мужчина и каждая женщина — звезда».\n\nЗвезда — это карта веры, как в вашу собственную силу, так и в силу большую, чем ваша собственная. Когда Башня сметает весь негатив в вашей жизни, вам снова нужно что-то, чтобы заполнить пустоту, и вера — хорошее начало. Что такое вера? Можно сказать, что вера — это сознательная вера в бессознательный опыт, о котором мы можем не знать напрямую, но последствия которого мы все же можем ощущать. Это определение подходит как для веры в божество, так и для веры в собственные способности. Вера в любую силу позволит этой силе проявиться в вашей жизни. Вера в то, что что-то произойдет, — самый верный способ заставить это произойти.\n\nПочти на всех изображениях Звезды много медитативных образов, хотя наиболее интересным символом в версии карты Райдера-Уэйта является пруд с водой в центре сцены. В некоторых колодах обнаженная женщина стоит в пруду, но в версии Райдера-Уэйта она стоит рядом с ним на коленях. Обратите внимание, что ее правая нога стоит на воде, но не касается поверхности. Как только вера в его силу становится возможной, пруд подсознания становится способным поддерживать сознательный разум. Чудесная способность ходить по воде символически переводится здесь как способность довериться другой силе, будь то небеса или собственная сила. Как только это доверие достигнуто, все возможно.\n\nМало карт более позитивных, чем Звезда, потому что, когда она появляется в вашей жизни, это не что иное, как маяк надежды и вдохновения. Во времена тьмы он показывает, что есть выход, и говорит вам не волноваться, ибо свет и свобода уже рядом. Все, что вам нужно, это что-то, во что вы можете поверить. Так что доверьтесь себе и тем силам, которые, по вашему мнению, контролируют вселенную, которые помогут вам в трудные времена. Позвольте бесконечной энергии Звезды согреть вас и омолодить вашу душу, чтобы дать силу и ясность цели, необходимые для продолжения вашего путешествия.\n\nОднако важно помнить, что Звезда никогда не является картой, указывающей на окончательное решение какой-либо проблемы. Это просто показывает надежду и веру, чтобы добраться туда, куда вы направляетесь; без надежды мы ничего не можем сделать, но надежда — это только начало. Теперь, когда вы были вдохновлены, вам предстоит еще много работы, чтобы воплотить свое видение в жизнь. Вы должны соединить прочность материального существования с водами ваших эмоций и вашего духа. Это время, когда могут случиться чудеса, так что снимайте обувь и заходите в пруд, будучи уверенными, что вода поддержит вас, пока вы не достигнете другой стороны.</string>
    <string name="title_moon">Луна</string>
    <string name="interpretation_moon">Много раз говорилось, что вещи не всегда такие, какими кажутся, и при влиянии Луны эта аксиома особенно верна. В лунном свете вещи, благожелательные днем, могут вдруг показаться опасными и злонамеренными. Сам термин «лунный свет» вводит в заблуждение, потому что Луна не излучает собственный свет, она просто отражает свет Солнца. Некоторые люди даже утверждают, что видели лицо человека на покрытой кратерами поверхности Луны, хотя, конечно, это невозможно и является лишь иллюзией. Многие люди, которые ищут это лицо на Луне, знают, что его там быть не может, но тем не менее ищут.\n\nЭта карта является одним из немногих Старших Арканов с важной символикой животных и в большинстве случаев без человеческих фигур. На карте Райдера-Уэйта изображены волк и собака; два представителя одного рода, но первый дикий, а второй одомашненный. Однако показано, как они оба воют на Луну, и если бы в этой сцене присутствовал человек, он, вероятно, тоже каким-то образом пострадал бы. Независимо от вашего места в иерархии общества или эволюции, вы все равно подвержены иллюзиям и обману. Луна освещает всех одним и тем же светом, хотя то, что вы видите, когда этот свет достигает ваших глаз, зависит от того, кто вы есть, а не от того, что вы видите.\n\nВ древних религиях божество Луны часто было Богиней, связанной с женской фертильностью, потому что существовала видимая корреляция между циклом Луны и женским менструальным циклом. Хотя эта ассоциация все еще действительна, Луна в Таро имеет тенденцию иметь дело с плодородием воображения, а не плодородием тела. Раки, регулярно появляющиеся на картах Луны, являются признаком зарождающегося подсознания и его влияния на сознательный разум, а разум, закрытый для сообщений своего подсознания, может столкнуться с множеством иллюзий и обманов. Вы уже не можете сказать, что реально, а что всего лишь проявление ваших страхов и желаний.\n\nИспытание Луны — это последний вызов, поставленный Старшими Арканами, в котором вы должны путешествовать во тьме, не зная наверняка, верен ли ваш путь. Нет солнечного света, который бы направлял вас, нет далекого ориентира в холмах, который направлял бы ваши шаги, нет никого, с кем можно было бы путешествовать. Это путешествие нужно совершить в одиночку, в темноте и без карты или компаса. Вы должны научиться полагаться на свой собственный внутренний свет, чтобы вести вас по истинному пути. Любое колебание, любое сомнение, и этот свет погаснет навсегда. Но если вы верите, ваш свет будет сиять вечно, так же ярко, как солнце, которое неизбежно взойдет, как только эта ночь пройдет.\n\nПоявление Луны в раскладе почти всегда означает, что что-то не так, как кажется, и что потребуются бдительность и проницательность, чтобы найти то, что скрыто, пока не стало слишком поздно. В целом хорошее прочтение Луны показывает, что не все так прекрасно, как вы думаете. Возможно, вы идеализируете ситуацию и игнорируете тот факт, что среди успехов существует вероятность неудачи. Обратное толкование, включающее Луну, часто показывает, что вы даете волю своему воображению и что все не так плохо, как кажется. В обоих случаях вы должны открыть глаза и увидеть, что происходит на самом деле.\n\nЭта карта также может показывать время, когда вы не уверены в своем пункте назначения или даже в пути, по которому идете, но тем не менее вы идете. Вполне возможно, что вы сбились с пути и спотыкаетесь в темноте. Если вы подождете, пока снова взойдет солнце, путь может измениться, и возможность может быть упущена. Итак, что нужно делать? Луна — это карта интуиции и психических сил, поэтому отпустите свои сознательные ментальные блоки и позвольте своей интуиции вести вас. Вам не только откроется путь вперед, но во многих случаях вы извлечете уроки о себе, которые будут ценны в последующих путешествиях.</string>
    <string name="title_sun">Солнце</string>
    <string name="interpretation_sun">Солнце символизирует множество вещей, в зависимости от того, как вы на него смотрите. Древние видели в солнце подателя жизни и света, и почти в каждой политеистической вере есть Бог Солнца. Он приносит свет и ясность после периода тьмы и смятения, и в этом смысле Бог Солнца часто также является искупителем; приносящий мир и хорошие времена после испытаний. Наконец, Солнце является символом стойкости и надежности, ибо какой бы безрадостной ни казалась ваша ситуация, сколько бы проблем у вас ни было, Солнце все равно взойдет утром. Все эти и многие другие атрибуты отражены в карте Таро, которая носит то же имя, что и наша одинокая звезда.\n\nСвет Солнца находится примерно на полпути между тем, что воплощено на Башне, и тем, что показано на Звезде. Это не ослепляющая вспышка силы, но и не тонкое сияние. Он достаточно горячий, чтобы согреться, но, как правило, не настолько, чтобы обжечься. Эта умеренность между крайностями и есть цель духовного путешественника, впервые показанная на Умеренности, а теперь вошедшая в полное проявление для всеобщего обозрения. В этом высшем состоянии ничто не находится вне вашего контроля. В колоде Райдера-Уэйта это иллюстрирует мощный символ. Подсолнухи в саду обращены не к солнцу, как обычно, а к ребенку на лошади. Он тот, кто сейчас имеет власть над материальным миром.\n\nВеликое испытание Луны прошло, и ты вышел на свет, сильнее и мудрее. Война закончилась и уступила место миру; ненависть сменяется любовью; страх преодолевается мужеством. Это действительно время праздновать! Добро, столь могуче побеждающее зло, не является повседневным явлением в этом мире, и когда это происходит, вы должны радоваться, что в вашу жизнь вошло еще немного света. Восход солнца сродни завершению ночных дел и испытаний, а тепло, которое оно дает, — награда за то, что вы не съежились в страхе перед тьмой, не убежали, представив шанс, и не попытались спрятаться от непогоды. Мудрость, которая принадлежит вам по праву.\n\nКак знак надежности нет ничего более могущественного, чем Солнце, поскольку никакая сила на Земле (или где-либо еще, если уж на то пошло) не может помешать Солнцу восходить утром. В мире хаоса это неподвижная точка тишины и спокойствия, уверенность в том, что существует некий внутренний порядок, некая высшая сила, которая благословляет нас и улыбается нам каждый день. Даже когда облака заполняют небо, Солнце все еще там, ожидая возможности прорваться через темную преграду и осветить нас своим светом. Знайте, что в каждом вызове есть возможность, и за каждой тучей есть солнце, ожидающее своего шанса открыться всем.\n\nВ раскладе Солнце может иметь множество значений, но наиболее преобладающим является значение успеха и завершения. Это может быть предвестником радости, счастья, рождения ребенка, прочной семьи, материального благополучия или почти любого другого положительного конца, но прежде всего он показывает завершение. Один цикл закончен, и перед началом следующего наступает период легкости и расслабления, которым можно и нужно по-настоящему наслаждаться. Успех приходит, если вы уверены и смелы в использовании своей творческой энергии. Светитесь жизненной силой Солнца, чей свет не имеет себе равных и чья сила абсолютна.\n\nТакая сила и ясность доступны каждому, включая вас, если вы позволите свету Солнца осветить вас. Если внутри вас таятся области тьмы, солнечные лучи обнажат их, чтобы вы могли интегрировать их в себя. Огненным мечом Солнца сожжены туманы смятения, и его пламя прогоняет страх и все ужасы ночи. Казалось бы, безнадежная ситуация перестанет быть безнадежной, как только Солнце осветит истинный путь, правильное решение. Когда появится Солнце, пусть его сила поразит и сокрушит вас. Но не просто наблюдайте — потянитесь, чтобы схватить его, втянуть в себя его силу. Сила Солнца действительно истинная сила.</string>
    <string name="title_judgement">Суд</string>
    <string name="interpretation_judgement">Карта, первоначально известная как Судный день, происходит из христианских писаний, но в большинстве религий и культур существует концепция духовного возрождения после конца света. Это еще одна карта перехода, как Смерть и Башня, но ее энергия не сильна и не катастрофична, несмотря на то, что ее сила намного больше. Это энергия созидания без разрушения, невозможная на материальном плане, но безусловно возможная в мире духа. Перерождение происходит не через отбрасывание негатива, а через интеграцию всех частей себя. Дух очищается и восстанавливается без потерь и прибавлений. Он остается таким же, но другим.\n\nТрадиционно Судный день — это день расплаты, когда вы должны ответить за свои действия и свои бездействия. Связь со Справедливостью нельзя упустить, и в некотором смысле Суд является развитием причины и следствия, а также понятия космической справедливости. В свете Суда последствия ваших действий и бездействия вознаграждаются не на физическом плане, а на духовном уровне. То, где вы были, определяет, куда вы идете, и то, что вы сделали, влияет на то, что вам еще предстоит сделать. Цикл никогда не может закончиться, потому что дух никогда не умирает, а пребывает в вечном существовании, которое мы никогда не сможем полностью понять.\n\nКак Суд представляет собой союз материального и духовного мира в единую единицу проявления, так и Суд может показать союз или примирение различных частей вас самих. На это намекают три человеческие фигуры, которые можно найти в большинстве версий карты. Мужчина представляет собой обновление сознательного разума, женщина — возрождение подсознания, а ребенок — это мальчик с Солнца, вечный ребенок во всех нас. Соединившись в один голос, они восхваляют появившегося в небе ангела. После неразрушающего очищения и восстановления Суда, материя, разум и дух едины - отныне и навеки.\n\nОсобенно интересен символизм Райдера-Уэйта. На заднем плане горы, впервые появившиеся на Дураке. Океан — это окончание реки, протекающей через Старшие Арканы, начиная с Императрицы. Знамя Гавриила красное на белом, как и на мантии Мага. Как и все в жизни, начало неразрывно вплетено в конец, и конец в конечном итоге приведет к новому началу. По своей сути, Суд — это не карта концовок, а начал. Это путешествие закончилось, но приближается следующее, путешествие на более высокий план существования. Суд — это подготовка к этому путешествию, последняя остановка перед вечностью.\n\nПоявление Суда в гадании часто сигнализирует о том, что на вашем пути грядут большие перемены, но, в отличие от Смерти и Башни, перемены не будут разрушительными. Изменение находится под вашим контролем, и вы даже можете отвернуться от него, если хотите. Однако со временем вы, вероятно, пожалеете об этом — это еще один урок Суда. Решения, подобные тому, которое она предлагает, необходимы для роста и духовного развития, и вы не можете бежать от них вечно. Когда-нибудь наступит день расплаты, и вам придется признать, в чем вы ошиблись, чтобы получить заслуженную награду.\n\nСуд также является картой очищения, представляя время, когда ваш список стерт начисто, и вы можете начать все сначала, позаботившись обо всех своих долгах и не о чем беспокоиться. Это может показаться слишком хорошим, чтобы быть правдой, и для многих людей это так, потому что они разрушают свой новый шанс мыслями об ошибках, которые они сделали в прошлом. Суд учит тому, что, хотя вы должны помнить о прошлом и уроках, которые вы извлекли, вы не должны унижать себя из-за ошибок — ошибки — это только часть обучения! Оставьте прошлое позади и смотрите в будущее, готовые начать все сначала. Настало время для определенного шага, так что не позволяйте теням прошлого сдерживать вас.</string>
    <string name="title_world">Мир</string>
    <string name="interpretation_world">После того, как каждое препятствие было преодолено, каждый путь пройден и намечен, остается только последний шаг к следующему уровню существования - Мир, конечные врата. После союза сознательного и бессознательного, разума и тела, в суждении все, что может остаться, это союз с Божественным в какой бы форме оно ни предстало перед вами. Это путешествие закончилось, и следующее только начало. Цикл завершается, как и в прошлый раз, оправданием путешественника и бессмертием, которое он обрел благодаря развитию себя. Казалось бы, путешествие Дурака, возможно, не было таким уж глупым.\n\nЭта карта, как и подобает своей природе, имеет один и тот же базовый символизм почти во всех своих бесчисленных версиях. Есть четыре херувима, воплощающие их владения; бык для материи, лев для энергии, орел для времени и человек для пространства. Вместе они представляют собой единое творение и контроль над всеми вещами во Вселенной. Еще один распространенный мотив - танцовщица в центре с двумя жезлами. Это жезл Мага, но теперь он умножился, и необходимость заземлять его магическую силу исчезла, потому что он стал единым со своим источником силы. Положительное и отрицательное можно рассматривать как две части одного целого. Один - это много. Много - это один.\n\nМир можно рассматривать как время отдыха, время между смертью и жизнью, когда душа ожидает реинкарнации в материальном мире и - на кратчайшее время - становится единым целым со вселенной, из которой она пришла. Все полученные уроки были использованы. Все выполненные задачи принесли свои плоды и принесли достаток. Каждая причина имела свои следствия, и все разнообразные нити следствий были вплетены в гобелен вашей жизни по мере того, как вы ее проживали. Настало время насладиться вашей мудростью, насладиться своим процветанием и полюбоваться созданными вами личными произведениями искусства, потому что скоро вы начнете все сначала.\n\nПутешествие может быть остановлено на мгновение, и оно может превзойти план, с которого вы начали, но путешествие души никогда не заканчивается. В конце найдено новое начало, все готово для начала нового путешествия, и после того, как одно будет завершено, обязательно начнется другое. Увидев проблеск Божества, вы возвращаетесь к проявлению, будучи уверенными в своих убеждениях и в своей способности когда-нибудь снова увидеть лик Бога. Цикл так же бесконечен, как венок, окружающий сцену, связанный лентами Божественной силы и спирально вращающийся вокруг вселенной до конца времен.\n\nКарта Мира отмечает период в вашей жизни, в котором один цикл закончился, а следующий только начинается. Она представляет собой окончательное достижение всех ваших мирских ожиданий и желаний, а также неизбежное приближение новых желаний и новых целей. Сам Мир остается конечной целью, ибо он есть утверждение жизни и достижение совершенного состояния гармонии и блаженства. Это подтверждение успеха и награда за все ваши испытания и мытарства. С приходом Мира приходит гарантированный успех и материальное благополучие, а также эмоциональное удовлетворение и рост в духовном плане.\n\nВ материальном мире энергия этой карты часто проявляется как продвижение к более высокому положению или выход на новый уровень знаний, о котором раньше можно было только мечтать. Но это время радости и счастья, этот пик экстаза просто дает нам возможность увидеть следующую гору на горизонте. Итак, вы снова должны подняться со скалы и спрыгнуть, готовые начать новое путешествие Дурака и узнать, какие секреты кроются на этом новом уровне существования. Цикл Старших Арканов начинается там, где заканчивается, и заканчивается там, где начинается; начало и конец больше не концы прямой линии, а совпадающие точки на окружности круга, описывающего вашу жизнь. Настоящее сейчас. Будущее сейчас. Вечность сейчас.</string>
    <string name="title_ace_of_cups">Туз Кубков</string>
    <string name="interpretation_ace_of_cups">Все начинается с любви, говорят они, и это, безусловно, относится к масти Кубков. Туз Кубков — это первоначальный поток эмоций, который может превратиться в могучую реку, если уделить ему время и внимание. Это посеянное, но все еще дремлющее семя великой любви и привязанности в будущем, первые ростки страсти, радости и понимания. Часто говорят, что Чаша на этом Тузе представляет собой Святой Грааль, и так же, как Иосиф Аримафейский поддерживался облаткой, которую каждый день помещали в Грааль, так и любовь и эмоциональный баланс поддерживают нашу повседневную жизнь.\n\nЧасто Туз Кубков предскажет начало отношений, которые полны потенциала и могут в конечном итоге привести к настоящей любви и счастью. Но всегда нужно помнить, что туз может показать только потенциал, а не конечный результат ситуации. Если отношения начинаются хорошо, два вовлеченных человека должны сохранить их такими и улучшить их любым возможным способом. Туз Кубков — это не гарантия счастья, а гарантия того, что у вас будет шанс сделать себя счастливым, если вы этого захотите. Если вы хотите развить уже существующие отношения, Туз не сможет вам помочь.\n\nВ ситуациях, не связанных с отношениями, Туз Кубков все же показывает силу любви, которая необходима в ситуации. Но любовь в этом смысле не всегда относится к романтике. Любовь — это растение с множеством цветов: щедрость, прощение, мир, честность или просто демонстрация своих чувств. Спросите свой Внутренний Голос, какая любовь вам понадобится, и вы обязательно получите ответ, ведь Туз Кубков — это карта пробуждающейся интуиции. Все эти вещи, связанные с эмоциями и интуицией, набирают силу, когда появляется Туз Кубков.\n\nЭто действительно очень духовная карта не только из-за ее связи с интуицией и ее сходства со Святым Граалем, но и потому, что она показывает первый шаг на пути к просветлению и пониманию. Это период, когда Внутренний Голос будет активно проявляться в вашей жизни, а ваши скрытые мечты и желания имеют шанс реализоваться. Как и в случае с отношениями, сейчас настало ваше время преследовать эти амбиции, если вы того пожелаете. В лучшем случае Туз Кубков будет представлять мощное духовное пробуждение, которое вы должны признать и принять. Позвольте свету Вселенной коснуться вас и позвольте силе любви излиться из вашего сердца.</string>
    <string name="title_two_of_cups">Двойка Кубков</string>
    <string name="interpretation_two_of_cups">По своему изображению Двойка Кубков почти всегда предполагает отношения между двумя людьми. Действительно, это основное значение карты и то, которое чаще всего встречается в раскладах. Но любовь, описанная этой картой, не всегда является любовью к другому человеку. Прежде чем мы сможем по-настоящему любить другого, мы должны научиться любить себя, любить и принимать все разные (и часто противоречащие друг другу) грани драгоценного камня, из которого состоит наша личность. Как и карта Умеренность, это карта гармоничного союза не только двух людей, но и двух частей одного и того же человека.\n\nПри этом остается очевидным, что Двойка Кубков в большинстве случаев говорит о внешнем отношения. Она часто рассматривается как карта родственной души, человека, с которым у нас особая связь и которого мы можем любить безоговорочно. Синергия человека со своей второй половинкой подобна встрече двух звезд, которые, хотя и ярки по отдельности, сияют еще ярче, когда вместе. Издалека они могут даже показаться единым целым. Такие гармоничные комбинации, будь то между двумя людьми, группами или идеями, являются основным продуктом Двойки Кубков.\n\nОднако следует сказать, что у этой карты есть свои недостатки. Энергия Двойки Кубков немного более разбавлена, чем карта Влюбленных, и не только из-за падения силы Старших/Младших Арканов. В то время как Влюбленные — это воссоединение двух совершенных существ, Двойка Кубков — более незрелый союз, который, каким бы стабильным он ни казался, может развалиться. Это идеальный союз, но, как известно, идеальных случаев в нашем реальном мире немного! Неясно, выдержат ли отношения, показанные Двойкой Кубков, испытание временем. Только два человека могут решить это.\n\nОдним из факторов, влияющих на стабильность отношений, является стабильность вовлеченных людей. Как упоминалось ранее, высокая любовь к себе приведет к большей и всеобъемлющей любви к другим. Поэтому, когда эта карта не указывает на отношения, рассматривайте ее как знак того, что вам нужно поработать над собой. Если вы можете видеть свет внутри себя, вы не можете не показать его другим. Отбросив сомнения и неуверенность, мы обретаем способность любить других без колебаний и сожалений. Когда вы перестанете говорить себе, кем вы могли бы быть, вы сможете начать наслаждаться тем, кем вы уже являетесь. И вы можете позволить другим наслаждаться этим тоже.</string>
    <string name="title_three_of_cups">Тройка Кубков</string>
    <string name="interpretation_three_of_cups">Вместо того, чтобы просто представлять две силы, работающие вместе для достижения целей любви и гармонии, Тройка Кубков представляет все виды людей или групп, которые работают как единое целое. Фигуры, изображенные на Тройке Кубков, всегда радостны, вместе празднуют какой-то успех, и таким образом карта показывает нам, что счастливые времена, проведенные в компании наших друзей и любимого человека, становятся еще более счастливыми, а грустные времена становятся немного менее печальными. Это одна из многих сил группы и сообщества в целом, которые исследуются с помощью карты под названием «Тройка Кубков».\n\nЭта карта очень сильно влияет на сообщество, и хотя каждый член этого сообщества отличается, они могут и часто будут работать вместе в гармонии. Эта карта часто является признаком истинной силы группы: объединять людей всех возрастов и образов жизни для достижения общей цели. Это знак того, что вы должны искать других людей, чтобы отпраздновать свой успех вместе с вами. Но имейте в виду: в таких группах важно, чтобы у всех были точки соприкосновения, но также важно, чтобы не все были одинаковыми. Именно сходство сближает людей, но именно различия делают их сильными.\n\nЛюбое событие, когда люди празднуют вместе, может быть обозначено Тройкой Кубков, в том числе свадьбы, юбилеи, вечеринки, детские праздники, общественные праздники и т. д. На данный момент, даже несмотря на то, что жизненные проблемы продолжаются, вы можете уделить время, чтобы забыть о хлопотах повседневного мира и насладиться компанией своих друзей и любимого человека. Такие передышки часто необходимы до и после периодов сильного стресса, чтобы предотвратить эмоциональное или физическое выгорание. Когда появляется эта карта, и вы находитесь в сильном стрессе, сделайте перерыв, чтобы восстановить силы и заручиться поддержкой друзей, прежде чем вернуться в бой.\n\nЧувства, выраженные на этой карте, глубоки и необычны, не полностью видны только из-за внешнего вида карты. Это та любовь, которую многие люди ищут всю свою жизнь и так и не находят, в то время как другие ничего не делают, и кажется, что она течет прямо к ним. Если вы принадлежите к этой последней группе, наслаждайтесь как можно больше! Если вы относитесь к первой категории, возможно, вы слишком усердно искали то, что у вас уже есть. У каждого по-своему жизнь с избытком, и появление Тройки Кубков — это знак того, что нужно учитывать свои привилегии и быть благодарным за каждую.</string>
    <string name="title_four_of_cups">Четверка Кубков</string>
    <string name="interpretation_four_of_cups">Избыток удовольствия часто приводит к застою этого удовольствия и желанию большего, что просто невозможно. Это урок Четверки Кубков, карты, призывающей к умеренности в отношениях и во всех сердечных делах. Это на первый взгляд хорошая и невинная карта с подстерегающим неприятным жалом. Обычно она сигнализирует о человеке, который окружен любовью и преданностью, полностью доволен собой и своей жизнью. Но опасность в этой ситуации заключается в следующем: если вы принимаете любовь как должное, вы начинаете ее терять.\n\nВ этом утверждении больше смысла, чем вы думаете. Если кого-то любят долго, тепло и безоговорочно, то он начинает забывать, что такое быть нелюбимым и одиноким. И когда вы намеренно забываете о темноте, она прилагает особые усилия, чтобы показать себя снова. Ведь нельзя по-настоящему оценить свет, если нам не с чем его сравнить. Страшно то, что вы обычно создаете тьму сами, принимая как должное любовь и привязанность, которые вы получаете. Наступает беспечность, и вскоре все, о чем вы заботились, и все, кто заботился о вас, ускользает.\n\nПоявление Четверки Кубков следует воспринимать как предупреждение. Она несет в себе сообщение о том, что в вашей жизни много любви, но она может и ускользнет, если вы не будете осторожны. Если вы видите эту карту и думаете, что в вашей жизни не так много любви, это знак, чтобы подумать еще раз. Взгляните хорошенько на свою жизнь, и вы увидите, сколько в ней любви. Большую часть времени люди не осознают, в каком изобилии они живут каждый день. Они слишком озабочены тем, чего хотят, и у них нет времени взглянуть на свою жизнь и увидеть, как много у них уже есть.\n\nЭто никоим образом не означает, что вы не можете стремиться к большему в жизни. Когда у вас не останется амбиций, ваша жизнь начнет стагнировать, и вы потеряете интерес к вещам, которые когда-то доставляли вам наибольшее удовольствие. Отсутствие амбиций хуже, чем амбиции и стандарты, которые слишком высоки, чтобы их достичь, но ненамного хуже. Многие разочарования в жизни исходят от людей, которые хотят большего, но у которых уже есть все, что им нужно. Ключ к преодолению этого разочарования — просто увидеть все хорошее, что уже есть в вашей жизни, и быть благодарным за это каждый день. Так что откройте глаза и посмотрите на себя!</string>
    <string name="title_five_of_cups">Пятерка Кубков</string>
    <string name="interpretation_five_of_cups">Большинство людей не очень довольны, когда в раскладе появляется Пятерка Кубков, и на то есть веские причины. Это карта, значения которой довольно просты: печаль, горе, разочарование и сожаление. Часто эти чувства возникают из-за действий, подобных тем, которые изображены на Четверке Кубков: принимать любовь как должное и не ценить каждого человека или вещь в нашей жизни, которые заставляют нас чувствовать себя особенными. Четверка предсказывала, что все будет потеряно, если не будет предпринято ничего, чтобы изменить ход событий, и когда к этому совету не прислушиваются, неизбежным результатом становится Пятерка Кубков.\n\nПятерка Кубков обычно является не признаком существующих трудностей, а предупреждением, чтобы вы могли вовремя изменить свой курс. Но часто будет слишком поздно, и печальное событие произойдет, несмотря на все ваши усилия. Это могут быть испорченные отношения, развод или потеря друга. Независимо от того, какое событие или его причины произошли, эффект одинаков. Боль наполняет ваш разум, точно так же, как трагическая сцена на открытке врезается в вашу память, так что вы не можете ее забыть. Некоторым может показаться, что выхода из этой ситуации нет, но Таро всегда показывает проблемы с одной стороны и решения с другой. В постоянстве видения лежит ключ к преодолению печали.\n\nВсегда это изображается несколькими пролитыми чашами, но одна или две остаются стоять вне поля зрения скорбящей фигуры на карте. Но они находятся в пределах вашего поля зрения, если вы посмотрите достаточно внимательно. Хотя верно то, что многое было потеряно, все еще есть луч надежды, потому что некоторые из чаш остаются полными и вертикальными. Вы не должны жалеть человека на этой карте, и вы не должны жалеть себя, оказавшись в его ситуации. Ведь есть выход для вас перестать плакать и открыть глаза. Вам придется поработать над этим, но так оно и есть.\n\nИногда вы также должны помнить, что изменения никогда не происходят только ради изменений. Всегда есть причина беспокойства, дисбаланс, который нужно устранить, или ошибка, которую нужно исправить. В этих случаях даже катастрофические изменения могут быть полезными. Отношения без любви в любом случае обречены на провал, поэтому может быть лучше, если они потерпят неудачу раньше, чем позже. Пятерка Кубков говорит вам быть благодарным за то, что осталось, не беспокоиться о том, что нельзя изменить, и превратить неудачу в шаг вперед. Никогда не позволяйте своим слезам помешать вам увидеть, что осталось.</string>
    <string name="title_six_of_cups">Шестерка Кубков</string>
    <string name="interpretation_six_of_cups">Эта карта — единственная в Таро, которая явно указывает на прошлое, а также на воспоминания и хорошие времена, пережитые там. После таких потерь, как на Пятерке, нам иногда приходится брать тайм-аут, чтобы исцелиться, оглянуться на прошлое и на все хорошее, что в нем есть. И в такие времена никогда не стоит сосредотачиваться на негативе, и поэтому эта карта такая позитивная и полная света. Упавшие чаши теперь снова полны и вертикальны, но с распустившимися цветами, которые невозможно вылить или опустошить. Теперь, когда вы оглянулись назад, возможно, теперь путь будет свободен, чтобы смотреть вперед.\n\nЧасто люди говорят другим сосредоточиться на настоящем и не застревать в прошлом, но этот совет применим только тогда, когда человек перестает оглядываться назад в своем прошлое, фиксиросваться на нем, желая изменить его и сделать все лучше. Нет ничего плохого в том, чтобы оглядываться на хорошие времена для вдохновения, когда дела идут не так хорошо. В разгар перемен и кризиса оглянуться назад на то, что вы пережили, часто бывает хорошим способом убедиться, что, какие бы испытания ни ждали вас впереди, вы встретите их и преодолеете их, как преодолели другие. Взгляните на свой эмоциональный ящик с трофеями, а затем выйдите и выиграйте еще один кубок!\n\nШестерка Кубков почти излучает ауру радости, потому что она представляет прошлое со всеми его воспоминаниями, настоящее со всеми его дарами и будущее со всеми его удивительными возможностями. Она связано со всеми видами удовольствия, особенно с сексуальным, но может относиться и к более мелким повседневным удовольствиям. Простые жесты любви, такие как подарок чаши, изображенный на версии этой карты Райдера-Уэйта, по-прежнему имеют смысл, несмотря на наш современный мир и его бешеный темп. Таким образом, Шестерка Кубков может сигнализировать о подаренном или полученном подарке или каком-либо другом подобном жесте.\n\nПоскольку Шестерка Кубков связана с сексом, отсюда следует, что она связана с плодородием, деторождением и детством. Дети — хороший образец для подражания, когда дело касается энергии этой карты. Они видят мир как совершенное место, и их сердца полностью открыты, чтобы испытать все мириады удовольствий окружающего мира. Когда Шестерка Кубков предлагает путь, по которому нужно идти, она говорит вам открыть свое сердце для всех возможностей жизни. Живите в тихой гармонии с окружающими. Живите в постоянном мире и радости. Живите настоящим, помните прошлое, мечтайте о будущем.</string>
    <string name="title_seven_of_cups">Семерка Кубков</string>
    <string name="interpretation_seven_of_cups">Семерка Кубков часто появляется, когда нужно сделать трудный выбор, и изображение на большинстве версий карты отражает это. Семь чаш наполнены странными и чудесными дарами… но в одной или двух из них всегда таится опасность ужалить любого, кто отважится приблизиться. Среди драгоценных камней и венка победы лежат змея и дракон. Иногда вам приходится выбирать между множеством вариантов, каждый из которых может быть заманчивым, но только один из них является лучшим выбором. В других случаях не все эти варианты вообще являются реальными вариантами — это иллюзии воображения.\n\nЭта карта обычно показывает выбор и планы, которые мало или совсем не имеют под собой реальной основы. Такие вещи свойственны развитому воображению, и хорошо, если они остаются в воображении. Но когда вы пытаетесь реализовать эти идеи в реальном мире, вы оставляете себя открытыми для неизбежного разочарования, когда понимаете, что ваше видение просто не работает. Крепость не имеет фундамента и падет при первой атаке врага. Некоторые достижения действительно возможны, но, подобно дамоклову мечу, неизбежность поражения висит над вашей головой, ожидая, чтобы рухнуть и разрушить все те замки, которые вы построили в облаках.\n\nИскушение — еще одна тема этой карты, и с таким количеством представленных вариантов было бы легко склониться к чаше, содержащей змею ревности и хитрости. Поскольку эта карта масти Кубков, мы получаем все сексуальные и эмоциональные коннотации искушения: секс на одну ночь, внебрачная связь и все те другие вещи, которые кажутся невинными и приятными в то время, когда они предпринимаются. Но в подавляющем большинстве случаев полученное временное удовольствие намного перевешивает последствия, которые длятся, в большинстве случаев, всю жизнь.\n\nКороче говоря, Семерка Кубков — это знак быть бдительным в повседневной жизни. Остерегайтесь искушения и, прежде чем принимать какие-либо предложения, помните обо всех возможных последствиях. Внимательно следите за своими мечтами, чтобы они не стали слишком надуманными и фантастическими. Столкнувшись с множеством вариантов, каждый из которых кажется одинаково привлекательным, обратитесь за помощью к своей интуиции. Если вы все еще не знаете, что взять, может быть, безопаснее вообще не принимать ни один из них! Лучше отказаться от драгоценных камней, чем погрузить руку в чашу, полную змей. Если ваша этика подвергается сомнению, не идите против неё, но оставайтесь верными своим убеждениям. Держите ноги на земле и держите голову подальше от облаков.</string>
    <string name="title_eight_of_cups">Восьмерка Кубков</string>
    <string name="interpretation_eight_of_cups">Вполне уместно, что фигура на Восьмерке Кубков Райдера-Уэйта идет рядом с болотом или прудом, потому что стоячее болото является лучшим символом эмоционального застоя, изображенного здесь. Это происходит, когда поток энергии и любви, толкающий нас вперед, прекращается, и когда вы просто начинаете дрейфовать по жизни в безмятежном океане, ожидая, когда вернется ветер. В такие времена ожидание обычно не лучшее решение, потому что маловероятно, что что-то будет сделано, если вы будете просто сидеть. Это один из тех случаев, когда вам, возможно, просто нужно вырвать весла и грести.\n\nОпределение того, когда пора двигаться дальше, подальше от трудных времен, является основной темой Восьмерки Кубков. Поскольку это карта Кубков, она относится в основном к отношениям, когда вы слишком много отдаете и почти не получаете взамен. Односторонние отношения такого типа не будут приносить вам ничего, кроме боли, пока они длятся, и когда в раскладе, относящемся к таким отношениям, появляется Восьмерка Кубков, это мощный тревожный сигнал, который нельзя игнорировать. Взгляните на свою ситуацию и посмотрите, что можно сделать, чтобы немного сбалансировать ситуацию.\n\nДругой тип застоя энергии, показанный здесь, — это простая летаргия, отсутствие мотивации и желания достигать. Такая апатия обычно проявляется в жалобах на то, каким хорошим было прошлое и каким безрадостным выглядит будущее. Урок, который дает нам Восьмерка Кубков в этом случае, таков: прошлое ушло, и его нельзя изменить, поэтому вы можете максимально использовать будущее. Вы не можете вернуться назад и не можете оставаться на месте, и пришло время двигаться дальше. Во многом это карта самопознания, призывающая вас следовать своему истинному пути и найти что-то лучшее. Возможно, придется отказаться от старых амбиций, но обязательно возникнут новые.\n\nС этой темой и, как правило, в соответствии с символикой карты связано представление о том, что для духовного роста необходимо принести физические жертвы. Просто взгляните на карту еще раз: человек уходит от своих восьми золотых кубков, аккуратно сложенных, в бесплодную пустошь впереди. Это представляет собой поиск высшей истины, когда повседневных истин материального мира уже недостаточно для удовлетворения души. Во многом Восьмерка Кубков связана с Отшельником и Повешенным, которые отказываются от своих друзей и своей свободы, соответственно, в поисках мудрости. Жертва, предназначенная для Восьмерки Кубков, исходит из сердца, но заработанная мудрость заполняет образовавшуюся пустоту.</string>
    <string name="title_nine_of_cups">Девятка Кубков</string>
    <string name="interpretation_nine_of_cups">После трудного выбора Семерки и стагнации Восьмерки масть Кубков начинает балансировать с Девяткой. Одна из самых позитивных и воодушевляющих карт во всей колоде, Девятка Кубков показывает удовлетворение на всех уровнях — эмоциональном, физическом и чувственном. Неудивительно, что большинство тарологов называют ее картой желаний, и ее появление часто воспринимается как знак того, что, каким бы ни было желание вашего сердца, оно исполнится в ближайшие дни. Оно может быть предоставлено не совсем так, как вы ожидали, но вы можете быть уверены, что получите то, что хотите.\n\nПоскольку это карта Кубков, Девятка Кубков обычно относится к эмоционально насыщенной ситуации, такой как укрепление романтических уз, упрочение дружбы или завершение сексуальных отношений. Это показывает, что радость и счастье, безусловно, находятся в пределах вашей досягаемости и, вероятно, они у вас уже есть. Это знак наслаждаться изобилием жизни, пока оно длится. Прочувствуйте каждую из своих эмоций так, как будто вы никогда не испытывали ни одной из них раньше. Найдите время, чтобы ценить каждого человека, которого вы любите, и всех тех, кто любит вас в ответ. Увидьте совершенство вокруг себя.\n\nНа более физическом уровне эта карта сигнализирует о восторге и удовольствии, удовлетворении тем, что у вас есть, и прочной основе для будущего. Все ваши заботы остались в прошлом, и вы можете с нетерпением ждать светлого будущего. Девятка Кубков указывает на отличное здоровье, хотя в плохом состоянии она часто может указывать на избыток физических удовольствий, что может привести к интоксикации и болезни. Но это действительно единственное предостережение Девятки Кубков: наслаждайтесь жизнью и наслаждайтесь жизнью, но не заходите слишком далеко, потому что удовольствие без оглядки на последствия быстро теряется.\n\nРедко, когда Девятка Кубков относится к ощущению духовного блаженства, поскольку карты духа - это Мечи. Но с мастью Мечей, полной раздоров и опасностей, Девятка Кубков выглядела бы неуместно где-либо еще, кроме масти Кубков. И если подумать, то в этом есть смысл, ведь когда удовольствие и довольство физического плана переносится на духовный уровень, устанавливается внутренний покой и гармония со Вселенной. В конце концов, Вселенная является источником всей любви и удовольствия, которые через Девятку Кубков вливаются в нашу жизнь. Имеет смысл только то, что иногда мы можем проследить эту реку до ее истока.</string>
    <string name="title_ten_of_cups">Десятка Кубков</string>
    <string name="interpretation_ten_of_cups">Циники среди нас могут насмехаться над идиллическим образом жизни, нарисованным для них Десяткой Кубков, особенно над радугой Кубков, раскинувшейся по небу. Но именно так почти все представляют себе настоящую любовь, в каком-то смысле — не что иное, как радость и счастье до конца своих дней. Это желание простое, и действительно, существование, показанное на Десятке Кубков, с холмистой местностью и маленьким домом на горизонте, также является простым существованием. И посреди этой простоты сердца мужчины и женщины наполняются любовью духа — самой простой и величайшей радостью из всех.\n\nДесятка Кубков относится к завершенным циклам, завершенным путешествиям и хорошо прожитой жизни в компании других. В воздухе витает безмятежность и умиротворение, и на мгновение можно просто забыть обо всех материальных неурядицах окружающего мира. Ничто материальное здесь не имеет значения, только вечное счастье, заработанное испытаниями и препятствиями. Этот успех не мимолетный или временный, а прочный мир и гармония, которыми можно по-настоящему наслаждаться. Нет сожалений о прошлом, нет забот о будущем, поэтому вы можете жить настоящим и ловить день.\n\nЕдинственное предостережение Десятки Кубков — не растрачивать дарованное вам драгоценное время. Не принимайте свое счастье как должное, потому что, как мы видели на Четверке Кубков, оно только ускользнет. Не позволяйте этому времени застаиваться, как в Восьмерке Кубков, а держите его в постоянном состоянии роста и омоложения. Не ищите проблем, просто расслабьтесь и наслаждайтесь тем, что у вас есть. Десятка служит своего рода финальной проверкой уроков, извлеченных из других карт Кубков. Если вы пропустили урок, вам придется выучить его и повторить попытку. Если вы обратили внимание, вам нечего бояться и ничто не может убрать эту радугу с неба.\n\nКстати, радуга является очень духовным символом во многих религиях. В христианских верованиях это знак Божьей защиты человечества, и он показывает, что отношения, изображенные на этой карте, благословлены Богом, как и союз на карте Влюбленные. Многие древние культуры, особенно скандинавские, рассматривали радугу как мост, соединяющий Землю с царством богов. В Десятке Кубков радуга золотых Кубков служит той же цели. Это напоминает нам, что величайшая сила в мире — это любовь, и через любовь мы можем мельком увидеть Небеса.</string>
    <string name="title_page_of_cups">Паж Кубков</string>
    <string name="interpretation_page_of_cups">Почему у молодых людей такие яркие эмоции и буйное воображение? Возможно, это потому, что, подобно Пажу Кубков, их никогда не учили подавлять свою врожденную эмоциональную и интуитивную силу. Паж Кубков — это человек, чье воображение совершенно свободно, он свободен мечтать о чудесных снах и строить свою жизнь именно так, как он хочет. Но хотя голова его витает в облаках, ноги редко отрываются от земли. Когда его энергия входит в вашу жизнь, она проявляется одним из трех способов: как человек рядом с вами, как событие, которое вы переживете, или как часть вас самих, которую вы должны полностью проявить.\n\nВ качестве события Паж Кубков относится почти исключительно к детям, поскольку он сам так похож на ребенка. (Обратите внимание, что детская непосредственность не означает то же самое, что и детскость!) Беременность и рождение детей часто предсказываются Пажем Кубков, особенно если рядом находится Паж Жезлов. Он также может быть признаком начала отношений или дружбы, нового уровня счастья и удовольствия в существующих отношениях или любого события, связанного с эмоциональным началом. Такие начинания могут появиться «на ровном месте» или они могут возникнуть по вашей собственной инициативе, хотя часто они гораздо ценнее и интереснее, когда они неожиданны!\n\nЛюди, представленные Пажем Кубков, в душе истинные романтики. Человек Пажа Кубков будет нежным и сострадательным, часто обладающим богатым воображением и артистизмом. Он ценит спокойствие и мир, и поэтому часто неуместен в современном мире, потому что не всегда может справиться с конфликтами. Он кажется мечтательным и отстраненным большую часть времени, хотя под его тихим спокойствием скрываются храбрость и прилежание, которые могут соперничать с Рыцарем. Его идеи могут показаться неуловимыми и неосуществимыми, но чаще всего их основа прочна. Хотя он может быть угрюмым и непрактичным, потому что он так укоренен в духовном и эмоциональном, Паж Кубков всегда готов служить.\n\nПаж Кубков часто показывает ту сторону себя, которую вам нужно проявить. Это становится все более распространенным явлением, поскольку человечество становится все более и более отчужденным от своей творческой стороны в мире технологий и практичности. Внешний вид Пажа говорит вам никогда не переставать слушать свою интуицию и верить в свои мечты. Если вы перестанете мечтать, говорит он нам, то ваши мечты никогда не сбудутся, потому что их больше не существует. В ваши самые темные моменты мечты часто могут дать луч надежды благодаря проявлению Пажа Кубков. Смело мечтайте, и все станет возможным.</string>
    <string name="title_knight_of_cups">Рыцарь Кубков</string>
    <string name="interpretation_knight_of_cups">В отличие от двух других Рыцарей, Рыцарей Жезлов и Мечей, Рыцарь Кубков не мчится по земле с развевающимися на ветру волосами. Его лошадь движется вперед, но медленно, создавая впечатление спокойствия и умиротворения. Действительно, Рыцарь Кубков — самый женственный из своей четверки, хотя это никоим образом не означает, что он менее рыцарь. Он находится в контакте со своей интуицией и эмоциями и использует их себе во благо в поисках романтики и соблазнения. Он может проявиться как событие, как личность в вашей жизни или как часть вас самих.\n\nПоза Рыцаря Кубков предполагает позу посланника, поэтому неудивительно, что он часто проявляется как вестник новостей. Он представляет собой приглашения, послания о любви и предложения руки и сердца. В дополнение к физическим источникам информации, Рыцарь Кубков может также представлять мудрость, которая исходит из ваших снов, чтобы помочь вам преодолеть препятствия в вашей жизни в данный момент. Иногда эта карта может означать начало отношений, но в этом случае она часто служит предупреждением для одного или обоих партнеров. Он демонстрирует мечтательность и идеализм, а также может подчеркивать отношения, в которых один из партнеров возносится на несправедливый пьедестал.\n\nУчитывая это, легко увидеть, что человек, представленный Рыцарем Кубков, будет мечтателем, склонным к диким идеям и полетам фантазии. Его буйное воображение вносит искру в любые отношения, в которые он вовлечен, и кажется, что он всегда находится в каких-то отношениях, потому что он прирожденный романтик - и безнадежный флирт. Под его спокойной внешностью скрывается человек сильной страсти, хотя обычно он направляет эту страсть на достижение своих целей и осуществление своих мечтаний. Это идеалистический взгляд на жизнь, презираемый активным и презираемый реалистом. И наоборот, он не терпит людей, которые не могут поверить в свои мечты.\n\nКогда вы слишком увлекаетесь своими мечтами или когда ваш идеализм начинает вас ослеплять, Рыцарь Кубков появится в качестве предупреждения. Когда у вас нет мечты и ваш взгляд слишком реалистичен, он появится, чтобы показать вам, что вы упускаете! Как Рыцарь масти Воды, его взгляд на жизнь в большинстве случаев достаточно умеренный. Следуйте за своими мечтами, но не позволяйте им стать навязчивой идеей. Развивайте свое воображение, и пусть оно ведет вас, но никогда не позволяйте ему управлять вами или вести вас к гибели. Проявляйте любовь, но не переусердствуйте и не увлекайтесь чем-то, с чем не можете справиться. Убедитесь, что вы контролируете свою жизнь и свои мечты.</string>
    <string name="title_queen_of_cups">Королева Кубков</string>
    <string name="interpretation_queen_of_cups">Нет более сильной интуиции, чем у Королевы кубков. Она — чистая сила Воды, и с ее связью с подсознанием может соперничать только Верховная Жрица. Она часто подобна зеркалу, отражающему скрытые глубины других людей, чтобы они могли сами увидеть свои тайны. Однако ее чаша закрыта, и ее собственные тайны остаются невидимыми для всех, даже иногда для нее самой. Такова парадоксальность и текучесть водной стихии. Почти никогда не проявляясь как событие, Королева Кубков почти всегда находится либо в людях рядом с вами, либо в вас самих.\n\nКоролева Кубков в реальном мире чувствует себя как дома в царствах подсознания. Если она не экстрасенс, она будет обладать экстраординарным пониманием поведения и мотивов других. Таким образом, она часто является одаренным советчиком и целителем, готовым подставить плечо, на котором можно поплакать, и руку, которую можно держать, когда это необходимо. Она прекрасна практически по всем меркам, потому что ее красота — это чистота ее духа, а такое великолепие имеет общепризнанную привлекательность. Даже когда она не привлекательна физически, она все равно привлекает к себе других. Королева Кубков также будет мечтательницей, с чудесными фантазиями и ярким воображением.\n\nИменно из этого вытекают более негативные качества Королевы. Она часто теряется в своих фантазиях и мечтах, и хотя полностью уверена в своих инстинктах, чаще всего она совершенно неспособна применить эти инстинкты к чему-либо в реальном мире. В музыке, поэзии, материнстве и артистизме с ней никто не может соперничать - во всем остальном она в лучшем случае посредственна. Проводить столько времени в духовном мире, как правило, причиняет ей дискомфорт, когда ей приходится его покидать. Она придает большое значение отношениям, потому что считает себя неспособной оставаться в одиночестве.\n\nКоролева Кубков живет внутри каждого из нас, и у некоторых она ближе к поверхности, чем у других. Когда она появляется в связи с аспектом вашей собственной личности, Королеву Кубков следует воспринимать как предложение тщательно подумать о том, как вы используете огромные запасы духовной мудрости, к которым у вас есть постоянный доступ. Она может быть знаком того, что вы должны использовать свою интуицию, чтобы направлять вас, или она может быть предупреждением о том, что вы слишком много думаете сердцем, а не головой. Это может привести к тому, что ваши мечты выйдут из-под контроля… и станут недостижимыми. Как и все придворные карты Кубков, Королева поощряет умеренный подход к интуиции и мудрости. Сердце может видеть дальше, но иногда вам придется смотреть на вещи глазами.</string>
    <string name="title_king_of_cups">Король Кубков</string>
    <string name="interpretation_king_of_cups">Король Кубков — странная амбивалентная фигура. Такая мощная мужская форма кажется почти неуместной среди стихии Воды, так же как Королева Жезлов несколько неудобна в царстве Огня. Вот почему Король Кубков часто рассматривается как карта противоречий. Он представляет кого-то, кто спокоен снаружи, но страстен и непостоянен внутри. Он показывает ситуацию, которая не совсем такая, какой кажется на первый взгляд. Под своей шутливой внешностью Король Кубков скрывает скрытые мотивы. Его можно найти в нашей жизни как другого человека или как грань нашей собственной личности.\n\nОбычно человек искусства или религии, Король Кубков появляется как мудрый советник и благородный целитель. Он прислушивается к предложениям других, даже если они противоречат его собственному тщательно сформированному мнению. Он никогда не осуждает, никогда не обвиняет других в их ошибках и всегда сочувственно поддерживает. В свою очередь, другие всегда собираются вокруг, чтобы услышать, что он хочет сказать, потому что его мудрость говорит прямо в сердце. Он прирожденный дипломат, романтик до мозга костей и стимулирующий партнер, будь то в разговоре, дружбе или сексуальных отношениях. Ему редко не хватает уверенности, а в тех редких случаях, когда это происходит, никто этого не осознает.\n\nНа самом деле Король Кубков почти всегда что-то скрывает. Он наслаждается тихой властью над другими, и его личные планы составлены так же хорошо, как и его речи. Он соблазнитель, который преуспевает в компании женщин, и он часто эгоистичен и неверен. Хотя у него действительно есть вид невинности, его характер часто недостаточно глубок, чтобы достичь этого. Все это происходит как прямой результат борьбы между его огненной душой и его водянистым сердцем. Два противоположных влияния тянут его в совершенно разные стороны, и часто он не знает, за кем следовать. Как и следовало ожидать от такой комбинации, он неуверен и нерешителен, часто позволяя другим действовать за него.\n\nПоявление Короля часто является признаком того, что вам следует использовать мир и терпимость для решения своих проблем. Используйте дипломатию, а не силу, и принимайте разные точки зрения. Не обвиняйте других в их неудачах, но помогите им увидеть, как они могут снова добиться успеха. Когда Король Кубков представляет собой часть вас самих, вы должны убедиться, что Король Кубков не проявляет свою энергию в негативной форме. Тема умеренности у масти Кубков имеет решающее значение. Если вы слишком углубитесь в огненную сторону Короля, вы будете сожжены его внутренним пламенем, но если вы соскользнете в глубокие воды его эмоций, вы можете быть подавлены и утоплены. Оставайтесь посередине, и вы будете в безопасности.</string>
    <string name="title_ace_of_pentacles">Туз Пентаклей</string>
    <string name="interpretation_ace_of_pentacles">Туз пентаклей — это основа для всех видов проектов в реальном мире; это основание ценно, как золото, и прочно, как бетон. Это краеугольный камень здания, которое может стоять десятилетиями или рассыпаться в прах через несколько лет — это определяется тем, как собрана остальная часть конструкции. Туз Пентаклей не является обещанием долговременной финансовой и материальной безопасности, как некоторые могут ожидать, но это знак того, что такие вещи находятся в пределах вашей досягаемости. Он дает вам ресурсы для поиска более высоких целей.\n\nПоявление этой карты обычно является признаком поворота к лучшему с точки зрения удачи и богатства, а иногда может даже указывать на денежные дары или наследство из неожиданных источников (отсюда монета, появляющаяся из «из воздуха»). Конечно, этот подарок не обязательно должен быть деньгами; любой подарок, который имеет ценность как для дарителя, так и для получателя, может быть обозначен Тузом Пентаклей. В частности, карта часто относится к обручальным кольцам и предложениям руки и сердца, которые могут показаться неуместными в масти Пентаклей, пока вы не поймете, что такие предложения являются прочным фундаментом, на котором должны быть построены замки любви.\n\nТуз также представляет собой плодородную почву, на которой идеи могут расти и созревать. Это будет медленный рост, так как Пентакли никогда не двигаются быстрыми темпами, но успех урожая практически гарантирован. Единственное предостережение в том, что масть Пентаклей требует реалистичного взгляда. Если вы хотите добиться успеха, начните прямо сейчас – сейчас не время мечтать и фантазировать, когда есть работа! Забудьте о роскоши и драматизме, потому что тяжелая работа — это единственное, что может принести результаты, когда Туз Пентаклей находится в движении. Твердо стойте на земле и позвольте своему здравому смыслу (и интуиции) вести вас к успеху.\n\nЧаще всего сферы материального и духовного богатства исключают друг друга, а в некоторых случаях даже наносят друг другу вред. Но на Тузе Пентаклей изображены все виды богатства, и хотя материальный мир, безусловно, находится на виду, на большинстве карт есть врата или проход в более духовное царство далеко на заднем плане. Модель Райдера-Уэйта типична для этого; сквозь щель в живой изгороди видны холодные белые горы абстрактной и духовной мысли. Вы можете достичь духовного покоя материальными средствами, если знаете путь.</string>
    <string name="title_two_of_pentacles">Двойка Пентаклей</string>
    <string name="interpretation_two_of_pentacles">Двойственность числа Двойка особенно сильна в Двойке Пентаклей, поскольку она подразумевает баланс и изменение, сочетание неактивного и активного, что на первый взгляд кажется довольно абсурдным. В конце концов, если что-то постоянно меняется, то как это удержать в равновесии? Видение того, что баланс также является динамическим качеством, является ключом к пониманию энергии Двойки Пентаклей. Это похоже на жонглера, который держит свои шары в постоянном движении, но всегда под своим контролем.\n\nДвойка Пентаклей часто является признаком того, что перемены в вашей жизни в целом и в вашем финансовом положении в частности почти неизбежны. Эта карта воплощает принцип «жизни на краю хаоса» — слишком много перемен и жизнь разваливается, слишком мало перемен — и она застаивается. Постоянные изменения и самосовершенствование — единственный способ развить тело и разум, и Двойка Пентаклей, безусловно, является сторонником этой философии. Если в последнее время вам было скучно, повеселитесь для разнообразия! Но если вы совсем не работаете, потому что все время играете, сократите немного. В конечном итоге здесь правит принцип баланса.\n\nС точки зрения одного только материального мира, Двойка Пентаклей часто является признаком того, что у вас есть несколько проектов одновременно. Эти проекты могут быть связаны с работой, личными увлечениями или другими вопросами. Эта карта может даже показать динамическое равновесие между семьей и карьерой. Обычно это признак того, что на данный момент у вас все под контролем. Но даже мастер-жонглер не может жонглировать вечно, и эта карта часто является напоминанием о том, что рано или поздно вам придется урезаться. Это может означать пренебрежение одним проектом, чтобы закончить другой. Отказ от одного проекта предпочтительнее отказа от всех.\n\nИдти рука об руку с этой идеей — это предупреждение о том, что попытка взяться за какие-либо другие проекты в это время, вероятно, будет плохой идеей. Когда жонглер идеально уравновешивает два мяча и к ним добавляется третий, он может продолжать ловко жонглировать ими — или все они могут упасть на землю. В такие времена Двойка Пентаклей говорит вам быть гибкими. Если появляется возможность, которую вы не можете позволить себе упустить, но у вас уже есть много проектов, за которыми нужно следить, возможно, придется пожертвовать одним из них, чтобы вы могли воспользоваться новой возможностью. Прежде всего, необходимо поддерживать баланс перед лицом радикальных изменений.</string>
    <string name="title_three_of_pentacles">Тройка пентаклей</string>
    <string name="interpretation_three_of_pentacles">Тройка пентаклей олицетворяет принцип, согласно которому тяжелая работа и служение являются наградой сами по себе. Каждый ищет работу, которая может доставить ему удовольствие и преуспеть в ней, и эта карта указывает на такие карьеры, которые приносят как эмоциональное, так и финансовое удовлетворение. Кажется, что в наши дни такая карьера становится все менее и менее доступной, но Тройка Пентаклей показывает, что некоторые из нас все еще могут найти такую работу. Эти работы вдохновляют вас усердно работать, делать все возможное и сотрудничать с другими для достижения общей цели. Они приносят пользу на всех уровнях.\n\nЭта карта часто показывает мастера в работе, профессионала, который изучил все аспекты своей карьеры и теперь применяет все эти знания в реальном мире. Если вы хотите быть таким в своей работе, вы должны сделать много вещей. Вы должны быть ответственными и справедливыми в своих отношениях с другими. Вы должны придерживаться расписания, следовать процедурам и делать все по инструкции. Все это может показаться скучным и контрпродуктивным для самовыражения, но это карта Пентакль, и это масть правил и консерватизма. Идеал Пентаклей — это безопасность, обеспечиваемая соглашением.\n\nНо в рамках этого соглашения вы абсолютно свободны в самовыражении и поиске путей дальнейшего развития своих навыков и самого себя. Если вы недавно добились успеха (тройка пентаклей является признаком такого раннего успеха), то опирайтесь на него и сделайте свое будущее еще ярче. Эта карта показывает, что при упорстве и упорном труде все возможно. Все дело в том, чтобы посвятить энергию делу и увидеть возможности там, где никто другой их не видит. Смотрите на каждую возможность, как скульптор смотрит на каменную глыбу или как художник смотрит на голый белый холст. Посмотрите, какой потенциал скрывается за простой и унылой внешностью.\n\nВозможно, художник — это тот, кто может обрести полную свободу самовыражения в своих работах, потому что каждый шедевр — это на самом деле произведение мастера, создавшего его. Тройка Пентаклей — это знак того, что каждый, а не только скульпторы и художники, может выразить себя через свою карьеру, и это указание на то, что вы обязательно должны попробовать. Однако это не означает, что вы можете пренебрегать более серьезными аспектами своей работы, чтобы развлечься. Баланс работы и удовольствия, найденный в Двойке, можно интегрировать, но этот баланс нельзя потерять или выбросить. Сделать это значит разрушить цель этой карты.</string>
    <string name="title_four_of_pentacles">Четверка Пентаклей</string>
    <string name="interpretation_four_of_pentacles">Природа масти Пентаклей — да и природа человека — отдавать предпочтение традициям и опасаться перемен. В конце концов, перемены могут нарушить безопасность и равновесие, к достижению которых нас учат, и как только мы добились успеха, не должны ли мы попытаться его сохранить? Такая философия привела к тому, что многие люди остались успешными, но также привела к тому, что другие потеряли все, что они надеялись сохранить. Попытки бороться с изменениями — задача, которая в конечном итоге оказывается бесполезной. Страх потери, безусловно, может предотвратить потерю, но он также препятствует дальнейшему приобретению.\n\nЧетверка Пентаклей может указывать на периоды материальной безопасности и счастья, и часто отмечает время финансовой выгоды, либо заработанной на работе, либо просто полученной из другого источника, например, по наследству. Это карта земной силы, но без сопутствующей эмоциональной или духовной выгоды. Здесь его значение начинает принимать более негативный оборот. Без мудрости, которая поможет вам управлять своими материальными активами, вы либо растратите их, либо начнете копить. Оба приведут к расстройству и разочарованию. Сила без знаний о том, как использовать эту силу, часто вредит пользователю.\n\nЭто карта скупца, и она показывает нам все последствия жадности и эгоизма. Скупой отказывается помогать другим нуждающимся, потому что есть риск, что он потеряет часть своих кровно заработанных денег. Таким образом он теряет множество людей, которых считал друзьями. Будучи скрягой, вы перестаете развлекаться, потому что постоянно озабочены тем, сколько будет стоить «развлечение». Ваш фундамент может быть устойчивым, но вы никогда не сможете чувствовать себя комфортно, если ваш дом — это крепость, и вы тратите каждую свободную минуту, пытаясь защитить ее. И рано или поздно, несмотря на ваши усилия, грядут перемены, и вы будете унижены.\n\nЭта карта часто олицетворяет цепляние за деньги, имущество или даже за других людей. В большинстве случаев Четверка Пентаклей говорит нам о том, что мы должны отпустить ситуацию. Избавившись от жадности и эгоизма, вы можете потерять немного своих денег, но обретение счастья перевесит любые материальные потери. Иногда вы можете обнаружить, что цепляетесь за прошлое так же, как человек на этой карте цепляется за свои монеты, и если это так, то появление Четверки Пентаклей следует воспринимать как знак того, что ваше прошлое осталось позади. Даже если вы думаете, что прошлое было лучше, чем настоящее, вы не должны цепляться за него или использовать его как одеяло безопасности.</string>
    <string name="title_five_of_pentacles">Пятерка Пентаклей</string>
    <string name="interpretation_five_of_pentacles">В мире, который приравнивает успех к финансовой безопасности, потеря, показанная на Пятерке Пентаклей, может стать смиренным ударом по самооценке. Это может быть вызвано многими способами, но даже если внешнее событие может показаться причиной, эта карта часто указывает на потерю, которую вы навлекли на себя. Несмотря на то, что Пентакли — это материальная масть, а Пятерки обычно имеют дело с проблемами реального мира, тема бедности — это не истинная нищета, показанная на Пятерке Пентаклей. Существует духовная потеря, которая часто предшествует потере материального богатства или сопровождает ее.\n\nНо поскольку внешние проблемы часто должны быть решены, прежде чем можно будет заняться внутренним конфликтом, сначала следует объяснить внешнее значение Пятерки Пентаклей. Эта карта показывает многоликость материальных несчастий и нужды: потерю средств, общую нищету, болезни, безработицу, одиночество. Карта также говорит вам, что многие из них вызваны вашими эмоциями. Жадность приведет к потерям, беспокойство приведет к ошибке, собственничество приведет к одиночеству. Сосредоточившись на материальном, вы упускаете из виду духовное развитие, обещанное Тузом. Вы можете стать богатым какое-то время, но все будет потеряно, если вы ничего не узнаете.\n\nЭто приводит к более духовному значению Пятерки Пентаклей. Эта карта представляет темную ночь души, когда вы должны спотыкаться во тьме, потому что больше не можете видеть свет, сияющий внутри вас. Часто в такие времена спасение не за горами, но из-за того, что вы так заняты своими материальными проблемами, вы не можете его увидеть. Два человека с карты Райдера-Уэйта проходят мимо ярко освещенной церкви, не в силах осознать, насколько близко решение их нищеты. Церковь является подходящим символом, потому что она обеспечивает духовное утешение, помогая тем, кто не может помочь себе сам.\n\nПоявление Пятерки Пентаклей почти всегда является предупреждением о том, что вы, вероятно, испытаете какую-то потерю, материальную или иную. Если эта потеря еще не произошла, вы можете предотвратить ее или смягчить удар. Беспокойство о подобных проблемах ничего не даст, а только усугубит их, поэтому перестаньте беспокоиться и начните что-то делать! Если вы находитесь в ситуации, когда вы многое потеряли, знайте, что у вас есть возможность вернуть это. Всегда есть решение, всегда есть выход, всегда за углом окно церкви. Так что либо откройте глаза и идите к этому, либо закройте глаза и позвольте внутреннему свету вести вас.</string>
    <string name="title_six_of_pentacles">Шестерка Пентаклей</string>
    <string name="interpretation_six_of_pentacles">Прозрение Эбенизера Скруджа, возможно, самая глубокая и внезапная перемена взглядов в литературе, несет в себе чувство щедрости, очень похожее на Шестерку Пентаклей. Шестерка — это заря света после темной ночи Пятерки и осознание того, что материальное богатство и духовное богатство все-таки такие разные. Урок Туза усвоен. Как и весы, часто изображаемые на этой карте, щедрость имеет две стороны. Эта карта показывает, когда вы являетесь человеком, проявляющим щедрость, или когда вы получаете чью-то благосклонность.\n\nШестерка Пентаклей часто представляет первую из этих двух ситуаций, когда выражается (или должна быть выражена) ваша щедрость. Теперь, когда вы прожили во тьме достаточно долго, чтобы увидеть внутренний свет, пришло время помочь другим, кому не так повезло. Щедрость Шестерки не ограничивается деньгами и материальными вещами, хотя основное внимание уделяется им, потому что это карта Пентакль. Отдача своего времени или своей мудрости часто приносит такое же духовное удовлетворение, как и раздача денег или подарков, и нематериальный дар вашего присутствия принимается так же хорошо, если не лучше.\n\nОднако помощь имеет пределы. Бессмысленно давать так много, чтобы погубить себя, и столь же бессмысленно давать человеку столько, чтобы он стал полностью зависим от вас. Это цель весов, которые предлагают качества различения и справедливого суждения, поскольку они связаны с щедростью. Перефразируя Маркса, давайте в соответствии со своими способностями и потребностями других. И если слишком много людей начнет просить вас о помощи, не возбраняется подвести черту! Не совершайте ошибку, нерешительно помогая всем, когда вы можете сделать это лучше, помогая нескольким.\n\nИногда вы должны взывать к доброте других, чтобы они помогли вам в темные времена, особенно в те периоды духовной тьмы, которые изображены на Пятерке. Таким образом, появление Шестерки Пентаклей может указывать на то, что кто-то в вашей жизни готов помочь вам, либо дав вам деньги, либо дав совет, который направит вас на правильный путь. Когда кажется, что Шестерка Пентаклей говорит вам, что вы должны быть щедрыми, подумайте о том, кому в вашей жизни нужна помощь и как она нужна им. Здесь действует закон причины и следствия — ждите вознаграждения за свою щедрость. С помощью доброго дела и доброго слова можно легко завести нового друга.</string>
    <string name="title_seven_of_pentacles">Семерка Пентаклей</string>
    <string name="interpretation_seven_of_pentacles">Семерка Пентаклей показывает те моменты, когда необходимо сделать выбор между сохранением того, что у вас есть, и попыткой получить больше. Это, вероятно, самая откровенно дуалистическая из карт Пентаклей, и, как и подобает характеру масти, оба варианта могут казаться прибыльными в разное время и при разных обстоятельствах. С одной стороны, у нас консервативная точка зрения: не рисковать и сохранить то, что имеешь. Есть также вариант попытаться и получить больше богатства, но с риском потерять все это. Решение настолько сложное, потому что ни один из вариантов в значительной степени не предпочтительнее другого, и оба поддерживаются природой Пентаклей.\n\nПосле завершения проекта и получения вознаграждения за вашу тяжелую работу вы часто испытываете чувство неудовлетворенности. Это может произойти по ряду причин. Если вы чувствуете, что не сделали все возможное, естественно, вы захотите попробовать еще раз и сделать все лучше. Если то, что вы сделали, не кажется таким замечательным, как вы ожидали, вам придется пересмотреть все свои планы и попробовать что-то новое. Или, возможно, вы просто чувствуете какую-то пустоту внутри себя. Вы одержали великую победу; это здорово, но что теперь делать? Очевидно, что нельзя почивать на лаврах — необходимы перемены.\n\nНо масть Пентаклей говорит нам о том, что перемены сопряжены с риском. Зачем рисковать своим успехом, каким бы неполным он ни был, в попытке получить еще больше? Разве ты не должен быть доволен тем, что имеешь? По крайней мере, в материальных вопросах оставаться там, где вы есть, зачастую более благоразумно, чем рисковать всем ради небольшой выгоды. Это великая дилемма, с которой вам предстоит столкнуться на Семерке Пентаклей. Поэтому, когда появляется эта карта, примите это как повод немного отдохнуть, оглянуться на все, что вы сделали, а затем решить, собираетесь ли вы уйти или остаться.\n\nБог отдыхал на седьмой день, чтобы оценить то, что Он сделал, поэтому после любого долгого периода тяжелой работы, даже если вы уже решили, что не собираетесь ничего менять, найдите несколько минут, чтобы оглянуться назад и подумать. Скорее всего, вы все равно обнаружите, что движетесь в правильном направлении, и в этом случае вам следует действовать с новыми силами и упорством. Но если кажется, что идти дальше может означать рисковать всем, что вы выиграли, есть много чего сказать в пользу того, чтобы оставаться там, где вы есть. Нет ничего постыдного в том, чтобы сохранить то, что имеешь; если вы хотите, вы всегда можете передумать позже.</string>
    v<string name="title_eight_of_pentacles">Восьмерка Пентаклей</string>
    <string name="interpretation_eight_of_pentacles">Восьмерка Пентаклей — первая карта своей масти, которая явно затрагивает духовную сферу, хотя и ненадолго и только при определенных обстоятельствах. В большинстве случаев это относится к периоду напряженной работы и самоотверженности в материальном мире в надежде улучшить свою работу и себя одновременно. В отличие от Тройки, которая показывает вознаграждающую и выразительную карьеру, работа, показанная на Восьмерке, часто остается без вознаграждения до самого конца. Но как только эта цель, наконец, достигнута, вознаграждение часто бывает невообразимым; оно выходит за пределы материального царства.\n\nВ материальных делах эта карта указывает на преданность делу, которая часто необходима для достижения успеха. Это широкий зонтик, охватывающий множество понятий, таких как внимание к деталям, настойчивость, концентрация и работа ради работы. Восьмерка Пентаклей также подразумевает чувство материальной и финансовой безопасности, если мы по-прежнему привержены задаче. Однако это обязательство не должно ограничиваться материальным миром. Восьмерка может быть признаком приверженности и преданности отношениям или искреннего интереса к изучению новых навыков. Именно в этот момент становится очевидным духовный смысл Восьмерки.\n\nЧасто человека с Восьмеркой Пентаклей изображают учеником, изучающим новый навык. Подобно Отшельнику, он ищет знаний, и иногда эта мудрость будет духовной. Однако целью ученика является практический опыт, а не теория, потому что теория может только продвинуть вас в реальном мире. Кроме того, вы должны работать над своими проблемами с приобретенными практическими знаниями. Это карта прикладного умения, интеллекта, посвященного задаче. Восьмерка Пентаклей также управляет обучением через действие и отражает конфуцианскую пословицу:\n\nВижу и забываю\nЯ слышу и запоминаю\nЯ делаю и понимаю\n\nКогда появляется Восьмерка Пентаклей\nк проекту или задаче, над которой вы работали, удвойте свои усилия и свою концентрацию, потому что вознаграждение близко. То, за что вы беретесь, будет трудным, но оно даст вам много ценного опыта работы и знаний. Ищите кого-то более опытного, чем вы, кто может помочь вам; каждому ученику нужен мастер, который направит его к величию. Никогда не своди глаз с цели. Если работа однажды начата, никогда не уходите, пока она не сделана. Будь работа велика или мала, делай ее хорошо или не делай вообще.</string>
    <string name="title_nine_of_pentacles">Девятка Пентаклей</string>
    <string name="interpretation_nine_of_pentacles">Девять — число совершенства и завершенности; Девятка Пентаклей показывает и то, и другое, как в материальной, так и в духовной сферах. Хотя в первую очередь это материалистическая карта, как и все Пентакли, она также имеет и духовную сторону. Работа и совершенствование на протяжении всей жизни приносят не только материальное вознаграждение, но также мудрость и удовлетворение. Изобилие материальных благ ведет к изобилию эмоций, а это, в конечном счете, ведет к изобилию духа. Эта связь также обратима, поскольку благодаря духовному развитию мы получаем возможность стать еще богаче.\n\nГлавное внимание Девятки Пентаклей, опять же, сосредоточено на материальном плане. Оно демонстрирует солидную финансовую базу, гарантированную безопасность и комфорт. Это естественный конец выбора, сделанного на Семерке, и тяжелой работы Восьмерки. Иногда она приходит в виде неожиданной удачи или наследства, но в большинстве случаев ее нужно заслужить и за нее бороться. Это обеспечивает ответственность, необходимую для управления вашим новым богатством, и опыт, чтобы решить, что с ним делать сейчас. Девятка подразумевает определенную степень самодисциплины, и с этой самодисциплиной приходит уверенность в том, что ваше богатство не будет потрачено впустую или промотано.\n\nВы имеете право гордиться всем, чего достигли, и другие, безусловно, должны признать ваш успех. Но если их нет, то все в порядке. Единственный судья вашего успеха — это вы, и если вы довольны собой, это все, что имеет значение. Это урок Девятки Пентаклей: материальный успех поможет вам укрепить свою самооценку, и даже если вы потеряете все это физическое богатство, ваше мнение о себе никогда не изменится, как только оно установится. Этого у вас точно никогда не отнять. Наслаждение своим состоянием не зависит от других, оно зависит от вас!\n\nДевятка пентаклей на самом деле представляет собой баланс между материальными достижениями и духовной мудростью, сочетание обладания богатством и получения от него удовольствия. Этот баланс подразумевает, что вы не можете сконцентрироваться на богатстве — вы должны учиться на нем и использовать его для повышения самооценки. Такое развитие неизбежно ведет к будущим вознаграждениям, таким как прибавки к зарплате и продвижения по службе, которые снова поднимут вашу самооценку. Эта карта часто указывает на необходимость внимательно присмотреться к себе и понять, насколько вы действительно богаты с точки зрения как материальных, так и духовных сокровищ, которыми вы владеете. Желание успеха, возможно, уже было удовлетворено.</string>
    <string name="title_ten_of_pentacles">Десятка Пентаклей</string>
    <string name="interpretation_ten_of_pentacles">Одна из больших проблем, связанных с богатством, заключается в том, что именно с ним делать, и это центральная концепция Десятки Пентаклей. Здесь воплощены все положительные черты масти Пентаклей; безопасность, счастье и духовная мудрость, которая приходит с опытом в реальном мире. Как и остальные десятки, Десятка Пентаклей напоминает нам о том, что мы извлекли важные уроки из карт других мастей, и теперь перед нами стоит задача применить их к рассматриваемой проблеме. Итак, теперь, когда у вас есть все богатство, которое вам нужно, и все счастье, которое вы хотите… что вы делаете?\n\nПопытка накопить больше богатства, один из вариантов, показанных на семерке, - плохая идея на данный момент. Очевидно, вы не можете просто держаться за него, потому что урок Четверки заключался в том, что такие попытки обеспечить безопасность всегда терпят неудачу. Попытка удержать богатство на случай, если оно понадобится вам позже, часто похожа на попытку уловить любовь в бутылке. Пытаясь удержать эти вещи, вы часто раздавливаете их пальцами, а не сохраняете на будущее. Так что держаться крепко - не вариант. Однако Шестерка Пентаклей показала, что вы не можете просто раздать все это, потому что вы также должны получать выгоду от богатства.\n\nРешение, данное Десяткой Пентаклей, состоит в том, чтобы передать свое богатство - как духовное, так и материальное - следующему поколению, чтобы они могли добиться такого же успеха, как и вы. Даже если ваше физическое богатство ограничено, совет, который может дать отец своему сыну или бабушка или дедушка внукам, не менее ценен. Это цель наследования и наследия: передать что-то своим преемникам, чтобы они запомнили вас. Наследие может быть в денежной форме, и часто так и есть, хотя лучшая форма наследства часто нематериальна. Памятник или произнесенное слово имеют гораздо большее влияние на мир, чем куча денег.\n\nДесятка Пентаклей призывает вас рассмотреть множество способов использования богатства, наиболее важным из которых является обеспечение будущего успеха и благополучия тех, о ком мы заботимся. По-настоящему богатый человек — это тот, кто богат и телом, и духом, и дары, предлагаемые Десяткой Пентаклей, — один из лучших способов достичь этого уровня богатства. В своих материальных усилиях никогда не забывайте о своей цели духовного богатства. Если вы хотите, чтобы вас запомнили, передайте свою мудрость и опыт тем, кто в них нуждается. Если вы нуждаетесь, найдите кого-нибудь (обычно члена семьи), который готов поделиться с вами своим богатством.</string>
    <string name="title_page_of_pentacles">Паж Пентаклей</string>
    <string name="interpretation_page_of_pentacles">Паж Пентаклей — самый ответственный из Пажей, черта, которая присуща всем придворным картам Пентаклей из-за их земной природы. Тот факт, что кто-то такой молодой может быть таким приземленным и готовым взять на себя большую ответственность, является редким событием, а Паж Пентаклей среди вас - редкое и долгожданное зрелище. Хотя он может заботиться только о непосредственных выгодах от богатства, Паж все же справляется с этим намного лучше, чем большинство взрослых. Он может появиться, как и другие Пажи, одним из трех способов. Он может быть событием, человеком в вашей жизни или частью вашей личности.\n\nПредставляя событие, Паж Пентаклей почти всегда относится к материальному или карьерному вопросу. (Исключение составляют случаи, когда он появляется с Пажем Кубков или Жезлов, что может указывать на беременность.) По его внешнему виду можно предсказать новую работу, продвижение по службе или просто новое время на вашей текущей работе. В любом случае вероятны хорошие финансовые новости, и вы должны быть готовы к тому, что в вашу жизнь войдет вестник, который принесет вам эту новость. Даже если на первый взгляд новости не кажутся хорошими, в сообщениях, которые приносит Паж Пентаклей, всегда есть потенциал. Ваша задача в такой ситуации — изучить сообщение и выяснить, в чем состоит реальная возможность.\n\nКак человек, Паж Пентаклей обычно молод телом, но стар умом. Он прилежный работник и эффективный менеджер, который руководствуется здравым смыслом больше, чем интуицией, и делает все по правилам, а не рискует. Однако, несмотря на это, он всегда открыт для новых идей и не так жестко догматичен, как остальные придворные карты Пентаклей. Он видит возможности, присущие каждой ситуации, и находит наилучшие способы их использования, исходя из имеющихся в его распоряжении ресурсов. Паж Пентаклей получает огромное удовольствие от мира, и он постарается сохранить его красоту так же, как он сохранит старые способы мышления и ведения дел.\n\nПаж Пентаклей внутри каждого из нас — это хорошая энергия, которую нужно использовать, когда мы должны управлять командой или брать на себя большую ответственность. Собирайте свои ресурсы и используйте их с умом, потому что только благодаря такой мудрости можно добиться успеха. Когда эта энергия сильна внутри вас, вы часто испытываете страсть к изучению и усвоению новых идей. Эти новые идеи не должны ограничиваться карьерой и финансами, хотя вы обнаружите, что многие из ваших идей могут и будут применяться в бизнесе. Ищите возможности для развития и выражения своих новых идей и добивайтесь успеха. Применяйте знания с энтузиазмом, думайте практически во всех ситуациях, и вы не ошибетесь.</string>
    <string name="title_knight_of_pentacles">Рыцарь Пентаклей</string>
    <string name="interpretation_knight_of_pentacles">Хотя его видения не могут быть потрясающими, а его методы определенно не оригинальны, Рыцарь Пентаклей видит, что все, за что он берется, не приведет ни к чему, кроме успеха. Он наименее подвижный из четырех рыцарей, возможно, наименее амбициозный, хотя и несет бремя ответственности, которое другие рыцари часто сбрасывают со счетов в спешке, в погоне за славой и волнением. Его энергия проявляется тремя способами: как событие, которое вы переживете, как человек, которого вы встретите, или как часть вас самих, которую необходимо развить и выразить.\n\nКак событие, Рыцарь Пентаклей часто указывает время, когда вам придется взять на себя ответственность и взять ситуацию под контроль. Вам могут назначить проект или задачу, и вам придется посвятить часть своего времени тому, чтобы этот проект успешно завершился. Возможно, ответственность будет не из-за нового проекта, а из-за старой неудачи, за которую вам придется отвечать. В любом случае стойте прямо и принимайте на себя ответственность без каких-либо жалоб или манипуляций. У Рыцаря Пентаклей самое сильное тело из всех Рыцарей, а также самый сильный характер. В ситуациях, подобных той, которую он представляет, последнее часто бывает более полезным.\n\nЕсли другой человек атакует головой вперед и в конечном итоге причиняет лишь вред себе, лицо, представленное Рыцарем Пентаклей, оценит ситуацию. И тогда он ударит с силой урагана, решительно и неумолимо. Он преданный работник и верный слуга; когда он говорит, что что-то будет сделано, это будет. Его настойчивость практически неиссякаема, и он будет продолжать работу до тех пор, пока она не будет завершена. Его слово крепко, как его рука, и он серьезно относится ко всем своим обещаниям. Рыцарь Пентаклей любит действовать по старинке, и можно сказать, что его слабостью является отсутствие воображения. Старые способы ему подходят, и он не любит тех, кто не может держать голову подальше от облаков.\n\nЕсть много причин быть похожим на Рыцаря Пентаклей. Во времена, когда мало кто соблюдает обещания и ценит ответственность, его энергия — это долгожданное дыхание долга и верности. Когда его энергия сильна внутри вас, никогда не отказывайтесь от ответственности и держите слово. Другие будут уважать вас, если вы дадите им повод для этого, и, как только они станут вашими друзьями, никогда не подводите их, и они останутся на вашей стороне, несмотря ни на что. Тяжелая работа приносит желаемые результаты, если вы реалистичны в достижении своих целей. Ничего не оставляйте на волю случая, стройте планы и намечайте цели. У вас есть большой потенциал для успеха, если вы твердо стоите на ногах.</string>
    <string name="title_queen_of_pentacles">Королева Пентаклей</string>
    <string name="interpretation_queen_of_pentacles">Королева Пентаклей — это карта, в которой воспроизведена энергия Старшего Аркана, но на более доступном уровне. Она подобна зеркалу Императрицы в том смысле, что она Королева плодородия и урожая, и ее таланты также распространяются на материнство и заботу. Единственное, чего ей действительно не хватает из того, что есть у Императрицы, — это способности создавать жизнь, но Королева Пентаклей компенсирует это своей способностью поддерживать и заботиться обо всех видах жизни. Она материально богата, но даже это вытесняется богатством, которое она накопила благодаря доброте и щедрости. Она проявляется в вашей жизни либо как личность, либо как часть вас самих.\n\nЧеловек, известный как Королева Пентаклей, часто является матерью, но иногда она проявляет материнскую преданность и любовь, несмотря на то, что у нее нет собственных детей. Ее водное качество дает ей интуитивные и эмоциональные навыки, необходимые хорошей матери, в то время как масть Пентаклей дает ей солидную подготовку в материальных вопросах и делах. Ее амбиции сосредоточены на семье, а ее цели - счастливая материальная и эмоциональная жизнь. Эти простые цели часто трудно достичь, но она посвящает им всю себя. Хотя она не обязательно богата в денежном выражении, она всегда богата сердцем и делится своим богатством со всеми, кто в ней нуждается.\n\nЕдинственная ее слабость — это одержимость безопасностью и защитой, которую воплощает масть Пентаклей, и это не должно вызывать удивления, поскольку у Императрицы также есть проблемы в этой области. В наше время ее роль значительно снизилась, потому что термины «мать семейства» и «домохозяйка», которые обычно применяются к Королеве Пентаклей и ей подобным, уничижительны и обесценены. Хотя она не видит проблемы в выражении любви при создании счастливого дома, у многих людей с этим проблемы, и они думают, что ей следует «найти настоящую работу». Настоящая Королева Пентаклей будет терпеть таких людей, которые, очевидно, понятия не имеют, насколько «настоящей» может стать ее работа.\n\nКогда Королева Пентаклей начинает проявляться внутри вас, признаки безошибочны. Щедрость станет приоритетом, так же как надежность и благонадежность. Вы получите представление как о деньгах, так и о делах сердца, и через них вы сможете найти путь к духовному просветлению. Королева Пентаклей во многом является мостом между мирами обыденного и захватывающего. Шагните по этому мосту, как только будете готовы, и насладитесь богатством и чистой красотой. Затем вы можете вернуться в материальный мир, чтобы помочь другим найти свой путь. Вас могут не признать, но вы никогда не будете несчастны.</string>
    <string name="title_king_of_pentacles">Король Пентаклей</string>
    <string name="interpretation_king_of_pentacles">Король Пентаклей очень похож на царя Мидаса: все, к чему он прикасается, превращается в золото. Он является столпом финансовой стабильности, с богатством и опытом, которым можно поделиться со всеми. Это логическое завершение всех положительных идеалов масти Пентаклей: благодаря усердию, ответственности и вниманию к деталям мы можем и будем уподобляться Королю Пентаклей. Он всегда богат материально, если не духовно, и призывает вас жить так, как жил бы он. Когда появляется эта карта, он может представлять человека в вашей жизни или часть вас, пытающуюся выразить себя.\n\nНикто не обладает более сильным характером, чем Король Пентаклей. Его слово так же полезно, как его золото, и, конечно же, столь же ценно. Он похож на Рыцаря в том, что все, что он скажет, будет сделано. Но там, где Рыцарь берет на себя ответственность ради ответственности, Король делает это ради выгоды. Он бизнесмен до мозга костей, хозяин материального мира. Это можно рассматривать как ошибку, и она, безусловно, может стать таковой, если он позволит этому выйти из-под контроля, но это случается редко. У него слишком много опыта и ума, чтобы поддаться соблазну денег; он предпочитает безопасность и душевный покой, которые это ему приносит.\n\nМногие люди считают Короля Пентаклей скучным и лишенным воображения, но это, вероятно, потому, что он просто предпочитает старые способы мышления и действия. Это не значит, что он отказывается учиться новому; на самом деле, ему нравится учиться, и у него есть множество навыков, которые можно использовать. Но старые методы обычно работают лучше всего для Короля Пентаклей, поэтому он придерживается их. На него полагаются из-за его преданности долгу и надежности. Редко можно увидеть, как Король Пентаклей злится, потому что у него устойчивый темперамент и очень терпеливый характер. Но он не прощает тех, кто злоупотребляет его доверием, и к этим людям у него нет абсолютной жалости.\n\nВсякий раз, когда вам нужны навыки, чтобы грамотно и эффективно управлять своими материальными делами, вы можете призвать Короля Пентаклей. Примите все огромные вызовы материального мира и знайте, что вы можете победить их все, если будете усердно работать. Щедро отдавайте свое время и ресурсы, потому что, отдавая, вы часто получаете больше, а зарабатывать больше денег - это то, что любят делать все Короли Пентаклей! Когда он появится, знайте, что вы достигли вершины достижений и вам больше не нужно рисковать. Просто следите за подходящим моментом, чтобы привлечь к себе деньги и богатство. Позвольте Королю вдохновить вас на успех, чтобы вы, в свою очередь, могли вдохновлять других.</string>
    <string name="title_ace_of_swords">Туз Мечей</string>
    <string name="interpretation_ace_of_swords">В умелых руках меч — мощное оружие, способное служить справедливости и авторитету. Но меч режет в обе стороны, и когда он оказывается во владении тех, кто стремится использовать его во зло, его сила становится полностью отрицательной. Каждая карта Меча в Таро несет в себе двойственность, но Туз особенно восприимчив к ней. Это начало, искра потенциала, которая повлияет на все, что ждет впереди. Меч сам по себе никогда не может быть положительным или отрицательным. Владелец меча определяет, будет ли он владеть им с ясностью и правдой цели или с гневом и агрессией.\n\nТуз Мечей указывает на начало ситуации, потенциал которой обоюдоостр, как лезвие меча. Великая сила, временами даже чрезмерная, есть и в любви, и в ненависти. Туз подразумевает использование такой силы для достижения своих целей, но он не подразумевает способ, которым эти силы будут использоваться, или цель, которую при помощи этих средств можно достичь. Независимо от цели, за попытками ее достижения всегда стоит великая сила, когда эти попытки подкреплены Тузом Мечей. Очень немногое может встать на пути этой энергии, не будучи уничтоженным.\n\nВ отличие от силы Туза Жезлов, силы природы, сила этого Туза может быть вызвана и использована любым человеком, чье сердце сильно. Обратите внимание, что во многих случаях сила и чистота не обязательно идут рука об руку. Оружие несут жестокие и несправедливые гораздо чаще, чем праведные, и, может быть, поэтому масть Мечей в целом полна горя и кризиса. Но туз не показывает ни триумфа, ни поражения; в нем есть потенциал для того и другого. Владелец Меча должен раскрыть этот огромный потенциал, и именно его действия решают, что с ним будет.\n\nКак в первую очередь духовная карта, Туз Мечей часто представляет озарение или прорыв в мире духа. Ясное понимание и умственное мышление достигают своего пика под влиянием этой карты, и достижение целей внезапно становится намного проще. Вы можете рассеять туман, который мешал вам увидеть внутреннюю истину, и вы можете разорвать все узы прошлого, которые сдерживали вас. Настало время действовать, и если вы настроитесь на достижение своих целей, вы сможете достичь всего, чего пожелаете. Но будьте осторожны, чтобы не порезаться обоюдоострым лезвием меча.</string>
    <string name="title_two_of_swords">Двойка Мечей</string>
    <string name="interpretation_two_of_swords">Присущая масти Мечей двойственность показана здесь как тонкий баланс двух мечей. Двойка Мечей выражает этот баланс как безвыходное положение, конфликт между двумя равными силами, в котором ни одна из них не имеет явного преимущества. Эти силы могут принимать разные формы: отрицательные против положительных, побуждение действовать против желания хранить молчание или знание того, что делать, против фактического действия. Такие тупиковые ситуации нелегко разрешить, и они могут привести к длительному периоду неразберихи и застоя. Итак, у нас есть мир, но в этой ситуации мир вреден.\n\nПоскольку мечи скрещены перед сердцем женщины на Двойке Мечей Райдера-Уэйта, эта карта часто проявляется как закрытое сердце. Это выражение относится к одному из многих барьеров, которые воздвигаются вокруг вас, чтобы защитить вас от того, что вы считаете опасностями. В этом случае мечи — это не силы, противостоящие друг другу, а силы, объединившиеся против всего, что может попытаться разомкнуть их и раскрыть то, что они охраняют. Если барьер сломается внезапно, это будет болезненно. Но если барьеру позволить остаться, он станет сильнее, и напряжение будет нарастать, пока барьер не сломается сам по себе.\n\nВ ситуации, ориентированной на отношения, Двойка Мечей показывает такие барьеры между двумя партнерами. Иногда виноват только один человек, но номер карты говорит о том, что в большинстве случаев виноваты оба партнера. Это проявляется как порочный круг; один партнер отказывается рассказывать секрет и занимает оборонительную позицию. Другой партнер обижен и занимает такую же оборонительную позицию. Это продолжается до тех пор, пока отношения не развалятся или напряжение не будет снято, а такое облегчение не может быть достигнуто за счет дальнейшей защиты. Барьеры не могут быть легко разрушены; их нужно снимать по частям. И иногда это очень неудобно делать.\n\nДвойка Мечей часто представляет ситуации, когда можно найти ответ и увидеть правду, но когда человек или люди, вовлеченные в это, предпочитают не видеть этого. Двойка Мечей показывает те времена, когда вы намеренно избегаете видеть правду. Может быть, одна из ваших идей оказалась неверной, и, хотя вы видите, что были неправы, вы не хотите в этом признаваться. Снять повязку и увидеть истину может быть болезненно, потому что даже самый мягкий свет ослепит тех, кто жил во тьме. Но быть ослепленным светом гораздо предпочтительнее, чем быть ослепленным тьмой.</string>
    <string name="title_three_of_swords">Тройка Мечей</string>
    <string name="interpretation_three_of_swords">Символика Тройки Мечей скудна, но мощна, почти универсальна в своем изображении на различных колодах. Три меча пронзают сердце, а иногда и цветок, оба являются символами эмоций и красоты. Таким образом, Тройка Мечей довольно недвусмысленно изображает способность логики и силы причинять вред физическому телу и эмоциям человека. Неудивительно, что многие люди не любят эту карту из-за ее ассоциаций с болью и страданием. Но все карты Мечей несут в себе урок, и Тройка Мечей ничем не отличается. Этот урок может быть самым полезным из всех.\n\nСколько вещей могут сломить хрупкость человеческого сердца: слова, жесты, отверженность или глухое ухо. Тройка Мечей — это темный драгоценный камень, у которого много лиц, ни одно из которых не особенно приятно. Есть отвержение, печаль, одиночество, разбитое сердце, предательство, разлука и горе. Такие события кажутся такими болезненными, потому что мы их не ожидаем, и Тройка Мечей часто служит предупреждающим знаком, показывающим, когда одно или несколько из них возможны. Подготовившись к этому, эмоциональный удар можно уменьшить или даже полностью предотвратить. Но главный урок здесь не в этом.\n\nКак бы ужасно это ни звучало, боль часто необходима в жизни. Если бы не было боли, не было бы и проблем, и жизнь была бы в конечном счете бессмысленной. Боль — отличный мотиватор, потому что она побуждает вас преодолевать препятствия и возвращать свою жизнь к тому, что было раньше. Такие испытания — это неизбежная возможность учиться на своих ошибках и становиться сильнее благодаря их урокам. Боль может на какое-то время затуманить ваше зрение, но в конце она позволит вам ясно видеть и оставить прошлое позади. Жизнь всегда будет продолжаться, какой бы мрачной она ни казалась.\n\nЕсли вы начнете воспринимать боль как возможность развиваться и учиться, жизнь внезапно станет намного менее болезненной. Проблемы остаются, но как только они перестают восприниматься как негативные и злые, они теряют большую часть своего влияния и своей силы. Когда появляется Тройка Мечей, и это не относится к событию, это, вероятно, говорит вам, что у вас есть способность победить любую боль, которая встречается на вашем пути. И вот как: посмотрите, может ли боль помочь вам расти. Если кто-то предал вас, и вы думаете, что больше никогда не сможете любить, всем сердцем бросьте вызов этому убеждению. Не удивляйтесь, когда ваше сердце выйдет из тьмы еще более способным к любви, чем раньше.</string>
    <string name="title_four_of_swords">Четверка Мечей</string>
    <string name="interpretation_four_of_swords">В масти, наполненной раздорами и препятствиями, спокойная безмятежность Четверки Мечей кажется несколько неуместной. Это связано с тем, что масть Мечей имеет дело в основном с негативным и агрессивным использованием присущей символу меча силы, в то время как Четверка — единственная карта, которая имеет дело с его положительными аспектами мира и ясности ума. Четверка Мечей показывает период отдыха и восстановления после испытания, с обещанием, что после выздоровления вы вернетесь к вызову. А пока Четверка Мечей ставит перед собой новую сложную задачу — хранить молчание.\n\nПодумайте о великих историях нашего времени, и вы увидите, что после каждого кризиса — и перед каждым новым испытанием — всегда наступает время отдыха. Постоянное напряжение сломит даже самого стойкого героя, но короткие периоды отдыха позволяют ему «пройти сквозь строй» и победить нескольких противников подряд. Этим отдыхом следует пользоваться с умом, чтобы исцелить тело и подготовить разум к следующему испытанию. Силу масти Мечей можно использовать как для исцеления, так и для причинения вреда, поэтому используйте эту силу, чтобы успокоить свои раны и очистить свой разум от путаницы и сомнений. Ускользните на время от своих проблем; они все еще будут там, когда вы вернетесь.\n\nКогда появится Четверка Мечей, это знак того, что вы можете перестать беспокоиться, опустить оружие и опустить щит. На данный момент действует перемирие, и вы можете перевести дух, не подвергаясь повторному нападению. Но всегда помните, что перемирие и мир — не одно и то же. Четверка Мечей — гарантия того, что опасность вернется к нам, как только мы будем готовы встретить ее лицом к лицу. Так что максимально используйте неподвижность и тишину, которые вы заслужили, но никогда не упускайте из виду тот факт, что битва еще не окончена и что еще предстоит проделать работу, прежде чем буря утихнет.\n\nЦентр урагана — подходящий символ для Четверки Мечей, поскольку он показывает период тишины и мира посреди великого разрушения и гнева. Когда глаз бури проходит над головой, вы знаете, что ветер и дождь скоро вернутся, и худшее еще впереди. Но вы также можете успокоить себя, что вы подошли к середине испытания, и, если вы дошли до этого места, вы наверняка сможете продержаться там до конца. Наслаждайтесь своей силой и миром, в котором вы оказались, но будьте готовы задраить люки, когда буря вернется!</string>
    <string name="title_five_of_swords">Пятерка Мечей</string>
    <string name="interpretation_five_of_swords">Выйдя из оставшейся части Четверки, мы снова оказываемся в гуще конфликта на Пятерке Мечей. Образ Райдера-Уэйта и его многочисленных вариантов — это изображение победившего человека и двух побежденных противников, и в этом символизме мы видим больше типичной двойственности масти Мечей. Когда появляется эта карта, это обычно означает, что вы потерпели поражение - коварный и хитрый противник лишил вас победы. Но иногда вы являетесь этим победителем, тем, кто победил своих противников с помощью своего разума. Еще неизвестно, была ли победа этичной.\n\nНо вернемся к теме поражения, которая является основным значением Пятерки Мечей. Возможно, поэтому карта так нежелательна в раскладах; это показывает, что, несмотря на все ваши усилия, вы, вероятно, потерпите поражение. Но Пятерка Мечей — это не только поражение и разочарование из-за этого поражения. Если вы позволите себе разочароваться после такой потери, то вы на пути к еще большему краху. Примите поражение, извлеките из него уроки, а затем снова попытайтесь добиться успеха. Говорят, что хороший человек будет побежден и смирится с поражением, но великий человек будет побежден, а затем вернется и выиграет.\n\nКогда появится Пятерка Мечей и вы почувствуете, что на этот раз вы на стороне победителя, все еще есть предупреждение, к которому следует прислушаться. Высокомерие и гордость часто идут рука об руку с такой трудной победой, как эта, и вы должны быть осторожны, чтобы не думать, что вы непобедимы. Вы преодолели испытание и имеете право гордиться собой, но знайте, что впереди будут и другие враги, и что некоторые из них в конечном итоге победят вас. Заявление о своей непобедимости — это приглашение кому-то доказать, что вы не правы. Если ваша победа была одержана с помощью мошенничества или неэтичного поведения, остерегайтесь попытки отомстить.\n\nИнтересная грань этой карты раскрывается символизмом в сцене Райдера-Уэйта. На ней изображен человек с двумя лежащими у его ног мечами — трофеи его победы. Но у него уже было три меча, и его трофеи на самом деле представляют собой не что иное, как пустую победу. Вполне вероятно, что двое «побежденных» мужчин на самом деле вовсе не были побеждены; они просто сложили оружие и ушли. Они либо знали, что проиграют, либо знали, что победа будет бессмысленным занятием. И, решив не сражаться, они действительно здесь победители, потому что тот, кто знает, когда сражаться, а когда не сражаться, будет победителем.</string>
    <string name="title_six_of_swords">Шестерка Мечей</string>
    <string name="interpretation_six_of_swords">Второй урок, о котором говорится в Пятерке Мечей, полностью воплощен в Шестерке Мечей. Иногда единственный способ решить жизненные проблемы — это оставить их, отправиться в новое место и начать все сначала. Хотя такое отступление может показаться трусливым и даже нелогичным (что нарушило бы идеал Мечей о честности и ясности ума), часто это единственный оставшийся подход, когда все другие потерпели неудачу. После времен ужасного беспорядка и раздора Шестерка Мечей показывает вам, что единственный способ избежать бурных вод наших эмоций — это оставить их позади.\n\nПочти универсальный морской символизм Шестерки Мечей показывает, что это время не только уйти от проблем, но и наметить новый курс, который, как мы надеемся, приведет к большему счастью и славе. Ясность ума масти Мечей здесь легко применить, и прежде чем вы полностью отойдете от ситуации, Шестерка Мечей указывает на необходимость взглянуть на то, где вы были и куда идете. Эта ясность ума также поможет сгладить путь вперед и сделать переход от отрицательного к положительному как можно более мирным. Хотя вода позади неспокойна, впереди нет бурного моря, которое могло бы замедлить ваше продвижение.\n\nСимволизм мечей, застрявших в лодке, обозначает власть рационального ума над сердцем и интуицией, но не так, как Тройка Мечей. Контроль на той карте был быстрым и жестоким; здесь он более пассивен и иногда даже приветствуется после затяжного эмоционального конфликта. Хотя Шестерка часто ассоциируется с аурой депрессии и печали, такой переход от негативного места к более позитивному следует рассматривать как повод для празднования и радости. Только когда вы цепляетесь за прошлое, необходимость двигаться дальше в будущее будет вызывать боль.\n\nВместо того, чтобы управлять эмоциями, Шестерка Мечей фактически предлагает строго контролируемый баланс логики и интуиции. Так возникает истинная ясность ума; вы можете использовать свою интуицию, чтобы понимать, как вести себя в простых ситуациях, и призвать на помощь свою беспристрастность и аналитическую натуру, когда это необходимо для принятия более сложного решения. Не стремитесь подавить свои эмоции больше, чем морской капитан хотел бы избавиться от воды. Скорее, уважайте их присутствие и их силу в вашей жизни и используйте их в своих интересах. Когда достигается баланс между разумом и сердцем, можно совершать поистине великие дела.</string>
    <string name="title_seven_of_swords">Семерка Мечей</string>
    <string name="interpretation_seven_of_swords">Воровство у кого-либо — рискованное занятие, но воровать у кого-то, у кого есть возможность и мотивация наказать вас — например, у обитателей военного лагеря на Семерке Мечей — часто просто глупо. Такая хитрость и уверенность — две отличительные черты Семерки Мечей, поскольку она символизирует те времена, когда хитрость и дипломатия принесут результаты, которых не даст грубая сила. Но Семерка Мечей имеет такое же двойное трактование, как и остальные карты этой масти, и, таким образом, подразумевает, что вы можете стать жертвой такого обмана.\n\nВне зависимости от того, будет ли результат успешным, Семерка Мечей обычно относится к планам, в которых обман или хитрость являются ключевым фактором. Это карта мошенника, вора и обманщика. Все эти типы людей обычно работают в одиночку, опасаясь, что некомпетентность других помешает их работе. Следовательно, они развивают своего рода менталитет «одинокого волка», который в конечном итоге может оказаться пагубным. На карте Райдера-Уэйта человек не может нести все мечи и должен оставить два из них. Подразумевается, что это неполная победа, хотя успех, похоже, был достигнут.\n\nС другой стороны — победа не такая полная. Семерка Мечей часто указывает или предсказывает потери из-за хитрости и уловки. Хитрость может быть коварством другого человека, который выманивает у вас с трудом заработанную победу или выманивает у вас ваши деньги. Или это может быть ваша собственная уловка, которая приведет вас к гибели. Оба этих сценария предполагают уроки. Неэтичная победа другого человека должна служить образцом того, на что следует обратить внимание в подобных ситуациях в будущем. С другой стороны, разоблачение вашего обмана должно научить вас тому, что обман — не лучший способ победить!\n\nПоследнее значение Семерки Мечей, не слишком явно связанное с остальными, — это нерешительность. Когда вам приходится делать то, что вы считали неправильным, чтобы добиться успеха, или когда вы делаете что-то, что вы считали правильным, но подвергаете себя опасности, вся ваша этическая система может быть подвергнута сомнению и искажена. Если вам приходится идти на компромисс со своими ценностями, чтобы достичь поставленных целей, вам следует либо пересмотреть свою этику, либо переоценить свои цели — возможно, последнее. Общество в целом не одобряет макиавеллистскую веру в то, что цели оправдывают средства. Циничный подход Семерки Мечей редко бывает лучшим.</string>
    <string name="title_eight_of_swords">Восьмерка Мечей</string>
    <string name="interpretation_eight_of_swords">Восьмерка Мечей показывает, что происходит, когда вы злоупотребляете силой масти Мечей в достаточно большой степени - это оборачивается против вас. В большинстве случаев конечным результатом является Восьмерка Мечей и ее шаткое положение ловушки. Ваша ясность ума сменяется слепотой, ваши руки связаны, и вы чувствуете, что не можете выйти из ситуации. И если бы вы попытались пошевелиться, то, скорее всего, проткнули бы себя кольцом Мечей. Вырваться из запутанной паутины логики и умственной силы сложно, но это может сделать тот, кто осознает, что Мечи можно использовать в своих интересах.\n\nЭта карта обычно указывает на период бессилия и ограничений, и чаще всего это ограничение накладывается нами самими. Вы можете сдерживать себя, потому что боитесь двигаться в будущее, или потому, что опасаетесь пострадать от новой ситуации, а может быть, и вовсе без причины. В редких случаях вы обнаружите, что действие или бездействие другого человека мешает вам двигаться вперед, но в большинстве случаев вина ложится только на вас. Вас невозможно сдержать, если только часть вас не захочет, чтобы вас сдержали. Хитрость заключается в том, чтобы найти способ преодолеть это и освободиться от оков страха и сомнений.\n\nКогда появляется Восьмерка Мечей, ее цель не в том, чтобы насмехаться над вами или рассказать вам что-то, что вы уже знаете. Причина её проявления в том, чтобы показать вам, что вы можете выйти из ситуации так же быстро, как и в нее попали. Посмотрите еще раз на картинку на карточке Райдера-Уэйта. Ноги женщины не связаны, и если бы она захотела, она могла бы осторожно подойти к ближайшему мечу и использовать его, чтобы перерезать веревки, удерживающие ее руки по бокам. В данный момент она этого не делает, потому что тот же самый страх, который привел ее в эту ситуацию, удерживает ее от ее побега.\n\nНезависимо от того, насколько сложна ваша ситуация, Восьмерка Мечей показывает, что всегда есть варианты и пути выхода. Вы можете не думать, что они возможны, и вы можете даже не знать об их существовании, но они ждут, когда вы воспользуетесь ими. Ключ в том, чтобы перестать использовать Мечи в негативных целях. Гнев, агрессия, поспешность и чрезмерная сила только усугубят ваше положение, поэтому отпустите их и примите ясность ума и мир, которые идеализирует масть Мечей. Благодаря этому новому и совершенному видению вы сможете увидеть выход из любой проблемы, с которой столкнетесь.</string>
    <string name="title_nine_of_swords">Девятка Мечей</string>
    <string name="interpretation_nine_of_swords">Одним из многих парадоксов человеческой природы является то, что кровать может не только обеспечить вам безопасность, но и высвободить ваши внутренние страхи, преследующие вас. Ночь часто таит в себе самые большие страхи и ужасы, включая кошмары, подобные тому, что разбудил женщину на Девятке Мечей. Эта карта управляет сожалением, беспокойством и всеми остальными вещами, которые заставляют вас сидеть в постели в любое время ночи, боясь закрыть глаза и снова заснуть. В отличие от боли Тройки Мечей, вызванной внешним событием, Девятка Мечей — это царство внутренней боли. Вы можете убежать от внешней боли, но вы не можете спрятаться от того, что горит внутри вас.\n\nЭто не совсем удачная карта, потому что она часто показывает глубоко укоренившуюся эмоциональную боль, которая просто отказывается уйти. Обычно это либо чувство вины, либо сожаление, и в любом случае вы чувствуете боль, потому что хотите вернуться назад и изменить то, что произошло, но не можете. Событие не так болезненно, как напоминание о том, что это ваша вина, и что вы ничего не можете с этим поделать. Только приняв на себя ответственность, вы можете надеяться победить эту боль, и в большинстве случаев подчиниться боли хуже, чем пытаться бороться с ней. Но если вы этого не сделаете, боль остается терроризировать и насмехаться над вами.\n\nСтрах и опасения часто служат увеличительными линзами, искажающими проблемы, которые действительно существуют в вашем мире. Ты видишь вещи, которых на самом деле нет, и начинаешь прыгать на тени, как будто они могут причинить тебе боль. В изображении Райдера-Уэйта Девяти Мечей только три меча проходят возле головы женщины; остальные не представляют угрозы. Семерка Кубков показала, что вы видите решения, которых не было, а Девятка Мечей показывает, что может произойти, когда вы видите проблемы, которых нет. Вы неизбежно становитесь еще более обеспокоенными и напряженными - и вы начинаете видеть больше проблем.\n\nБольшую часть времени Девятка Мечей показывает не то, что существует в данный момент, а то, что могло бы быть, если ситуация сохранится. В вашей жизни есть уязвимое место, которое легко может быть пронзено любым из девяти мечей — даже теми, которых на самом деле там нет. Поэтому первое, что нужно сделать, это перестать видеть проблемы, которых не существует. Тогда вы сможете взглянуть на то, что осталось, на настоящие проблемы, и обезвредить их до того, как они причинят вам вред. И это не невозможно — болезненная ситуация может вызвать большую силу. У вас есть сила противостоять всем своим страхам и уничтожить их.</string>
    <string name="title_ten_of_swords">Десятка Мечей</string>
    <string name="interpretation_ten_of_swords">Говорят, что все, взявшие меч, от меча и погибнут, и Десятка Мечей — это карта, которая показывает нам значение этой пословицы в реальной жизни. Это высшее проявление масти Мечей и ее негативной, разрушительной силы. Хотя для убийства этого человека понадобился бы только один меч, их было использовано десять: его не просто убили, а уничтожили. Туз Мечей был предупреждением об использовании чрезмерной силы в злых целях, а Десятка — неизбежный результат такого злоупотребления властью. Те, кто откажется слушать мудрость Мечей, в конце концов будут пронзены ими.\n\nЭта карта обычно символизирует внезапную и неожиданную неудачу или катастрофу, силу, не поддающуюся вашему контролю, которая унижает вас без предупреждения и пощады. Карма, закон причины и следствия, свободно царит в Десятке Мечей, поэтому прошлый проступок действительно может стать источником будущих проблем. Иногда вы сможете изменить этот результат, но в большинстве случаев вам просто придется смириться и принять удар. Положительная сторона в том, что Десятка Мечей — это последнее испытание, и из этого источника к вам больше не придет боль. Самое темное время перед рассветом, и как бы мрачно оно ни выглядело, солнце снова взойдет.\n\nВажно отметить, по крайней мере, в символике Райдера-Уэйта, что солнце действительно восходит на заднем плане, несмотря на черные тучи. Каждое новое начало должно исходить из конца другого начала, и с каждым поражением сеются семена будущей победы. Просветление приходит от использования ваших умственных и духовных сил во благо, и это истинный урок масти Мечей. Эта карта — величайший учитель, и она показывает вам, как учиться на своих ошибках и проступках, чтобы вам больше никогда не пришлось стать жертвой злой стороны масти Мечей.\n\nКогда эта карта появляется после болезненной ситуации, это сигнал поднять себя с земли и начать думать о том, что с вами произошло и чему вы должны научиться. Глубоко под поверхностью Десятки Мечей скрыта высшая сила масти Мечей: способность анализировать свои пути и учиться у себя. Истинная мудрость приходит не извне, а изнутри. Десятка Мечей — знак того, что то, через что вы прошли, было не зря. Великую положительную силу внутри вас можно использовать, чтобы учиться на своей боли и черпать мудрость из поражений. Это идеал Мечей.</string>
    <string name="title_page_of_swords">Паж Мечей</string>
    <string name="interpretation_page_of_swords">У Пажа Мечей мировоззрение и философия ребенка, и он постоянно увлечен вопросами ума. Это никоим образом не означает, что он ребячлив и незрел; действительно, он, вероятно, самый зрелый и умственно развитый из четырех пажей. Он может не осознавать всю свою силу в данный момент, но он знает, как использовать то, что он обнаружил, в меру своих возможностей. Как и все Пажи, Паж Мечей проявится в вашей жизни либо как событие, либо как другой человек, либо как часть вас самих, которую необходимо пробудить.\n\nКак событие Паж Мечей имеет дело с пониманием и восприятием, а также с использованием врожденных умственных способностей. Из-за своих ассоциаций с тонкостью и даже шпионажем Паж Мечей может показать либо начало шпионажа, либо обнаружение шпиона. «Шпион» в этом смысле может пониматься по-разному: кто-то, кто интересуется вами или кем-то еще, кто-то, кто проводит исследования или собирает информацию, или, в редких случаях, кто-то, кто хочет причинить кому-то вред. Но поскольку Пажу присуща более положительная сторона Мечей, эта последняя интерпретация встречается нечасто и лишь в редких случаях не устраняется сразу.\n\nЧеловек, показанный Пажем Мечей, будет иметь хороший баланс между разумом и сердцем; его эмоции не будут управлять им, но ему не придется обдумывать каждое решение, которое он принимает. Он идеальный эмиссар или посол, поскольку ловит и использует все возникающие возможности. Он быстро приспосабливается к меняющимся обстоятельствам и одарен красноречием. В отличие от некоторых «старших» придворных карт Мечей, Паж всегда выражает свои истинные чувства, хотя он всегда может скрыть свои истинные намерения, если захочет. Когда он решит отбросить дипломатию и назвать вещи своими глазами, приготовьтесь к серьезной проверке реальностью.\n\nПробуждение этих качеств в себе может иметь много преимуществ. Паж Мечей использует свой клинок, чтобы проникнуть прямо в суть дела, избавляя область от паутины и отвлекающих маневров, которые могут сбить вас с пути. Его появление часто является вызовом, чтобы расширить свой кругозор и посмотреть на вещи по-новому, о чем вы раньше не думали. Если вы не смогли увидеть все аспекты ситуации, Паж покажет вам, как это сделать, и поможет обнаружить то, что менее чем очевидно. Поймите проблему, с которой вы столкнулись, и в процессе понимания вы часто найдете ответ. Расширьте кругозор, научитесь делать новые вещи и получайте от этого удовольствие. Ищите правду, невзирая на последствия, и старайтесь лучше использовать свой разум.</string>
    <string name="title_knight_of_swords">Рыцарь Мечей</string>
    <string name="interpretation_knight_of_swords">Когда дипломатия Пажа Мечей не дает результатов, Рыцарь пытается действовать по-своему, насильственным путем. Насилие в этом смысле относится не к физической жестокости, а к внезапности и явной враждебности, которые будут угрожать большинству людей. И если они не чувствуют угрозы, они почти наверняка будут чувствовать себя немного настороженно рядом с Рыцарем Мечей. Он сущность стихии Воздуха, почти полностью удален от области эмоций, и все, что с ним связано, должно восприниматься соответственно. Он может проявляться тремя типичными способами: как событие, как человек в вашей жизни или как часть вас самих.\n\nРыцарь Мечей редко символизирует событие, и когда он это делает, событие является одной из двух основных возможностей. Первая — это внезапное исчезновение или появление материи, быстрое исчезновение или неожиданное появление. Учитывая связь Мечей с политикой, это может проявляться, например, в отставке политического лидера или начале новой кампании. Это, как описано, также очень жестокая карта, и Рыцарь Мечей, таким образом, может представлять собой начало или конец враждебности и конфликта, обычно первого. Это может быть не физический конфликт, а спор или дискуссия. Только в редких случаях это будет означать начало войны, но такая возможность существует.\n\nЧеловек, представленный этой картой, будет действовать практически без эмоций. Дело не в том, что у них нет эмоций, а в том, что они подавляют их и не видят смысла в них. Сердце — это центр сострадания, но оно также является центром страха, и, твердо держа свое сердце под пятой, Рыцарь Мечей почти полностью бесстрашен и никогда не ожидает поражения. Он считает себя непобедимым, и хотя это недостаток, он также может дать ему всплески уверенности, которые позволят ему добиться успеха там, где другие терпят неудачу. Поскольку он никогда не сомневается в себе или своих способностях, он идеально подходит для воплощения в жизнь новых идей, от которых другие уклоняются.\n\nКак бы ни было опасно принимать личность Рыцаря Мечей, иногда это необходимо и даже предпочтительнее. Всякий раз, когда вы чувствуете страх или нерешительность, призовите Рыцаря Мечей, чтобы дать вам уверенность и ясность. Его беспристрастность очень желательна при принятии трудного выбора, хотя вы должны быть осторожны, чтобы не действовать слишком поспешно, иначе усилия будут потрачены впустую. Его отказ отступить из-за страха делает его опорой силы. Все его отрицательные качества — а их немало — необходимо тщательно отслеживать; иначе они начнут выходить из-под контроля, а это точно не то, что вам нужно.</string>
    <string name="title_queen_of_swords">Королева Мечей</string>
    <string name="interpretation_queen_of_swords">Королева Мечей — еще одна загадочно неоднозначная придворная карта, в которой мужское и женское начало конфликтуют. Она никогда не показывает свою эмоциональную сторону, но ее суждения иногда могут зависеть от ее сердца, и из-за этих конфликтов она не является ни хорошим доверенным лицом, ни справедливым судьей. Греческий миф об Аталанте приходит на ум при просмотре этой карты (и не только потому, что Аталанта — Королева Мечей в Мифическом Таро!). Аталанта была женщиной, которая жила по стандартам мужчин и не принимала любви ни одного мужчины, кроме тех, кто мог победить ее в бою. Когда кто-то побеждал ее, их любовь была растрачена и уничтожена.\n\nБольшую часть времени Королева Мечей показывает человека в вашей жизни. Такой человек всегда славится своим восприятием и проницательностью. Интуитивное качество элемента Воды и ясность ума Мечей стоят за этой мощной комбинацией, и в этом случае эти два элемента не противоположны друг другу. Это острое зрение позволяет Королеве Мечей глядеть прямо в сердце любой ситуации, минуя иллюзии, которые могут соблазнить других увидеть то, чего на самом деле нет. Она всегда видит обе стороны любого спора, и тех, кто попытается ее обмануть, ждет большой сюрприз — воры и мошенники быстро распробуют ее холодное оружие.\n\nОтрицательная сторона Королевы Мечей проистекает отчасти из ее честности и стремления к правде. Как только она получает представление о ситуации, она сообщает всем участникам свое мнение, и да поможет им Бог, если они не согласны! Ее ум острый как бритва, и когда он не занят отсеиванием лжи, он начинает резать предполагаемых лжецов. У этого типа людей часто очень мало друзей, они часто подавлены и недовольны собой, потому что не могут соответствовать своим высоким стандартам. Королева Мечей часто использует свой сухой и злобный юмор, чтобы другие не видели ее горечи и неудовлетворенности.\n\nКаждый из нас немного похож на Королеву Мечей, кто-то больше, чем другие. Часто ее способность воспринимать правду, несмотря на паутину лжи, оказывается полезной, если есть намеки на обман. Прикосновение к силе Королевы Мечей поможет вам увидеть, что скрыто, если вообще что-то скрытое есть. Ее стоицизм и ее «неподвижная верхняя губа» являются признаком того, что она считает болезненные переживания опытом обучения, и что вы тоже должны начать думать так же. Она чему-то учится во всем, что делает, и у всех, кого встречает, и все, кто разговаривает с ней, уходят немного мудрее — осознают они это или нет!</string>
    <string name="title_king_of_swords">Король Мечей</string>
    <string name="interpretation_king_of_swords">Лучший судья из всех - Король Мечей, потому что он может взять любую ситуацию, посмотреть на нее с полной беспристрастностью, а затем вынести решение, которое будет одновременно справедливым и проницательным. Он обладает сильными эмоциями, гораздо более сильными, чем другие придворные карты Мечей, но он держит их под контролем и использует в самых лучших целях. Король Мечей является номинальным главой правительства, законом, администрацией и всеми обязанностями, связанными с его мастью. В большинстве случаев он появляется в вашей жизни как другой человек, хотя иногда он является частью вас самих, которую необходимо вывести на поверхность.\n\nКороль Мечей — человек самых высоких этических стандартов. Он совершенно неподкупный, столп силы, который дает дельные советы всем, кем бы они ни были. Хотя это и не то же самое, что Король Жезлов, Король Мечей по-своему лидер. Его командный стиль больше похож на генерала, чем на губернатора. Он не вдохновляет людей, он командует ими, и они подчиняются ему, потому что доверяют ему. Его решения почти всегда правильные, потому что он видит общую картину и никогда не позволяет сердцу повлиять на свои суждения. Хотя они могут и не приносить пользу Королю напрямую, его решения всегда в интересах всех.\n\nНо Король Мечей — не пассивный лидер, который сидит сложа руки и отдает приказы, ничего сам не делая. Все генералы когда-то были солдатами, и король не исключение. Он очень активен, и когда он решит, что это необходимо, он будет клинком, который прольет первую кровь. Это особенно верно, когда кто-то совершает действие, противоречащее этике Короля Мечей. Он совершенно нетерпим к тем, кто нарушает закон (точнее, к тем, кто нарушает его закон), и его возмездие быстрое и суровое. У него нет реального сочувствия к другим, и он не заботится об их благополучии. Он ведет их не потому, что хочет, а просто потому, что может.\n\nКогда эта часть вас начнет проявляться, вы сразу это узнаете. Появление Короля Мечей в вашей жизни — событие, которое почти никогда не остается незамеченным просто потому, что он привлекает внимание всех окружающих. Он не медлит, ожидая, чем заняться; он появляется только тогда, когда он нужен, чтобы отогнать от вас бушующие эмоции, или когда его беспристрастность и холодное суждение помогут вам решить проблему. На мгновение ваша голова проясняется, и вы можете видеть вещи в другом свете. Проблемы, которые раньше отказывались решаться, могут решиться сами собой, а не стоять перед Королем Мечей. Судите справедливо, говорите правду и никогда не отступайте от своих стандартов.</string>
    <string name="title_ace_of_wands">Туз Жезлов</string>
    <string name="interpretation_ace_of_wands">Туз Жезлов — это первоначальный всплеск творчества и излияния энергии, который заряжает проект энергией и вдохновляет людей на достижение величия. Это искра, которая разжигает огонь, и хотя она не может сказать нам, будет ли огонь гореть ярко или потухнет, ее сила остается. Символика замка и реки в вариантах Райдера-Уэйта говорит вам, что Туз Жезлов подобен факелу, который может привести вас к успеху. Однако вы должны быть готовы нести факел с собой, путешествуя по этому извилистому потоку к счастью. Туз не может сказать вам, куда идти, но он может осветить ваш путь, чтобы вы могли сами сделать правильный выбор.\n\nТуз Жезлов — это хорошая карта, которую стоит увидеть, когда вы рассматриваете новый проект, требующий скорости и смелости. Его появление является признаком того, что сейчас самое время действовать для достижения желаемого успеха. У вас есть умение начать приключение и потенциал, чтобы довести его до конца, каким бы он ни был. Помимо приключений в материальном мире, Туз Жезлов также может означать начало беременности или рождение ребенка. Поскольку рождение детей — это высшая демонстрация творческой силы, логично, что этим событием правит масть Жезлов.\n\nЖезлы также являются мастью здоровья и жизненной силы, а Туз Жезлов часто приносит с собой волну свежей энергии и инициативы. Старые болезни могут просто исчезнуть под светом этой карты, и увеличение силы, которое вы получаете от этого, должно быть использовано немедленно. Если есть что-то, что вы хотели сделать, но боялись, сейчас самое время почувствовать страх и все равно сделать это. Вы обнаружите, что гораздо легче завершить то, что вам нужно было завершить, и попробовать то, что вы давно хотели начать. Наслаждайтесь каждой толикой энергии Туза Жезлов.\n\nЕдинственным недостатком Туза Жезлов является то, что его сила очень непредсказуема, и его невозможно контролировать. Как и элемент Огня, которым он управляет, Туз иногда может помочь нам, но в других случаях он выходит из-под контроля. И эту энергию нельзя призвать магическим образом; либо он у вас есть, либо нет. Но те, у кого она есть, живут как никто другой, потому что у них достаточно уверенности и пламенной энергии, чтобы пройти через любую битву. Всякий раз, когда перед вами появляется Туз Жезлов, не упускайте возможности и используйте его энергию с максимальной пользой. Вы можете достичь всего, чего пожелает ваша Воля.</string>
    <string name="title_two_of_wands">Двойка Жезлов</string>
    <string name="interpretation_two_of_wands">После того, как первоначальная сила Туза войдет в вашу жизнь, эту силу необходимо сформировать и направить в ту область вашей жизни, где она будет наиболее полезной. Это энергия Двойки Жезлов, карта прикладной силы. Связное видение конечного пункта назначения начинает формироваться, и хотя это первое впечатление может быть неверным, в настоящее время это не имеет значения. У вас будет достаточно времени, чтобы изменить свой курс позже, если вы движетесь не в том направлении, в котором хотите быть. Сейчас важно двигаться к своим целям, какими бы они ни были.\n\nЭта карта во многом говорит о силе Воли, позволяющей совершать великие дела в мире. Без первоначального видения не может быть окончательного успеха, а без решимости цель никогда не будет достигнута. Двойка Жезлов — это карта, которая воплощает в себе решимость выйти в мир и добиться успеха. Это почти то же самое, что и сила Мага, поэтому цветовая схема Двойки Жезлов часто напоминает цветовую гамму Мага. В версии Райдера-Уэйта красные и белые цветы на каменной плитке соответствуют мантии Мага. Это энергия Мага, опущенная до более управляемого уровня, уровня, на котором вы можете направлять ее течение.\n\nКогда энергия этой карты войдет в вашу жизнь, вы обнаружите способность воплотить свои мечты в реальность, для достижения ваших самых высоких амбиций. Настало время понять, как мы создаем собственную реальность каждую секунду своей жизни. Также пришло время узнать, как мы можем использовать это в своих интересах. Смелость и дерзость безграничны, когда эта энергия находится под вашим контролем, так что идите в мир и покажите свою силу всем. Все Двойки связаны с союзами, а Двойка Жезлов может показать, что это хорошее время для дружеских отношений, но остерегайтесь отношений, в которых вся власть находится в руках одного человека.\n\nЛичная власть - еще одна тема этой карты. Двойка Жезлов является напоминанием о том, что мы всегда контролируем свою жизнь, и хотя время от времени мы можем быть удивлены событиями, поводья остаются в наших руках, ожидая, когда мы ими воспользуемся. Вот почему так важно планировать заранее и знать, куда вы направляетесь, прежде чем отправиться в путешествие. Здесь нет места неуверенности и колебаниям, но, к счастью, эта карта дает вам энергию избавиться от них. Вы заслуживаете того, чтобы быть творцом и правителем своей жизни. Позвольте своей внутренней силе проявить себя - вы будете удивлены тем, чего вы добьетесь.</string>
    <string name="title_three_of_wands">Тройка Жезлов</string>
    <string name="interpretation_three_of_wands">Кажется уместным, что Тройка Жезлов имеет три основных толкования, все из которых кажутся самостоятельными, но в конечном итоге связаны друг с другом. Первый из них — установленная сила; успех после первоначальных тягот и трудностей. Партнерство и работа в команде — вторая тема, особенно лидерство в творческой среде. Эта карта также связана с личной добродетелью и уважением к себе. Она показывает, что, когда наступает решающий момент, и у вас нет никого, кто мог бы вам помочь, вы можете обратиться к себе за поддержкой, и вы никогда не будете разочарованы.\n\nСимволика одинокого человека на скале, показанная в большинстве вариантов Райдера-Уэйта, содержит ключ ко всем трем этим значениям. Ясно, что у него стабильное положение; он держит высоту, и у него есть три крепких Жезла, на которые он может опереться. Действительно, даже сейчас он прислоняется к одному из них для поддержки после долгого путешествия в гору. Корабли, обычно показанные на воде, являются его собственным флотом и подтверждением установленной силы. Отсюда подразумевается, что новое действие приведет к большему успеху. Если вы находитесь в позиции силы, закрепите эту позицию и наслаждайтесь успехом, который она вам обязательно принесет.\n\nТема партнерства может быть не так легко видна в символизме одинокого мужчины. Но этот человек явно проделал долгий путь, чтобы увидеть океан, и теперь, когда он сам совершил это путешествие, он, вероятно, вернется и найдет других, которые пойдут с ним в следующий раз. Если желателен дальнейший успех в творческом деле, часто возникает необходимость обратиться за помощью к другим людям. Нет ничего постыдного в том, чтобы просить о помощи, но стыдно не просить, потому что это признак трусости. Иногда эта карта предсказывает романтические отношения, но только в том случае, если отношения имеют прочную основу и два вовлеченных человека свободно делятся идеями.\n\nПоследнее значение этой карты в том, что эта карта является самой могущественной. Человек преодолел это расстояние в одиночку, и хотя он знает, что в будущем приведет с собой других, никто не может отнять тот факт, что он проделал это путешествие сам. Ваши собственные добродетели и достижения также нельзя отнять у вас; они всегда рядом, чтобы прибегнуть к ним в трудную минуту. Как только вы поймете, что можете предложить миру, вы сможете начать применять эти навыки на практике. Никогда не позволяйте неудаче отбросить вас назад, учитесь на всех своих ошибках и вырывайте победу из пасти каждого поражения.</string>
    <string name="title_four_of_wands">Четверка Жезлов</string>
    <string name="interpretation_four_of_wands">Примененная и установленная сила Двойки и Тройки ведет к первой стадии завершения и отдыха, показанной в Четверке Жезлов. Это время, чтобы оглянуться на все, что вы сделали, и порадоваться тому, что вы это сделали. Очень многим людям это может показаться полностью положительной картой, но существует конфликт между динамичным расширением Жезлов и очень сдерживающей и ограничивающей цифрой четыре. Это показывает, прежде всего, что, хотя успехом можно наслаждаться какое-то время, нельзя почивать на лаврах. Вы никогда не должны прекращать расти, учиться и жить.\n\nЭта карта может отмечать многие вещи, соответствующие масти Жезлов: первоначальный успех делового предприятия, хорошее начало творческого проекта или расцвет дружбы или отношений. Появление этой карты часто предсказывает замужество и рождение детей. Охватывая все эти идеи, можно сказать, что тяжелая работа в конце концов окупается, а Четверка Жезлов — это карта вознаграждения для тех, кто работал в меру своих возможностей. Как ни странно, Четверка Жезлов имеет тесные связи со Справедливостью, потому что она показывает, что тяжелая работа в конце концов вознаграждается.\n\nЭта карта связана с Справедливостью и другим образом, потому что она показывает сильное установление порядка. Четверка жезлов показывает легкое и естественное течение сбалансированной жизни и побуждает вас выйти и создать для себя такой сбалансированный образ жизни. Эта карта также определяет конец цикла и начало следующего, и это можно доказать с помощью символики. В колоде Райдера-Уэйта замок, который искали в тузе, теперь является сценой празднования. Таким образом, Четверка показывает время, когда кажется, что вы достигли цели, которую поставили перед собой.\n\nИли не достигли? Как уже упоминалось, природа огня состоит в том, чтобы постоянно расширяться на новые территории, но на данный момент творческий порыв угас. Когда есть успех, но нет желания двигаться дальше, ситуация может скатиться в состояние лени и даже упадка. Работа должна будет начаться снова, и эта работа должна быть заряжена новым приливом энергии. Если вы мудры, вы воспользуетесь эмоциональным подъемом, созданным этим временем празднования, и направите его обратно в свою работу, чтобы привести в действие следующую неизбежную фазу роста. Наслаждайтесь вечеринкой, но следите за часами и будьте готовы уйти, когда понадобится.</string>
    <string name="title_five_of_wands">Пятерка Жезлов</string>
    <string name="interpretation_five_of_wands">Пятерка Жезлов показывает два типа конфликта — внешний и внутренний. Первый возникает, когда мир вокруг вас наполнен неприятностями и мелкими препятствиями, которые сами по себе не замедлили бы ваш прогресс, но в совокупности их становится все труднее преодолеть. Последнее значение проявляется во времена трудного этического выбора, когда голова борется с сердцем и когда оба борются с совестью, каждый пытается подсказать вам, как лучше поступить и как поступить правильно. Действительно может показаться, что в такие времена вас сдерживают и атакуют со всех сторон.\n\nКогда появление этой карты сигнализирует о внешней битве, ожидайте, что сразу возникнет несколько проблем, каждая из которых потребует немедленного внимания и ни одна из них не кажется особенно легкой для решения. В вариантах Райдера-Уэйта пять бойцов равны и вооружены, потому что ни один из них не более важен, чем другие. Тогда ситуация становится уроком того, как расставлять приоритеты спокойно и без колебаний. В Пятерке Жезлов есть склонность к опрометчивости и потере контроля, и вы должны быть осторожны, чтобы не допустить, чтобы это подавляло вас.\n\nДля внутренних сражений, отмеченных Пятеркой Жезлов, вы должны использовать аналогичный подход. Стратегия — это ключ, потому что энергия этой карты — естественная, дикая и необузданная, философия «каждый сам за себя». В таких ситуациях опять-таки возобладает ясная голова там, где вспыльчивых личностей захлестывают трудности. Акцент теперь делается на поиске источников внутреннего конфликта и исправлении ошибок, из-за которых они тоже появляются. Пока есть вина, не может быть покоя. Прощение и покаяние в этих случаях становятся гораздо более мощным оружием, чем самый толстый жезл или самый острый меч.\n\nВнедрение новых идей является центральной темой Жезлов, и Пятерка может указать моменты, когда это осуществление остановлено или заблокировано каким-то образом. Эта карта также может появиться, когда ваши идеи сталкиваются с серьезными проблемами со стороны скептиков или противников вокруг вас. В такие моменты лучшее нападение — это хорошая защита. Твердо держитесь своей решимости и не позволяйте ничему удерживать вас от ваших целей. Вы всегда добьетесь успеха, если сможете использовать огненную энергию Жезлов и вместо того, чтобы использовать ее в разрушительных целях, таких как борьба и ссоры, используйте ее в созидательных целях. Идите на компромисс, если необходимо, но не теряйте хладнокровия, даже стоя на самых горячих углях.</string>
    <string name="title_six_of_wands">Шестерка Жезлов</string>
    <string name="interpretation_six_of_wands">Шесть — это число баланса, поэтому вполне логично, что Шестерка Жезлов указывает на время, когда раздоры и соперничество прошлого были преодолены, и вы можете наслаждаться трофеями победы. Это один из самых могущественных Младших Арканов, поскольку его значение настолько одностороннее, но в то же время такое глубокое. Хотя одержана чисто физическая победа, а не духовная, как на Солнце, она отвлекает от сиюминутного удовольствия и признания. Не каждая победа должна быть духовной — победы в материальном мире столь же приятны.\n\nИногда, когда в окружении более духовных карт выпадает Шестерка Жезлов, она может указывать на духовный прорыв. Но чаще всего это относится к преодолению препятствий в вашей повседневной жизни за счет уверенности, быстрых действий и преданности своим целям — идеал Жезлов. Когда эта карта появляется, это признак того, что ваши цели вот-вот будут достигнуты, и ваши усилия будут признаны всеми. Признание может быть сложным или тонким, но в той или иной форме оно будет. Вы можете довести все жизненные битвы до конца и, более того, вы также можете их выиграть.\n\nОднако, как и со всеми картами Жезлов, в игре с огнем Шестерки есть неотъемлемая опасность. С победой часто приходят гордость и высокомерие, а также представление о том, что вы лучший, и никто не может быть лучше вас. Думать о таких вещах значит вызывать разочарование позже. Хотя верно то, что на каждого победителя должен быть проигравший, также верно и то, что в среднем вы будете проигрывать так же часто, как и выигрываете. Всегда помните, когда энергия этой карты наделяет вас силой, как бы вы себя чувствовали, если бы кто-то заставил вас чувствовать себя хуже. Обуздайте свое эго и сделайте свою победу еще слаще.\n\nИногда Шестерка Жезлов указывает на успешное формирование дружбы или романтических отношений, склоняясь в пользу первых, потому что масть Жезлов имеет тенденцию сосредотачиваться на морали больше, чем на эмоциях. Это знак расслабиться и насладиться плодами своих трудов. Но ни в коем случае это не тенистое дерево, под которым можно сесть и заснуть. Самая важная работа еще впереди. Это напоминание о том, что вы на правильном пути, но впереди еще долгий путь. Так что путешествуйте с уверенностью и в приподнятом настроении, зная, что когда вы доберетесь до места назначения, вы получите прием, достойный короля.</string>
    <string name="title_seven_of_wands">Семерка Жезлов</string>
    <string name="interpretation_seven_of_wands">Эта карта учит не только ценности мужества, но и ценности страха в повседневной жизни. Семерка Жезлов в вариантах Райдера-Уэйта показана как битва, но не такая, как Пятерка Жезлов, где нет стратегии и сплоченности. На Семерке один человек противостоит всем врагам, и он будет защищать свою землю до конца. Конечно, он должен немного бояться перед лицом шести вооруженных врагов — любой из нас был бы испуган. Но замечательная особенность Семерки Жезлов заключается в том, что она дает вам возможность чувствовать свой страх, использовать свой страх и тем самым побеждать его.\n\nИли, говоря более современным языком, Семерка Жезлов показывает, что пришло время чувствовать страх, и делать это в любом случае. Сталкиваясь со своими страхами и обращая их в свою пользу, вы становитесь еще сильнее и готовы встретить следующее препятствие на своем пути. Действительно, не может быть мужества без страха, чтобы вдохновить его. Этот страх больше не должен быть вашим хозяином. Если вас зовет возможность, отбросьте сомнения и действуйте с мужеством в руках. Если вы чувствуете, что сейчас самое время сделать шаг навстречу своей мечте, отбросьте сомнения и не позволяйте ничему стоять на вашем пути.\n\nПоявление Семерки Жезлов часто может быть напоминанием о том, что вы должны отстаивать себя и то, во что вы верите. В такие моменты важно точно знать, где вы находитесь, иначе вы можете в конечном итоге бороться с самим собой! Итак, прежде чем броситься в бой, найдите минутку, чтобы понять, за что именно вы сражаетесь. Холм является не только оборонительной позицией, но и хорошей обзорной площадкой. Если видишь, что дело достойное и твое положение устойчиво, действуй уверенно. Если вы считаете, что сражаться не нужно, то не сражайтесь, потому что тот, кто знает, когда не сражаться, часто становится победителем.\n\nКак и фигура на карте, Семерка Жезлов часто показывает, что вы держите моральное «высокое положение» и ваши аргументы верны, несмотря на огромное количество людей, пытающихся убедить вас в обратном. Хотя шансы могут показаться непреодолимыми, помните, что преимущество всегда достается защитнику, который знает свою позицию лучше, чем противник. Держитесь, потому что в конце концов победа будет за вами. Внутреннее мужество намного сильнее физической силы, и решительный боец часто может противостоять атакам других столько, сколько ему нужно.</string>
    <string name="title_eight_of_wands">Восьмерка Жезлов</string>
    <string name="interpretation_eight_of_wands">Восьмерка Жезлов — странная и мощная карта, потому что во многих колодах, где Младшие Арканы показывают сцены с картинками, на этой конкретной карте по-прежнему нет ничего, кроме Восьмерки Жезлов. На карте нет человеческих фигур, и в этом аспекте с ней стоят только Тузы и Колесо Фортуны. (И, возможно, Тройка Мечей, хотя на этой карте часто изображено сердце). Неудивительно, что энергия Восьмерки Жезлов поспешна и стремительна, мало чем отличается от Туза Жезлов или даже от мощного Колеса Фортуны.\n\nОбычно эта карта указывает на быстрые и решительные действия в виде внезапного выброса энергии. Этот всплеск силы устраняет путаницу и негатив, открывая линии связи и запуская события в движение. Это как ветер урагана, который сметает все со своего пути. Препятствия будут сметены с вашего пути, и вы сможете двигаться вперед так быстро, как захотите. Остерегайтесь, однако, стать слишком поспешным и порывистым, ибо это предупреждение Восьмерки Жезлов. Действие может быть быстрым и при этом хорошо продуманным, но оно не может быть поспешным, если оно должно оказать влияние на мир.\n\nТак что действуйте спокойно, но ничего не утаивайте. Если на вашем пути были серьезные препятствия, теперь у вас есть возможность избавиться от них — либо с помощью новой энергии внутри вас, либо с помощью навыков общения, которые дает вам эта карта. Так что ищите сложные проблемы и посмотрите, сколько из них вы можете решить уже сейчас. На некоторых картах нисходящие посохи могут напоминать стрелы Купидона, которые вызывают любовь у того, кого они поразят. Таким образом, Восьмерка Жезлов может сигнализировать о скором начале романа, когда кто-то сбивается с ног новым очаровательным другом. Предостережения против поспешности применимы и здесь: идите в удобном для вас обоих темпе.\n\nЭта карта также многим напоминает посох Моисея, который был проводником божественной силы. Таким образом, Восьмерка Жезлов управляет быстрыми преобразованиями и изменениями, особенно духовного характера. Эти восемь жезлов могут служить громоотводами, чтобы выявлять необходимую вам силу и привлекать ее к себе. При поражении духовной молнией, найденной в таких картах, как Верховная Жрица и Звезда, Восьмерка Жезлов может стать отправной точкой крупной духовной и идеологической трансформации. Казалось бы, все кусочки вашей жизни встанут на свои места, и вы впервые увидите общую картину.</string>
    <string name="title_nine_of_wands">Девятка Жезлов</string>
    <string name="interpretation_nine_of_wands">Внутренняя сила, выносливость и воля идти вперед, несмотря ни на что, лежат в основе Девятки Жезлов. Но это не та карта статической защиты, что есть в Семерке Жезлов. Девятка Жезлов — это скорее динамическая защита, и поэтому она намного мощнее. Кроули указывал, что эта карта иллюстрирует афоризм «изменение — это стабильность». Во времена больших трудностей и стресса эта карта показывает нам, что у вас всегда будет сила, чтобы выстоять, если вы будете искать ее глубоко внутри себя.\n\nВы должны ожидать трудностей, когда появляется эта карта, но вы также должны ожидать найти способ их преодоления. Держите свою силу наготове и будьте бдительны к оппозиции, всегда готовой победить ее. Определите свою силу и будьте готовы использовать ее для своей защиты. Вы должны знать, однако, что бой не всегда лучший ответ. Часто ожидание — единственный способ добиться победы. Остерегайтесь также ждать так долго, что вы все еще готовы сражаться после того, как конфликт закончился. Часто бывает трудно сказать, является ли период затишья началом, серединой или концом бури. Удерживать — это прекрасно, но иногда еще более замечательно отпустить ситуацию.\n\nЭта карта часто отмечает последнее испытание, последний холм, который нужно подняться, или последнее препятствие, которое нужно преодолеть перед финишной чертой. И это последнее препятствие обычно оказывается самым опасным, потому что это последняя отчаянная попытка любых сил, противостоящих вам, остановить вас, прежде чем вы, наконец, достигнете своей цели. Чтобы преодолеть это препятствие, вы должны понять только одну вещь. Вы зашли так далеко, и это препятствие ничем не отличается от других, которые вы уже преодолели. Впереди великая слава, так что погрузись глубоко внутрь себя и отдай ей все, что у тебя есть.\n\nТакую силу можно найти в каждом, хотя по какой-то причине она показывается нам только тогда, когда мы в ней нуждаемся. Сила действовать вопреки всему — это не та сила, которую можно призвать, но которую нужно заслужить, преодолев невзгоды и всевозможные испытания. Это доступно только тогда, когда все остальные варианты были исследованы, когда каждый камень был перевернут, когда указатель уровня топлива балансирует на нуле, но вы все еще хотите попробовать еще раз. Тогда среди величайшей тьмы ваша внутренняя сила начинает сиять, освещая путь к славе. И как ярко этот свет может сиять, когда вам это нужно!</string>
    <string name="title_ten_of_wands">Десятка Жезлов</string>
    <string name="interpretation_ten_of_wands">Может показаться странным, что масть Жезлов заканчивается не той огненной энергией, с которой она началась, а почти полной противоположностью этой энергии. Туз Жезлов был быстрым и необузданным, а Десятка показывает тяжесть бремени на плечах. Если остальные Жезлы имели дело с творческим выражением и использованием своей силы воли, то на Десятке эта сила блокируется, и вы вынуждены жить по чужой воле, а не по своей. Но есть логическое объяснение тому, что эта карта появляется в конце масти Жезлов.\n\nМы всегда должны помнить, что огонь на самом базовом уровне является разрушительной силой. И когда вы будете владеть силой огня достаточно долго, вы обожжетесь, так же неизбежно, как огонь израсходует свое топливо и превратится в несколько тлеющих углей. Мудрое правление и хорошо использованная сила предыдущих карт вышли из-под контроля и превратились в тиранию; желание добиться успеха и решимость идти вперед с высоко поднятой головой ушли, и теперь вы должны споткнуться или ползти. В более каббалистическом смысле энергия отделилась от своего духовного источника и испортилась.\n\nОднако иногда этот процесс, показанный в Десятке Жезлов, является уроком, который вы должны усвоить. Ответственность прекрасно формирует характер, и, неся физическое бремя, вы часто обнаруживаете, что эмоциональное бремя спадает. Вы потеряете свое эго, когда попросите о помощи, и вы потеряете свои ограничения, когда достигнете их и превзойдете. Но вы также должны узнать, когда достаточно и когда пора вырваться из-под вашего бремени. Когда ваш творческий потенциал начинает страдать, он может никогда больше не восстановить свои первоначальные размеры, и как только творческий потенциал исчезнет, воля будет следующей.\n\nИногда Десятка Жезлов является хорошей картой для появления, потому что она может указать, где вы крутите колеса и тратите свою энергию впустую. Часто это признак того, что, как бы долго вы ни занимались задачей, победа маловероятна или даже невозможна. В этих обстоятельствах лучший совет — просто уйти. Оставлять обязанности незавершенными — это не то понятие, которое, кажется, объединяется с общей моралью масти Жезлов, но иногда делать то, что вы должны делать, гораздо важнее, чем делать то, что вы хотели бы делать. Так что идите туда, делайте то, что должны делать, и, надеюсь, вы сможете немного приблизиться к тому, что хотите сделать.</string>
    <string name="title_page_of_wands">Паж Жезлов</string>
    <string name="interpretation_page_of_wands">У Пажа Жезлов есть страсть к жизни, несмотря на то (а может и из-за того), что он еще ребенок и его понимание мира еще не завершено. Он свободный дух, не отягощенный бременем материального мира, он приходит и уходит, когда ему заблагорассудится, попутно принося изменение. Он является катализатором, провоцирующим изменения, которые в любой другой ситуации были бы невозможны. Когда его энергия входит в вашу жизнь, она может проявляться одним из трех способов: как человек вокруг вас, как событие, которое вы переживете, или как часть вас самих, которую вы должны вывести на передний план.\n\nЛишь в редких случаях это внешнее событие, о котором сигнализирует Паж Жезлов. Он действует как глашатай тех же действий, что и другие пажи; приход хороших новостей и рождение детей, например. И в этих случаях он очень хороший знак, особенно в последнем случае из-за его ассоциации с творением и зачатием. Но событие, которое он обычно символизирует, представляет собой другой тип зачатия, зачатие идеи. Паж Жезлов представляет короткую творческую искру, которая приходит к вам внезапно и неожиданно, и которая ведет вас по дороге нового творческого видения. Ваша жизнь уже никогда не будет прежней, как только он войдет в нее.\n\nИногда эта искра будет появляться в вашей жизни как человек, воплощающий физические или ментальные качества Пажа Жезлов. Такой человек часто обладает живым и детским воображением, хотя может не осознавать его наличия и не знать, как развивать его в творческих целях. Таким образом, его амбиции высоки, но не недостижимы; он бросит вызов самому себе, но, вероятно, не выйдет за пределы своих возможностей, если только его к этому не подтолкнут. Как у карты Жезлов, этика всегда находится на первом месте в его списке приоритетов. Он принимает перемены, потому что является проводником перемен, катализатором и творческим провидцем. Он также верный любовник с почти безграничной страстью и энтузиазмом.\n\nКонечно, внутри каждого из нас лежит Паж Жезлов, ожидающий возможности проявиться (если он уже не делает этого!). Когда он действительно появляется в вашей жизни, это часто происходит в то время, когда вам нужна его страсть к жизни и его полное бесстрашие. На самом деле его величайшая сила — это способность справляться со страхами, встречая их лицом к лицу и видя их такими, какие они есть. Свет его внутреннего огня может разоблачить темных демонов, которых вы так боялись, и показать вам, что все это время вы бежали от самого себя. Как только вы поймете, что ваши страхи — не что иное, как часть вас самих, вы сможете интегрировать их в себя и стать сильнее. Оставьте свой страх позади, и вы удивитесь, сколько свободы вы обретете.</string>
    <string name="title_knight_of_wands">Рыцарь Жезлов</string>
    <string name="interpretation_knight_of_wands">В Таро нет такой карты, которая олицетворяла бы такую отвагу и энтузиазм, как Рыцарь Жезлов. Его энергия и мужество безграничны, и он ничего не боится; хотя это иногда приводит к тому, что он попадает в беду, это также средство, с помощью которого он может освободиться от любой пагубной ситуации. Есть всего несколько моментов, когда он не двигается со скоростью вспышки молнии. Когда он появляется в вашей сфере, он всегда поднимает пыль позади себя, и когда он входит в вашу жизнь, он может быть одним из трех вещей. Он может быть человеком вокруг вас, событием, которое вы переживете, или частью вас самих, которую вы должны вывести на поверхность.\n\nЛюбое событие, которое входит в вашу жизнь быстро и неожиданно, как правило, управляется и предсказывается Рыцарем Жезлов. Его энергия движется со скоростью бушующего огня, толкаемого ветром, и с такой же энергией, как и такое пламя. Рыцарь часто представляет приход или уход важного дела, и вы можете быть уверены, что эти приходы и уходы будут быстрыми, независимо от того, о чем идет речь. Он также предвещает скорую смену места жительства, что может быть нежелательно, но иногда необходимо. Иногда он показывает, что важный человек либо покинет вашу жизнь, либо войдет в нее.\n\nТакой человек, когда его показывает Рыцарь Жезлов, разделяет его спонтанность и кинетический взгляд на жизнь. Хотя на первый взгляд он может показаться грубым или даже жестоким, под этой броней у него теплое и щедрое сердце. Он будет очень поддерживать тех, кого считает друзьями, и вы будете удивлены, насколько большим может быть это число! Он олицетворяет прототип «рыцаря в сияющих доспехах», потому что он всегда бросается в ситуации, спасает положение, а затем переходит к следующему приключению. За этой внезапностью скрывается глубокое чувство нравственности и чести; он всегда готов защитить тех, кто не может защитить себя. Но он не может долго оставаться на одном месте: всегда есть чем заняться.\n\nЕсли Рыцарь Жезлов показывает внутреннюю энергию, которую вы должны вывести на поверхность, сделать это не должно быть очень сложно. На самом деле, удержать его в себе может быть труднее, чем выпустить наружу, поэтому вам, вероятно, вообще не стоит пытаться с ним бороться! Уровень вашей уверенности поднимется на поверхность вместе с энергией Рыцаря, и вы почувствуете, что готовы покорить мир. Решайте любые проблемы, которые встречаются на вашем пути, и всегда будьте готовы помочь другим, которым не хватает вашей решимости и энтузиазма. Возьмите факел, который он вам предлагает, и шагните в свет собственной силы. Только будьте осторожны, чтобы не обжечься, держа это мерцающее пламя!</string>
    <string name="title_queen_of_wands">Королева Жезлов</string>
    <string name="interpretation_queen_of_wands">Что-то в символике Королевы Жезлов позволяет нам заглянуть в характер этой очаровательной, но неуловимой женщины. Почти всегда ее изображают с кошкой, и этот кошачий компаньон представляет Венеру как в ее творческом, так и в зловещем аспектах. Таким образом, Королева Жезлов — это та, кто может использовать энергию огня во благо или во зло: почти понятие Мечей. Ее врожденная форма Воды и Огонь ее масти компенсируются, оставляя ее очень Воздушной. Эта энергия может проявляться как личность или как часть вас самих. Она почти никогда не представляет событие в чьей-либо жизни.\n\nЧеловек, который похож на Королеву Жезлов, будет знать, чего он хочет в жизни, и будет добиваться этого при любой возможности. Такого человека невозможно отклонить от своих целей, как бы ни были сильны силы, противостоящие им. Она независима, но у нее много друзей — на самом деле она почти всегда в центре внимания большой компании. Ее харизма и энтузиазм привлекают к ней других. И это не все, что привлекает людей - Королева, как правило, очень сексуальная и чувственная женщина, несмотря на то, что она, безусловно, самая мужественная из Королев. Таковы противоречия, присущие этой огненной и амбициозной женщине!\n\nНо остается тот негативный фактор, о котором говорилось ранее. Ее упрямство часто наносит ей вред, поскольку она слишком долго преследует свои амбиции и в процессе выгорает. Даже Королева Жезлов не непобедима, хотя, судя по ее общему взгляду на жизнь, она может показаться непобедимой, и она определенно так считает. Она всегда должна быть в движении, и она не потерпит ничего, что заставит ее оставаться где-то дольше, чем ей хочется. Часто она берет проблемы других в свои руки, чтобы увидеть, как они решаются быстрее, а в сложных ситуациях это может создать больше проблем, чем решить. В общем, из нее получится отличный друг, но очень опасный враг.\n\nНаличие в себе этих качеств тоже может показаться немного опасным, но в каждом есть частичка Королевы Жезлов. Когда она появляется, часто наступает время проявить эти качества в своей жизни. Ее постоянство и целеустремленность обязательно окажут помощь, если у вас есть творческое видение, которое необходимо воплотить в жизнь, а ее врожденный магнетизм привлечет к вам всех союзников и друзей, в которых вы нуждаетесь. Если люди взывают к вашей силе, будьте готовы отдать ее; если люди просят вашего руководства, не стесняйтесь высказывать свое мнение. Решайте сложные вопросы изо всех сил и не сдавайтесь, пока не будет выиграна победа.</string>
    <string name="title_king_of_wands">Король Жезлов</string>
    <string name="interpretation_king_of_wands">Король Жезлов — это чистая энергия огня, но, как ни странно, он меньше всего связан с настоящим созиданием и креативностью. Его сильная сторона не в том, чтобы придумывать идеи и реализовывать их самому, а в том, чтобы взять идею и изменить мир, чтобы он соответствовал его видению. Таким образом, он является естественным лидером и командиром всех типов людей. Они стекаются к нему, чтобы услышать, что он хочет сказать, и так же охотно уходят, когда он дает им что-то сделать для него. Как и остальные Короли, управитель масти Жезлов проявится в вашей жизни двумя способами: либо как личность, либо как часть вас самих, которую необходимо пробудить.\n\nКак личность, Король Жезлов - это абсолютный лидер, который с нетерпением ждет испытаний, потому что ему нравится прилив адреналина, который может вызвать решение сложной проблемы. Он рассеивает не только свой собственный страх, но и страх других, гарантируя им успех. Однако он не только болтает; когда становится тяжело, никто не держится дольше, чем он. Король Жезлов имеет глубокое и врожденное уважение к другим людям, и его сострадание простирается дальше, чем большинство людей могут ожидать. Для короля у него удивительно хорошие отношения с простыми людьми. Когда он не может помочь сам, он уполномочивает и позволяет другим помогать вместо него.\n\nКак и у всех нас, недостатки Короля проистекают из его сильных сторон. Большую часть времени он не проявляет достаточной сдержанности, чтобы понять, когда помощь не нужна или не требуется. Иногда он может сделать еще хуже, делая то, что считает правильным, а он всегда думает, что то, что он делает, правильно. В большинстве случаев его высокое чувство этики доказывает его правоту, но в тех редких случаях, когда он оказывается не на той стороне спора, он может принести больше вреда, чем пользы. Но одна вещь, которую никогда нельзя сказать о нем, это то, что он уходит от проблем, какими бы они ни были. Он будет защищать другого человека так же бдительно, если не больше, чем самого себя.\n\nВыпадение этой карты часто предвещает внутренние духовные изменения. Король Жезлов предлагает нам действовать, как он, для решения наших проблем. Его видение — это идеальная реальность, и его видение состоит в том, что человечество всегда может быть лучше, чем оно есть. Он воин света, который отстаивает то, что имеет значение, и его появление приглашает вас сделать то же самое. Если есть дело, которое вы хотите поддержать, но вы не уверены в своей позиции, вы можете действовать, зная, что ваша база власти сильна. Наслаждайтесь властью и авторитетом короля, но не забудьте использовать их в продуктивных целях. Серьезно относитесь к своим обязанностям, думайте о новых способах работы и никогда не переставайте верить в себя.</string>
    <string name="share_btn">Поделиться</string>



</resources>